<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>120th of Birthday of Sergey Prokofiev</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="120th of Birthday of Sergey Prokofiev" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="421" />
  <meta property="og:image:height" content="163" />
    <meta property="og:description"
          content="120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="earth-day-2011.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="prokofiev11-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="120th of Birthday of Sergey Prokofiev">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 23, 2011</div>
        <h2>120th of Birthday of Sergey Prokofiev</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Sergei Prokofiev&#39;s brilliant compositions are numerous and varied, but Peter and the Wolf is definitely the most evocative and delightful. I listened to many adaptations of this famous work, including editions read by Sting, David Bowie, and Basil Rathbone. I also watched the 2006 Oscar-winning stop-motion animated film, which inspired me as well.</p>
<p><a href="http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0"><img alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5672692436657009634" src="http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0" style="cursor:pointer; display:block; height:139px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:600px" /></a></p>
<p>I wanted to use a visual treatment that evoked folk art and childrens&#39; books, so I worked in a color separation style with a limited palette. Since Peter and the Wolf has such a clear and direct narrative arc, I decided to collaborate with engineer Kris Hom to create a four-image scrolling doodle that covers the entire story of Peter and the Wolf, from Peter&#39;s first foray into the forbidden field outside his house, to the eventual parade through the town when the wolf is captured. The scrolling aspect evokes the seamless transition between the different segments of the musical composition. I hope this doodle is as fun to read as it was to make!</p>
<p><em>posted by&nbsp;<a href="http://www.google.com/doodles?q=Sophia+Foster-Dimino">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2006" href="st-georges-day-2006.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge06.gif" alt="St. George's Day 2006">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens_day_turkey10-hp.gif" alt="National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George Day 2002" href="st-george-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge02.gif" alt="St. George Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2009 - Germany" href="girls-day-2009-germany.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday09.gif" alt="Girls' Day 2009 - Germany">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2015" href="st-georges-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg" alt="St. George's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum" href="st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge12-hp.png" alt="St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Yom Ha'atzmaut 2015" href="yom-haatzmaut-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg" alt="Yom Ha'atzmaut 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2014 - Turkey" href="childrens-day-2014-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg" alt="Children's Day 2014 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy Easter 2000" href="happy-easter-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="easter_logo.jpg" alt="Happy Easter 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2010" href="st-georges-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_george10-hp.gif" alt="St. George's Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday" href="ngaio-marshs-122nd-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif" alt="Ngaio Marsh’s 122nd Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day / Shakespeare's Birthday" href="st-georges-day-shakespeares-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge09.gif" alt="St. George's Day / Shakespeare's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2015 (Turkey)" href="childrens-day-2015-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png" alt="Children's Day 2015 (Turkey)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2012" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="sovereignty12_hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png" alt="National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="National Sovereignty and Children's Day 2013" href="national-sovereignty-and-childrens-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg" alt="National Sovereignty and Children's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day" href="st-georges-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg" alt="St. George's Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shoen Uemura’s 140th Birthday" href="shoen-uemuras-140th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg" alt="Shoen Uemura’s 140th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girl's Day 2008" href="girls-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday08.gif" alt="Girl's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan" href="doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="doodle4google08_tr.gif" alt="Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytuğ Fidan">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)" href="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg" alt="Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)" href="max-plancks-156th-birthday-born-1858.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg" alt="Max Planck's 156th Birthday (born 1858)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2013" href="st-georges-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg" alt="St. George's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": "", "id": 4116388, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 163, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "bird", "cat", "wolf", "tree", "snow", "pond", "hunters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Sergei Prokofiev&#39;s brilliant compositions are numerous and varied, but Peter and the Wolf is definitely the most evocative and delightful. I listened to many adaptations of this famous work, including editions read by Sting, David Bowie, and Basil Rathbone. I also watched the 2006 Oscar-winning stop-motion animated film, which inspired me as well.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672692436657009634\" src=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:139px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:600px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>I wanted to use a visual treatment that evoked folk art and childrens&#39; books, so I worked in a color separation style with a limited palette. Since Peter and the Wolf has such a clear and direct narrative arc, I decided to collaborate with engineer Kris Hom to create a four-image scrolling doodle that covers the entire story of Peter and the Wolf, from Peter&#39;s first foray into the forbidden field outside his house, to the eventual parade through the town when the wolf is captured. The scrolling aspect evokes the seamless transition between the different segments of the musical composition. I hope this doodle is as fun to read as it was to make!</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "hires_width": 421, "persistent_id": 388008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 30], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": "", "id": 4072521, "next_doodle": {"hires_height": 168, "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Agnes Martin 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "query": "Agnes Martin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Crown", "ribbon", "roses", "confetti", "flower", "tulip", "gold"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 390004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 29], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": "", "id": 4073493, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Royal Wedding", "is_dynamic": false, "width": 413, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Anniversary of the Pushkin Museum #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "query": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 224, "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "query": "Robert Moog", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Japanese Annular Eclipse #GoogleDoodle", "name": "japanese-annular-eclipse", "title": "Japanese Annular Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "query": "Japanese Annular Eclipse", "alternate_url": ""}], "hires_height": 190, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Royal Wedding", "Current Event", "Will and Kate", "confetti", "church", "cathedral", "bridge", "parade", "festival", "horse", "carriage", "marriage", "bride", "groom", "castle", "Prince Charles", "Princess Middleton", "duchess", "duke", "mini figures"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Admittedly, this was one a bit challenging as far as doodles go. We usually replace a letter or two, but in this case, the entire logo was replaced with scenery, hidden in the form of buildings, bridges and fairy tale-esque castles, not to mention that huge crowd! If you found the logo a little difficult to read, that&rsquo;s okay, we did it on purpose &mdash; we just didn&rsquo;t want our logo to steal any attention away from the bride and groom&rsquo;s big day!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5669911394892140290\" src=\"http://lh3.ggpht.com/PJk04k_jcSkTMGnFkqc7Wa7_yavsl6o07i3ycmLgDvuciK1EDXEqSMcgw1qcGCbxP-8_Nm8ji7PvvbBpzsl-6HAtK1Ui6BU2Iz86_US7=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:158px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:219px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "hires_width": 413, "persistent_id": 447006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2005"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "query": "225th Birthday of Karl Drais", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "alternate_url": "", "query": "Labour Day 2004"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "", "id": 4100055, "next_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "Freedom Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 375, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam) #GoogleDoodle", "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "query": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "query": "Katherine Mansfield", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "basket-weave", "ribbons", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 387014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 188, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 4079545, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Vallenato Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 462, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2013", "title": "First Day of School 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/first_day_of_school_2013-4779115336957952-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kxTndmkOCbxUUQKfYh347GMYdcFF0DltgdRAwDthwFFdA_nY9QQw6TK7alxi3rx4D27l5-GRbUJ8MJCqI2tFncuQ0zEbZEfx3Cfo1Fbo=s660", "query": "First Day of School 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1xzhCk4TRIaitwcYGVPDhzQeDetpwmTL1dcNFInSYFM6_xsUdmsJ88PCFRveRyMbNcNuM16FLfhPrBa__y9gtFi3ZrJRm6Y_PIpvrjk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2013", "title": "India Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/india_independence_day_2013-2013005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q0IITIu9vFGDbI0LuKuPFXo4uMsmgrEXDBhQR6VeMo8zka7-DkLUL097OKdjdrVWdEsnEyXIanYmu1xUpzCX_qef4Hvc2rRQqVbPoa5Zyg=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgD1bYvIhx1OSCPagntHO8YtVUtbz7EApSxy6EHnDli5EM8OuVbju6vMGf6rlMMCYMOA_MTxbaQgjgS-Uz-GECb30tN3qfoV5yGy1IKV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-i-have-a-dream-speech", "title": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/50th_anniversary_of_the_i_have_a_dream_speech-2072005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "\"I Have a Dream\" speech", "hover_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_hE7e_9w_o-3pjAEEqff8OXhS0rNlSZgIy0rstyB3Ly3ko_nI_Rv7jICuMbXwOphRe8DOamzhHWwkc2wwZZxKKpzjZ89_1CZiQHS4C0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-piIYxGNeFjvr5FUYpNQyYTAvDSoqizlbmdkfWCXXkVoLosT3dZ77nl_tujI8_hLiUwY_SbMS4l7FynmTJWSSjH_0uDWwMLF2WGbgfqA", "query": "\"I Have a Dream\" speech"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["accordion", "Music", "straw hat", "drum"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": "", "id": 4073490, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "title": "226th Birthday of John James Audubon", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 2015", "share_text": "\u03a4\u03bf \u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "\u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 2015", "share_text": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0e82\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0e99\u0eb2\u0e99\u0eb2\u0e8a\u0eb2\u0e94 \u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 \u0ec0\u0ea5\u0eb5\u0ec8\u0ea1\u0e82\u0eb6\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0ea5\u0ec9\u0ea7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e ", "hover_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0938\u0941\u0930\u0942 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jfDq9qvKzOIGBSQMDSjpuWg2dAjXc87Ka0JR9RiNQW8Shy-gR3ZIB-ARtEUejc7cv77dfwjd_6kQ6pruKDBbrVtuMk0_aONXDub2XJKj"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay-5652990719426560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 30], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay-5652990719426560-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDAgH1xGkVin4Rr9pPkDcKrH5TNjTIUfjVlgKdGGQo8yIFpyUtMUAcXXN22MIT66RmXlhb3qBXHojMlmCpcavYJ7CAoC36LwqaoCq5mK7w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-poland-nicaragua", "title": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": "Dzie\u0144 Ojca #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MjwCKd5-y2R1-aPeUFF1P7A4DyGcQ4X6ZxMYQYE_CqqN8t-7n2xTAAJbIi-Dx8mkHpsdrjzG1wpcfgfj99Wn2PN0zqoxCyhQLwHVb-u_"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "birds", "Birthday", "branches", "leaves", "butterfly", "owl", "songbird"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>John James Audubon was a rare breed. Equally gifted in scientific observation and in painting, he contributed a great deal to the field of ornithology when, in 1827, he began publishing his seminal book of plate illustrations, &quot;Birds of America.&quot; This folio contained over 400 approximately three-feet-tall prints made from Audubon&#39;s original gouache and watercolor paintings.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/amKpdAjbtyguBW4XtIwpB2yqmjet38lJ5scvbjMjRC3BfI4uDTb2T3AtXvCccRZEhrAHYj4dYdSzbgjdvVoqVXNKAJDL71JbLeI3W4s=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672698297315176978\" src=\"http://lh6.ggpht.com/iNwFNOppXF8N4TlOE1WiAx3lwnkUla26RlNVQLmDUfTSLdmNLFdj1eRq2mu808R-Z7geciHxUGKZZF3dzZlmxLDb5A8CQ5RGTUCajBM=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:400px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:254px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Audubon had a meticulous attention to detail, and catalogued his subjects so faithfully that he contributed to the discovery of 25 new species of bird. For this doodle, we wanted to honor Audubon by using his original work, so we collaborated with the Google Books team &ndash; who, in their quest to catalogue the world&#39;s books, already had high-quality high-resolution scans of &quot;Birds of America.&quot; We composited those original images to make this doodle. You can read more about Audubon, and &quot;Birds of America,&quot; over at the <a href=\"http://booksearch.blogspot.com/2011/04/bird-watching-with-john-james-audubon.html\">Google Books blog</a>.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>Posted by&nbsp;<a href=\"//www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 25], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": "", "id": 4079544, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "90th Birthday of Karel Appel", "is_dynamic": false, "width": 351, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Pakistan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2013", "title": "Pakistan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pakistan_independence_day_2013-2071005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pa": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day 2013", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kv82Y3csViJHrkJZWZYKl-pgHh3vf_-JDn41Vwqkvm5hBsxuj2Q_PbiHKiAXgp_fMEx5x1vdPr_iuwzGoDUk9MbE9ZZ4PRZgzsZGjrfJ=s660", "query": "Pakistan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8O8wYmRC24wc5w-0rH8R6OORLV7v4kscZH4c5NHkIZ3-BD3QrXgOp2cC1wO4F83O67ZWyUz1iPwNS6H6y403PV1zEmiGr1r2oFVoiHVhrg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "KR Liberation Day #GoogleDoodle", "name": "kr-liberation-day", "title": "KR Liberation Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kr_liberation_day-2012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YznysdTYMGlfJWFMMMghac3RrmVOqAVRdoleeUHN9ZjMlY2Y2XwCHy6PNnamL8dv3R388r0_xqxA_c4cX5RYmSD6NNWfZ8GTh-c_EMAUfQ=s660", "query": "KR Liberation Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YDMVWYy-3rIFcuLEGFNBrvnntCFq9tuggzlbA_h7abahcpoMIbLDno0AS02llJSqdn5NEqAHObtcyBLxOTdFqv00WQMgQrEw1flALMs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2013", "title": "Swiss National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/swiss_national_day_2013-2002006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XhJmjIEu3ZvhyyBhTjtuf_zHfNSGjhMsgRK3PICnLee3um6bVZ7QJtVf4P24HN9nceY5VZ6h8ezvr0ba1Js490Cbikob88XqveaNkFzn=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wrV_92IcVNaX8oDPNLfcQumeR2XME-fLl74APai_l3irZsVOGp7i0H_-zniQOe7PS1pivDTsevb0uPGQB45kJDg8CmZN5YXsN1lKYGo"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Birthday", "dots", "paint"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 384004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": "", "id": 4116388, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 163, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "bird", "cat", "wolf", "tree", "snow", "pond", "hunters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Sergei Prokofiev&#39;s brilliant compositions are numerous and varied, but Peter and the Wolf is definitely the most evocative and delightful. I listened to many adaptations of this famous work, including editions read by Sting, David Bowie, and Basil Rathbone. I also watched the 2006 Oscar-winning stop-motion animated film, which inspired me as well.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672692436657009634\" src=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:139px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:600px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>I wanted to use a visual treatment that evoked folk art and childrens&#39; books, so I worked in a color separation style with a limited palette. Since Peter and the Wolf has such a clear and direct narrative arc, I decided to collaborate with engineer Kris Hom to create a four-image scrolling doodle that covers the entire story of Peter and the Wolf, from Peter&#39;s first foray into the forbidden field outside his house, to the eventual parade through the town when the wolf is captured. The scrolling aspect evokes the seamless transition between the different segments of the musical composition. I hope this doodle is as fun to read as it was to make!</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "hires_width": 421, "persistent_id": 388008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": "", "id": 4028022, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 452, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Czech Republic Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "czech-republic-election-day-2013", "title": "Czech Republic Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/czech_republic_election_day_2013-1050005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prezidentsk\u00e9 volby", "hover_text": "Prezidentsk\u00e9 volby", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wL4lY37ClqZ2gJ0fmURtNDF56hoEspNDbd3y18PblEkccrsSkv4IFy_VBuxhu12LgcTqvLjWT3bT8jg8EFS6q2jCfhiqDuCSwqRWAhbrJg=s660", "query": "Czech Republic Election Day 2013", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 143, "share_text": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "eliezer-ben-yehudas-155th-birthday", "title": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 387, "translations": {"iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4", "hover_text": "155 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df-\u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05de\u05d7\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "query": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2013", "title": "New Year's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/new_years_day_2013-983008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2013!", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any Nou 2013", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "2013", "hover_text": "Buon 2013!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013 \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0663", "hover_text": "!\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhliain faoi mhaise duit", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise duit!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2013", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uus aasta 2013", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2013", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 2013", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz ano novo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2013 Y\u0131lba\u015f\u0131 Tatili", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads 2013", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai 2013", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 2556", "hover_text": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2013", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku 2013!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2013", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 2013", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2013", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn Ane", "hover_text": "Bonn Ane!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nyt\u00e5rsdag 2013", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Uudenvuodenp\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Uuttavuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2013", "hover_text": "Boldog \u00faj \u00e9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2013 \u5e74\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Anul nou", "hover_text": "An nou fericit!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u0440\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0431\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2013 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 \ub9de\uc774 2013", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5404\u5730 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013.", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2013", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2013 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto 2013!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u094d\u0930\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mwaka Mpya 2012", "hover_text": "Heri ya Mwaka Mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6iGtaCz89GpecqA_LdtbPj_GnB6FskIWNZ_vipaskPcpfEC3zTOYm3k7JjAJ9UduSIRlJExBZ0r2w-uCgEXjXVLe7YMZ2i7m--Go8Nq=s660", "query": "New Year's Day 2013", "alternate_url": ""}], "hires_height": 175, "prev_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Building Blocks", "Beach Ball", "Top", "Duck", "wheels", "rocketship", "toy", "Jack-in-the-box", "beachball", "jacks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "hires_width": 452, "persistent_id": 375013, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 22], "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 4036007, "next_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2011", "is_dynamic": true, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "Interactive", "lions", "pandas", "frog", "salmon", "bear", "penguins", "koala", "parrots", "trees", "water", "waterfall", "animals", "stream", "bamboo", "greenery", "ice"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Truly a team effort for a global celebration, this year&#39;s Earth Day doodle started with a desire to depict different environments around the world. Starting with Asia, the doodle walks users through Africa, Antarctica, Australia, and America. Having laid down the overall composition, I turned to my teammates to determine what should happen in this nature-packed doodle. We all huddled in a room and brainstormed various cute interactions, internet memes, and nature jokes that could fit into each region. When users hover over various parts of the doodle, they may catch a salmon swimming up stream, parrots darting through the sky, a frog leaping across the grass, a bear having a snack, a koala performing gymnastics, a sleepy lion, butterflies rustling trees, a penguin sliding down an iceberg, and a sneezing baby panda.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 368019, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 18], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "query": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "alternate_url": "", "id": 4028015, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "is_dynamic": false, "width": 395, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration", "title": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration-5709813778481152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Montagsdemonstrationen Leipzig 1989", "hover_text": "25. Jahrestag der ersten Montagsdemonstration in Leipzig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c90tAQ5uzZZErMxxtJuLDhT3aPGVIemr06oWbw5gCL2m7wQraiY8YTnBEmkDsywjv8y0o_HvLd-mLsVfyTchz1ZaU_2B1Mamuo7iRY4N=s660", "query": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8NjYHAegTLFF3_UNPH1qYFU3R52Q9jLlzy785VLvy5i2HtbkEcb79FhWqABbDpkS1p-AnEK9hKltTsmalyn9jB1H6kWSezXrbbysE3c"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-japan-5210400350011392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WTLOMAHsrqqPuKoMXqz6JoDDDwQpIf57F1ibSAFWuDhHMB3T09EHSHTJVWSStEJQZqDLcIPZEY9VBdXeB5jI0P2ByDWxJ9qSMqBMr9tr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y8foks9UCOD4I8XP1oOHtSZwPJTP8WrSRbSAtumZszN3cqwKuKlTm9_PhFdaH_sCE6dhzWYo9-hIuKrIUNGF49qyY18KGLL2hAvco-pX", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Art", "Literature", "Birthday", "rag doll", "hat", "moustache", "glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "129th Birthday of Monteiro Lobato #GoogleDoodle", "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 377096, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-kaplickys-75th-birthday", "title": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jan_Kaplicky_2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Kaplick\u00fd", "hover_text": "75. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Kaplick\u00e9ho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40j_QyDIoe9_O1eBbdBwiyPbbRso4unPQ_usBOIWe4SRzxJ5Xo30tRkD9TPJ-M6jhmKghciRw79y0Cjvfw4EE0uvqkRqp3fPFq5-WODJ=s660", "query": "Jan Kaplick\u00fd's 75th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antero de Quental's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antero-de-quentals-200th-birthday", "title": "Antero de Quental's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/quental-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Antero de Quental", "hover_text": "170\u00ba Anivers\u00e1rio de Antero de Quental", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HD31lVhQeK4ML6hRWWcQE6IMNJ9Bh-_K1dCrBr6uEBFmToUuRfa-FPRWSRwobXRUPB1L8tl7-JYDnmPyopVQFPqriudSQy2qXoi4-X3r=s660", "query": "Antero de Quental's 200th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 16], "height": 205, "standalone_html": "/logos/2011/chaplin11-hp-static.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "query": "Charlie Chaplin", "alternate_url": "", "id": 4036005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "is_dynamic": true, "width": 364, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "query": "Brazilian Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Film", "Birthday", "Black and White", "Cinema", "moustache", "mustache", "cane", "video", "play", "movie", "movies"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href=\"http://www.charliechaplin.com/biography/articles\">Charlie Chaplin</a>&nbsp;wasn&rsquo;t just the greatest star of the silent film era; he also wrote, directed and produced more than 80 movies in a career that spanned decades and included such masterpieces as&nbsp;<em>The Kid</em>,&nbsp;<em>The Gold Rush</em>&nbsp;and&nbsp;<em>Modern Times</em>. He scored many of his pictures as well, and on at least one occasion served as an on-set hairdresser.<br />\r\n<br />\r\nChaplin is also one of my creative heroes. Despite being an art-obsessed high schooler preemptively bored by anything in black and white, I borrowed a VHS tape of Chaplin&rsquo;s work from the library on a lark. It&rsquo;s not an exaggeration to say watching it changed my life. I laughed, I cried&mdash;I cried from laughter. For the first time I realized the power of visual storytelling.<br />\r\n<br />\r\nWe sometimes tell small stories with&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/logos\">Google&rsquo;s logo</a>, but for Sir Charles Spencer Chaplin&rsquo;s 122nd birthday tomorrow, April 16, the Doodle team created something extra fun. For the next 36 hours the Google homepage will pay homage to Charlie Chaplin&rsquo;s creative legacy with our first-ever live action video doodle.<br />\r\n<br />\r\nThe simple, silent short film stars the entire Doodle team (with fellow doodler Mike Dutton sporting that famous mustache, hat and eyeliner) and was shot on location in&nbsp;<a href=\"http://goo.gl/maps/GoUT\">Niles, Calif.</a>, the setting of several of Chaplin&rsquo;s early classics including&nbsp;<em>The Tramp</em>. Niles is also home to our advisers for this doodle, the ever-helpful&nbsp;<a href=\"http://www.nilesfilmmuseum.org/\">Niles Essanay Silent Film Museum</a>.<br />\r\n<br />\r\nTrue pieces of art, Chaplin&rsquo;s films still feel fresh today even though some of them are nearly a century old. We hope that our homage gets people talking about his work and the many virtues of silent film.<br />\r\n<br />\r\nAs a bonus, check out some of these fun behind-the-scenes shots:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><br />\r\n<a href=\"https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/CharlieChaplin?authkey=Gv1sRgCP-3_6fZgs3YEQ#\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/hJMFFpo5lpm6PwSt3Rt5VjwEAFTnsFvdeAzdF_ssYgbomrsXJm0q0IEG57CkPzJLPyaRj__QUZ49wxeeWVXjiX2AVrVdWOAj3QVfeME=s300\" style=\"height:200px; width:300px\" /></a><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Ryan Germick, Doodler, Writer, Director, Keystone Cop</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle", "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 374025, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India's first passenger train journey", "hover_text": "India's first passenger train", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYsU0ARLtZyAt1ubXbybcSuG8xXtLkiab3HC2tEEpYCBER2oZJn2eGQF3w6Rb0naMAsvK9I1C1tyQw0JR21eNuadUU-tusBxIm9lTYw=s660", "query": "India's first passenger train journey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GSZWgjOuQbAkzoqUdHl7Lsz5F0Bk5qRNATkNC7_iY7J8ch36QBGh2_NTVB4T75RK8hdpFK8nsratsIJperuOGaTSWHMhW349gUU-jpQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italian-culture-week", "title": "Italian Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XII Settimana della cultura", "hover_text": "Scopri la settimana della cultura", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mri3HZkYhy_Iw6NQ1WYGNx28_LusKdvbRhyD-6ZPWAzZfyGVKN7zhpB3pDIHbl0OcPokYoTcbgauoB7mw_K8CLzmmhQpcIBCG_zgaow=s660", "query": "Italian Culture Week", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM", "query": "Doodle 4 Google"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2013", "title": "Israel Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli Independence Day", "hover_text": "Israel Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0662\u0660\u0661\u0663", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-65 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wCtWsOOpZstqGQXWWMTMX1yzlTmxJI1MorIaX8DB0TgwCrWBaMI-eRU5TJ31KPO5wWAEs3UyWhBMyLNfFyBUCXSrdraE5DS151yerUQW_w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iC8LvdZfM7q50kVqeBXtiC0woC7oTQgA3C-0W-0gamUWZvO6Y9QxZV2r3pqBEeuMnpeAQC9OJj7dodEn0PrWcNn-u_iv4EB5ReEjswpE", "query": "Israeli Independence Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th anniversary of the Atomium #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Jubil\ufffde l'Expo 58 et de l'Atomium", "share_text": ""}, "en": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50th anniversary of Expo 58 and the Atomium", "share_text": ""}, "nl": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50ste verjaardag van Expo 58 en het Atomium", "share_text": ""}, "de": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Geburtstag der Expo 58 und des Atomiums", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z4by5SnBcRgmdDKDgrPCZe1DAwQ1T6ULjnOupt3HgRlizIndtb5sJ49FKWsTZEfW0MRnsbLfQKVQEdA-8JNebwpAH6U6KfIu1DkwxE8fwg=s660", "alternate_url": "", "query": "expo 58 atomium"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Christiaan Huygens' Birthday #GoogleDoodle", "name": "christiaan-huygens-birthday", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Christiaan Huygens", "hover_text": "380e geboortedag van Christiaan Huygens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D60V8439d-2EbcPl7uwZEnaPV1tA_ujXhcqZgfzlleTlwYz7w6WGzEfpojwTfxaeLgfFsF44KJ_6YaYI3OVS1jMr6dhm7hqR3nifrrHd=s660", "alternate_url": "", "query": "Christiaan Huygens' Birthday"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 13], "height": 178, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "query": "Richard Trevithick", "alternate_url": "", "id": 4035008, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "alternate_url": ""}, "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2013", "title": "Swiss National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/swiss_national_day_2013-2002006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XhJmjIEu3ZvhyyBhTjtuf_zHfNSGjhMsgRK3PICnLee3um6bVZ7QJtVf4P24HN9nceY5VZ6h8ezvr0ba1Js490Cbikob88XqveaNkFzn=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wrV_92IcVNaX8oDPNLfcQumeR2XME-fLl74APai_l3irZsVOGp7i0H_-zniQOe7PS1pivDTsevb0uPGQB45kJDg8CmZN5YXsN1lKYGo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uruguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uruguay-independence-day-2013", "title": "Uruguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uruguay_independence_day_2013-2016005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Uruguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Uruguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZxkPW-3djPIuxOnf14y3avtHGo-pFYLhmy1JP5pS9O2gV4QrAYl8s0L4zaiAjJzAYMUyJr24RPNS7pWSqBMAmLaENi_xqZPF_NZ3Wx00=s660", "query": "Uruguay Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aJ5RwpwwQqZmaaAN1yZqgzJF_cy_ubCxYfK9YtC0is7_iUnwv8PfoSohG63KTD2kVUjun1ALkN-U5FRwJJqSC-aKe0RKK2aGThxDsrZD"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Indonesia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2013", "title": "Indonesia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/indonesia_independence_day_2013-2014005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 17], "hires_width": 600, "translations": {"id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/indonesia_independence_day_2013-2014005-hp.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cBgyA5eqG2M19a9slNdVsxd5T6RpHHEtNF-Fbaal2F_UBRHkK0a62WY0uRVtNh-C91D_0L1X8zjE1cBlKZVECQR9gi8e08OezUvp2Atd"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Technology", "train", "steam engine", "Birthday", "wheels", "gear", "locomotive"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 378090, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Songkran Thai New Year", "hover_text": "Songkran Thai New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e17\u0e33\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iurdAvP2Yh1daRbp90GeCB7xpYDj6MqGiFcSnT4saVfcKxKrs729UNbMVGRXqEZJKRlDtb4tRUrX9p2i8U3PHjhpOaxQpZ_AjToYNJQP=s660", "query": "Songkran Thai New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ug9Anex-t63KbG68Rgmh3mhNE0YlfUTqGL3nO2NLAdRLhoBPrsoa5o89xVGvKJcwL_atQ3hKsz1X-E33gG7lPt-qr5O_ArmphMu_pG7xOg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "query": "Songkran Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e14\u0e19\u0e49\u0e33\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ApzcY45urGG_ch9eRjgCx8amLJXID9j4FrQMFpZPJ_C6ClpQnxc-ePqZ_YiXtgcMt2yfU2Ce7JfZRbnxjjqzv_zSdd6HemfVTBMSub3S=s660", "query": "Songkran Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9iLh66lXlgaf6knDpccmBix-UY0CIr9bmvSbRj_wcqVpFUDsZpUZdrqfVyuN5vvu86Pl3p1f6lej62YWXPnLhdKo2wh2FKTGH5bTs5GZ=s660", "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4HkL2VYbc23dzpqWshyQVhSqzm1cdRcJ0pR-hUEdDgb9BflLEd1jrlUTuwV-rMY4YMXcYjv3y-4nkXw7vcH7MhJvUSfqhlsl3hv0e6shCw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "query": "Thai New year", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 13], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "query": "Songkran Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 4035007, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Songkran Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 430, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Venezuela Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-independence-day-2012", "title": "Venezuela Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/venezuela12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5B_dajFiiXJsz-zVlXY2KS_tky4ci2l9wAFWGRa_KQKkm3agLCIzGH_TMV0SULJoI1zrHq94YspbVte-S7RzEVqUGK3mwdMct-yyTM=s660", "query": "Venezuela Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rings 2012 #GoogleDoodle", "name": "rings-2012", "title": "Rings 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/olympics-rings-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03b9", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u039a\u03c1\u03af\u03ba\u03bf\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 Artistic Gymnastics Men's Rings", "hover_text": "London 2012 Men's Rings", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 mans gimnastiek ringe", "hover_text": "Londen 2012 Mans Gimnastiekringe", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uccb4\uc870", "hover_text": "\uccb4\uc870", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 anelles mascul\u00ed", "hover_text": "Londres 2012, anelles mascul\u00ed", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12c8\u1295\u12f6\u127d \u1305\u121d\u1293\u1235\u1272\u12ad \u1240\u1208\u1260\u1276\u127d \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12c8\u1295\u12f6\u127d \u1305\u121d\u1293\u1235\u1272\u12ad \u1240\u1208\u1260\u1276\u127d \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 anelli ginnastica artistica", "hover_text": "Anelli, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05ea\u05e2\u05de\u05dc\u05d5\u05ea \u05de\u05db\u05e9\u05d9\u05e8\u05d9\u05dd \u05d8\u05d1\u05e2\u05d5\u05ea \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d8\u05d1\u05e2\u05d5\u05ea, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "kruhy, gymnastika", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, kruhy", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062d\u0644\u0642\u0627\u062a\u060c \u062c\u0645\u0628\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062d\u0644\u0642\u0627\u062a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 F\u00e1inn\u00ed", "hover_text": "Londain 2012, F\u00e1inn\u00ed", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 Artistic Gymnastics Men's Rings", "hover_text": "Amaringi amadoda e-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Uztaiak", "hover_text": "Londres 2012, Uztaiak", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 meeste v\u00f5imlemine, r\u00f5ngad", "hover_text": "London 2012, r\u00f5ngad", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Argolas", "hover_text": "Londres 2012, Argolas", "share_text": ""}, "es": {"query": "londres 2012 anillas masculino", "hover_text": "Londres 2012, Anillas masculino", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Artistic Gymnastics Men's Rings", "hover_text": "London 2012 Men's Rings", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 halqa gimnastikas\u0131", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Halqa gimnastikas\u0131", "share_text": ""}, "nl": {"query": "ringen turnen", "hover_text": "Londen 2012 Ringen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "turn ringer OL", "hover_text": "London 2012 - ringer", "share_text": ""}, "no": {"query": "turn ringer OL", "hover_text": "London 2012 - ringer", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 artistik jimnastik", "hover_text": "Londra 2012, Halka", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 vingro\u0161ana ar ri\u0146\u0137iem", "hover_text": "Londona 2012, vingro\u0161ana ar ri\u0146\u0137iem", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Aros gimnasia varonil, Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 aros", "share_text": ""}, "is": {"query": "\u00e1haldafimleikar", "hover_text": "Hringir, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 gimnastyka sportowa k\u00f3\u0142ka", "hover_text": "Londyn 2012, gimnastyka sportowa - k\u00f3\u0142ka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u044b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Londres 2012, anneaux homme", "hover_text": "Londres 2012, anneaux homme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u0430\u043b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0430\u043b\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 ring", "hover_text": "London 2012 Ring", "share_text": ""}, "hr": {"query": "gimnastika karike", "hover_text": "London 2012., karike", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 Artistic Gymnastics Men's Rings", "hover_text": "\u09b0\u09bf\u0982 (\u099b\u09c7\u09b2\u09c7\u09a6\u09c7\u09b0 \u099c\u09bf\u09ae\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995), \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "m\u00e4nner turnen ringe", "hover_text": "London 2012 - Ringe", "share_text": ""}, "da": {"query": "ringe redskabsgymnastik", "hover_text": "London 2012, Ringe", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "gin\u00e1stica art\u00edstica argolas", "hover_text": "Londres 2012, Argolas", "share_text": ""}, "bs": {"query": "gimnastika karike", "hover_text": "London 2012., karike", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Telinevoimistelu", "hover_text": "Lontoo 2012 Telinevoimistelu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "torna, gy\u0171r\u0171gyakorlat", "hover_text": "London 2012, gy\u0171r\u0171gyakorlat", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3064\u308a\u8f2a", "hover_text": "\u3064\u308a\u8f2a", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 gimnastic\u0103 artistic\u0103 masculin\u0103 inele", "hover_text": "Londra 2012 Gimnastic\u0103 Masculin\u0103 Inele", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Argolas Masculino", "hover_text": "Londres 2012 Argolas Masculino", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u540a\u74b0", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u7537\u5b50\u540a\u74b0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gimnastic\u0103, inele", "hover_text": "London 2012, inele", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 sarakasi wanaume", "hover_text": "London 2012, Sarakasi ya Vipete (Wanaume)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 ringar gymnastik", "hover_text": "London 2012, Ringar", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "kruhy, gymnastika", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, kruhy", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u540a\u73af", "hover_text": "\u540a\u73af", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043a\u0456\u043b\u044c\u0446\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0456\u043b\u044c\u0446\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 mo\u0161ka gimnastika, London 2012 krogi", "hover_text": "London 2012 krogi", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u093f\u092e\u094d\u0928\u093e\u0938\u094d\u091f\u093f\u0915 \u0915\u0921\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0915\u0921\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6OW_4JDF2mh1WnZRZi8sBZ9ulmbsmOaFQ2fyH8XNB1GogeIaj5O58RgLXfPYLgauqedJMAtttvFOkt0-Cc9zBFr_akpNMFpr7gY088GM=s660", "query": "London 2012 Artistic Gymnastics Men's Rings", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Belgium National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "belgium-national-day-2012", "title": "Belgium National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/belgium-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "21 juillet F\u00eate Nationale", "hover_text": "21 juillet F\u00eate Nationale", "share_text": ""}, "en": {"query": "21st July National Day belgium", "hover_text": "21st July National Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "21 juli Nationale Feestdag", "hover_text": "21 juli Nationale Feestdag", "share_text": ""}, "de": {"query": "21 Juli Nationalfeiertags", "hover_text": "21 Juli Nationalfeiertag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dz_-3-tpaEWt7z6Eoxd6N_LHDt0XvoChfEbOzbakBPxUfyrf4M8nxaZ37V1zahJ6tSdWXnXF6nKkXo9Y9xTxGl1BehKtO6m62IVBT20=s660", "query": "21st July National Day belgium", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "stupa sand", "flags", "flowers", "temples"], "is_highlighted": false, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "countries": ["Cambodia", "Laos", "Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 375010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Songkran Thai New Year", "hover_text": "Songkran Thai New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e17\u0e33\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iurdAvP2Yh1daRbp90GeCB7xpYDj6MqGiFcSnT4saVfcKxKrs729UNbMVGRXqEZJKRlDtb4tRUrX9p2i8U3PHjhpOaxQpZ_AjToYNJQP=s660", "query": "Songkran Thai New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ug9Anex-t63KbG68Rgmh3mhNE0YlfUTqGL3nO2NLAdRLhoBPrsoa5o89xVGvKJcwL_atQ3hKsz1X-E33gG7lPt-qr5O_ArmphMu_pG7xOg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "query": "Richard Trevithick", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e14\u0e19\u0e49\u0e33\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ApzcY45urGG_ch9eRjgCx8amLJXID9j4FrQMFpZPJ_C6ClpQnxc-ePqZ_YiXtgcMt2yfU2Ce7JfZRbnxjjqzv_zSdd6HemfVTBMSub3S=s660", "query": "Songkran Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9iLh66lXlgaf6knDpccmBix-UY0CIr9bmvSbRj_wcqVpFUDsZpUZdrqfVyuN5vvu86Pl3p1f6lej62YWXPnLhdKo2wh2FKTGH5bTs5GZ=s660", "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4HkL2VYbc23dzpqWshyQVhSqzm1cdRcJ0pR-hUEdDgb9BflLEd1jrlUTuwV-rMY4YMXcYjv3y-4nkXw7vcH7MhJvUSfqhlsl3hv0e6shCw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "query": "Thai New year", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 12], "height": 186, "standalone_html": "/logos/2011/firstmaninspace11-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "query": "Yuri Gagarin", "alternate_url": "", "id": 4028011, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "alternate_url": ""}, "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "is_dynamic": true, "width": 524, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Otto von Guericke's 410th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-von-guerickes-410th-birthday", "title": "Otto von Guericke's 410th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/otto-von-guericke-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Otto von Guericke", "hover_text": "410. Geburtstag von Otto von Guericke", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZCeGqwrPHT0IW9O1IudXPalTF15b9k7AwrpSgrmoUr-5KGIwi-yJCsAUbqEkcDfmY-zMeqgTTQmj3Gy-s5d9H8urZcrWfjQVBs1Vl4Hmeg=s660", "query": "Otto von Guericke's 410th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ernie Coombs' (Mr Dressup) 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernie-coombs-mr-dressup-85th-birthday", "title": "Ernie Coombs' (Mr Dressup) 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ernie_coombes_mr_dressup_85th_birthday-960008-hp.png", "run_date_array": [2012, 11, 26], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "hover_text": "85\u00e8me anniversaire de Mr. Dressup, Ernie Coombs", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "hover_text": "85th birthday of Mr. Dressup, Ernie Coombs", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/izxeMzRmBoIenKj1MPn8p5dwe6odMM_2V3MAQgZjtD7AXSgdIZuThnmMkm-iNsjr3lrbxjDMTXAEvey-V4UD93eMDTj20DbNwQis_svx=s660", "query": "Mr. Dressup Ernie Coombs", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lebanon National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "lebanon-national-day-2012", "title": "Lebanon National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/lebanon_national_day_2012-963006-.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance du Liban", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lebanon Independence Day", "hover_text": "Lebanon Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbPewzNV5SYVt_3w5Lh-idVMDkAwnUa7j4UE7tA1QzHJDRi3KJyAbBbgwYKaDTB4Buo0OwN1Du8g50_mBZJJ6KV_pYolC-3blM01fnZQ=s660", "query": "Lebanon Independence Day", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 170, "name": "peruvian-elections-2011", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 10], "hires_width": 474, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Historical Moment", "Yuri Gagarin", "Animation", "Astronaut", "Space", "space suit", "Stars", "shuttle"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "Yuri Gagarin made headlines and history as the first man to launch into space back in 1961.  This doodle was a particularly fun project because it allowed me to research everything from mid-century toy packaging to vintage space-race posters.  Together with one or our engineers, we made the Vostok spacecraft launch when users roll over the doodle.<br />\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "50th Anniversary of the First Man in Space #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 374024, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Songkran Festival 2008 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2008", "title": "Songkran Festival 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Songkran Festival", "hover_text": "Songkran Festival", "share_text": ""}, "th": {"query": "", "hover_text": "\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/songkran08.gif", "query": "Songkran Festival", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "query": "D4G Russia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Meucci's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-meuccis-200th-birthday", "title": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/meucci08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Meucci", "hover_text": "Antonio Meucci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8WUFhHxRZrfe_yKn4C3QGDyVp2iq6xI61Et2hVe7rVYif2y86M4rMSLLMxWIRPHcT321Zl9wy9zdRGT9RA9ERkYvLNTJgavePEmHffSqA=s660", "query": "Antonio Meucci's 200th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 10], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "query": "Peruvian Elections 2011", "alternate_url": "", "id": 4028009, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "50th-anniversary-of-the-first-man-in-space", "title": "50th Anniversary of the First Man in Space", "url": "//www.google.com/logos/2011/firstmaninspace11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9 \u0393\u03ba\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9\u03bd", "hover_text": "50\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bd\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50th Anniversary of the First Human Spaceflight", "share_text": ""}, "af": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50ste herdenking van die eerste bemande ruimtevaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc720\ub9ac \uac00\uac00\ub9b0", "hover_text": "\uc778\ub958 \ucd5c\ucd08\uc758 \uc6b0\uc8fc\ube44\ud589 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Iuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8 aniversari del primer vol espacial d'un hum\u00e0", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e9\u122a \u130b\u130b\u122a\u1295", "hover_text": "50\u129b\u12cd \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u1230\u12cd \u120d\u1305 \u12e8\u1320\u1348\u122d \u1309\u12de \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anniversario del primo viaggio nello spazio", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d2\u05d2\u05d0\u05e8\u05d9\u05df", "hover_text": "50 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d1\u05d7\u05dc\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho letu \u010dlov\u011bka do vesm\u00edru", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0631\u064a \u062c\u0627\u062c\u0627\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064450 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0644\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Com\u00f3radh 50 bliain den ch\u00e9ad sp\u00e1seitilt daonna", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Gizakiaren lehen espazio bidaiako 50. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 aastat esimesest mehitatud kosmoselennust", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yuri Qaqarin", "hover_text": "Kosmosa birinci u\u00e7u\u015fun 50-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 Aniversario del viaje del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50e verjaardag van de eerste persoon in de ruimte", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rs jubileum for det f\u00f8rste mennesket i rommet", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u0130lk insanl\u0131 uzay yolculu\u011fu'nun 50. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jurijus Gagarinas", "hover_text": "50-osios pirmojo \u017emogaus skryd\u017eio \u012f kosmos\u0105 metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50avel anniversari da la navigaziun spaziala", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Aniversario del primer hombre en el espacio", "share_text": ""}, "is": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed fyrsti ma\u00f0urinn f\u00f3r \u00fat \u00ed geiminn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. rocznica pierwszego lotu cz\u0142owieka w kosmos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u042e\u0440\u044b \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u044b\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u043b\u0451\u0442\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0447\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a\u0430 \u045e \u043a\u043e\u0441\u043c\u0430\u0441", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00e8me anniversaire du premier homme \u00e0 voyager dans l'espace", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092f\u0941\u0930\u0940 \u0917\u093e\u0917\u093e\u0930\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u092e\u093e\u0928\u0935\u0940 \u0905\u0935\u0915\u093e\u0936\u092d\u0930\u093e\u0930\u0940\u091a\u093e \u0938\u0941\u0935\u0930\u094d\u0923\u092e\u0939\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obletnica prvega \u010dloveka v vesolju", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50. obljetnica prvog leta \u010dovjeka u svemir", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf \u0997\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a8\u09c1\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b9\u09be\u0995\u09be\u09b6\u09af\u09be\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u09b0 \u09eb\u09e6-\u09a4\u09ae \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50. Jahrestag des ersten bemannten Weltraumflugs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50 \u00e5rs jubil\u00e6um for det f\u00f8rste menneske i rummet", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00b0 anivers\u00e1rio da primeira viagem do homem no espa\u00e7o", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juri Gagarin", "hover_text": "50 vuotta maailman ensimm\u00e4isest\u00e4 miehitetyst\u00e4 avaruuslennosta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jurij Gagarin", "hover_text": "50 \u00e9ves az emberi \u0171rrep\u00fcl\u00e9s", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Aniversarea a 50 de ani de la primul zbor al omului in spa\u0163iu", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yuri Gargarin", "hover_text": "Fazoga uchishning 50 chi yilligi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Homem no Espa\u00e7o", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u9996\u6b21\u592a\u7a7a\u98db\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 50 tangu binadamu aliposafiri angani kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Yuri Gagarin", "hover_text": "50-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta m\u00e4nniskan i rymden", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c24\u91cc\u00b7\u52a0\u52a0\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u9996\u6b21\u8fdb\u5165\u592a\u7a7a\u98de\u884c 50 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre Jurij Gagarin", "hover_text": "50. v\u00fdro\u010die - prv\u00fd \u010dlovek vo vesm\u00edre", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448 \u0440\u0435\u0442 \u0493\u0430\u0440\u044b\u0448\u049b\u0430 \u04b1\u0448\u0443\u044b\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u0440\u0456\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0456\u043d", "hover_text": "50-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u0440\u0438\u0458 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "50 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u043b\u0435\u0442\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u0435\u043c\u0438\u0440", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u0410\u0434\u0430\u043c\u0434\u044b\u043d \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\u043a\u043e \u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0436\u043e\u043b\u0443 \u0443\u0447\u0443\u0448\u0443\u043d\u0430 50 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hEGS7JlhtnZtxaWHNPIMMBHP_3dDPruJ6o1aTrugyPlYKrzbnng3tFPyu5BW_0AvbtZzN-GTcjn7tBESoJ52WVIyvfvVNL5qVHr2r6w=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Peruvian Elections 2011", "is_dynamic": false, "width": 474, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}], "hires_height": 170, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italys-culture-week", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Vote", "Current Event", "Voting", "X", "check box"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Peruvian Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "peruvian-elections-2011", "countries": ["Peru"], "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "hires_width": 474, "persistent_id": 378014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bernardo-alberto-houssays-126th-birthday", "title": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bernardo_alberto_houssays_126th_birthday-1393006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Bernardo Alberto Houssay", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Bernardo Alberto Houssay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yk4VMv-VAErcU_P2rLdOfHLVBu5vZ5VPcOs897adtCMrIOCDCCB8rYCHpm9-vgqSrz8Mz2SRElAk0B97ccEG5iN17iiOUl6axaT2Pl4-fQ=s660", "query": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l1LQlGSnrNQfFfY1QahskR6LZE4SCJ7SuefePPMp9S-v-_aNQYPleNumiURAkrryIg7OL4XWIFbHZwX0185RmOy1E0tRKwj_Rtn2j0s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Library Week 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-library-week-2005", "title": "National Library Week 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_library.gif", "run_date_array": [2005, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "national library week", "hover_text": "National Library Week", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VZi9VyJLZsQW0XUTTvvFTRdj58S-Uoo2lX2vVtk_xWQk_3c52PlL7u3PPf95G56TURzVDIq69ulJVIMgB532fUnZ04AexUF6oFVL6mGI=s660", "alternate_url": "", "query": "national library week"}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-opening-of-the-great-seto-bridge", "title": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2013/25th_anniversary_of_the_opening_of_the_great_seto_bridge-1404005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b", "hover_text": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b\u958b\u901a 25 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qjHdlhfHdYCWbwAlyCtDIBmnuMdfjfA9AI9r9wyIZWP8Nx3Hvot0Oxcos8sdXxVjZiojBJwbMB7bJ_aI4G-mxO1jv7DVIqtsfpDUuuhJ=s660", "query": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DbLq45hgYnp9Cy2yJKgpyIMfx9aeeg8oZyUdemutpMV9oH2q87iUFSKk-G2hUrFVmmZz01P9gfHk455MU2qslr9wHvOi_mguOq8o_P4WIw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lee Jung-seob's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\uc911\uc12d", "hover_text": "\uc774\uc911\uc12d \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/E9ff3ui6GHmPYzPAxfBaVkjHpHbOtnJTrCRFOHGdiNKZshZnxbKXRAtJQHWtFoMoBYNmTFTq-BNrBIUzpujokALf5ENqYt3rdWLrjii2=s660", "query": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 9], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "query": "Italy's Culture Week", "alternate_url": "", "id": 4242424, "next_doodle": {"hires_height": 170, "name": "peruvian-elections-2011", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 10], "hires_width": 474, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Italy's Culture Week", "is_dynamic": false, "width": 361, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anders-jonas-angstroms-200th-birthday", "title": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anders-jonas-angstroms-200th-birthday-4647450396590080-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "it": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a \u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200e Geboortedag Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Andersa J\u016bnasa Angstr\u0113ma 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Anders Jonas Angstr\u00f6m", "hover_text": "200. ro\u0111endan Andersa Jonasa Angstr\u00f6ma", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00ba aniversario del nacimiento de Jonas Angstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717", "hover_text": "\u745e\u5178\u7269\u7406\u5b78\u5bb6, \u5149\u8b5c\u5b78\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717 200 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders \u00c5ngstr\u00f6m 200 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Hari Lahir ke-200 Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200. rojstni dan Andersa Jonasa \u00c5ngstr\u00f6ma", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hdTg9vkpnXe_GayqQtgeythrcKM2hcghOu3mHWWIl1Hqi-3HUFLaQD45JNd4Adc3egoC6Go91Dan5cORL0Wtj8ffrj-0OGvF6Au3-sn5gA=s660", "query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqQSsnYVm2hAcVAHX8wffvPXFZ36XPXChkS1TfDeNW-VG4k9WjiEyzkvyyH3sgBnVGwW1zMy5X6YezxCAcLoftw7wQ8XGzTRvcinNeQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower 2014 #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower-2014", "title": "Perseid Meteor Shower 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/perseid-meteor-shower-2014-6280300325765120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03c9\u03bd", "hover_text": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03c9\u03bd 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aaa\u0ac7\u0ab0\u0acd\u0ab8\u0ac7\u0a87\u0aa1 \u0a89\u0ab2\u0acd\u0a95\u0abe\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0abe 2014", "hover_text": "\u0aaa\u0ac7\u0ab0\u0acd\u0ab8\u0ac7\u0a87\u0aa1 \u0a89\u0ab2\u0acd\u0a95\u0abe\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0abe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid Meteor Shower 2014", "share_text": ""}, "af": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid se meteoorre\u00ebn 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "hover_text": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0 ", "share_text": ""}, "is": {"query": "Pers\u00edtar", "hover_text": "Pers\u00edtar - loftsteinadr\u00edfa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Sciame meteorico delle Perseidi", "hover_text": "Sciame meteorico delle Perseidi 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Perseidy", "hover_text": "Meteorick\u00fd roj Perseidy", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "hover_text": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "M\u00f3rchith dreig\u00ed Peirsid\u00ed", "hover_text": "M\u00f3rchith dreig\u00ed Peirsid\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Perseida izar-usoen euria", "hover_text": "Perseida izar-usoen euria", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chuvia de Perseidas", "hover_text": "Chuvia de Perseidas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Perseid", "hover_text": "Hujan meteor Perseid 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Lluvia de Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Perseidas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Perseids", "hover_text": "Perseid meteor shower", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Perseid meteorregn", "hover_text": "Perseid meteorregn", "share_text": ""}, "no": {"query": "Perseid meteorregn", "hover_text": "Perseid meteorregn", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Perseid meteor ya\u011fmurlar\u0131", "hover_text": "Perseid meteor ya\u011fmurlar\u0131", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Perse\u012bdas", "hover_text": "Perse\u012bdas meteoru lietus 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Meteorska ki\u0161a Perzeida ", "hover_text": "Meteorska ki\u0161a Perzeida 2014.", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Perseid Meteorit\u0173 Lietus 2014", "hover_text": "Perseid Meteorit\u0173 lietus 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Perseidele 2014", "hover_text": "Ploaia de meteori Perseide 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pluja dels Perseids", "hover_text": "Pluja dels Perseids", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Perseidy 2014", "hover_text": "R\u00f3j Perseid\u00f3w 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb5\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bae\u0bb4\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0bb5\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bae\u0bb4\u0bc8", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Les pers\u00e9ides", "hover_text": "Les Pers\u00e9ides, pluie d'\u00e9toiles filantes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "M\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438 2014", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lluvia de Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Perseidas", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09aa\u09be\u09b0\u09cd\u09b8\u09c7\u09a1 \u0989\u09b2\u09cd\u0995\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09aa\u09be\u09b0\u09b8\u09c7\u09a1 \u0989\u09b2\u09cd\u0995\u09be\u09ac\u09c3\u09b7\u09cd\u099f\u09bf ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Meteoritenschwarm der Perseiden", "hover_text": "Meteoritenschwarm der Perseiden", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Perseid\u00e1k meteorz\u00e1por", "hover_text": "Perseid\u00e1k meteorz\u00e1por", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e 2014", "hover_text": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "As Perseidas 2014", "hover_text": "As Perseidas 2014, chuva de meteoros", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Meteorska ki\u0161a Perzeida ", "hover_text": "Meteorska ki\u0161a Perzeida", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Perseidele 2014", "hover_text": "Ploaia de meteori Perseide 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "hover_text": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d46\u0d7c\u0d38\u0d40\u0d21\u0d4d \u0d09\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15 \u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02 2014", "hover_text": "\u0d2a\u0d46\u0d7c\u0d38\u0d40\u0d21\u0d4d \u0d09\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15 \u0d35\u0d7c\u0d37\u0d02", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c48\u0c21\u0c4d \u0c09\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c3e\u0c2a\u0c3e\u0c24\u0c02 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c46\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c48\u0c21\u0c4d \u0c09\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c3e\u0c2a\u0c3e\u0c24\u0c02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "As Perseidas 2014", "hover_text": "As Perseidas 2014, chuva de meteoros", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "\u041a\u0438\u0448\u0430 \u043c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434a", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kuanguka kwa Vimondo", "hover_text": "Kuanguka kwa Vimondo vya Perseus", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0caa\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cc0\u0caf\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u200c \u0c89\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0caa\u0cbe\u0ca4 2014", "hover_text": "\u0caa\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cc0\u0caf\u0cbf\u0ca1\u0ccd\u200c \u0c89\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0caa\u0cbe\u0ca4", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0434\u043e\u0436\u0434 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434 ", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Perzeidy", "hover_text": "Meteorick\u00fd roj Perzeidy", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "hover_text": "2014 \u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0449 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "hover_text": "2014 \u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e \u0935\u0943\u0937\u094d\u091f\u0940 2014", "hover_text": "\u092a\u0947\u0930\u094d\u0938\u0947\u0907\u0921 \u0909\u0932\u094d\u0915\u093e \u0935\u0943\u0937\u094d\u091f\u0940", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2RKOrykDL_PASRrBHF4xgzAQzIzh3HPV-e9YOTpVmKMj5bBfEx373-jTG6B1-6M8YODR5gJu-zg4NhrJ1iK8zvbXArbCAEcb1CbCscHh=s660", "query": "Perseid Meteor Shower", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zq43L7fttHbIQoJJAKwBDGKOaFq2_XuA2_UmhERpSxBLfhadJWDTbwr9n2WO3U1XVy_sCmuN9uRYi9hH_q4AOxXpf2720rCJ3Jr4giDzAQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Malaysia Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-independence-day-2014", "title": "Malaysia Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/malaysia-independence-day-2014-5403793600544768.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Selamat Hari Merdeka", "hover_text": "Selamat Hari Merdeka", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Hari Merdeka", "hover_text": "Selamat Hari Merdeka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/39_B6yP5j4aXPq6oXgmpWrpoLBbi-uHha_jHhTzkwtzDpUxDEwMRKZFex2bRLbjRe81r_Z0k0xyXmrbgb6PTXOZxFpxtfeB6b38h7G3GIg=s660", "query": "Selamat Hari Merdeka", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Pdpmg3aw58_Q8hBz92RU0axMTi8bGyX7XxZwzGLxku0bJ2Ql_GycWLEhl674V4EryM85H5zZkDWGmkZ8r3LQUs1O9RyOo-dMNnElHbYX"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Architecture", "building", "Current Event", "Florence", "Duomo di Firenze"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Italy's Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italys-culture-week", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 419004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hong Xun Tao's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hong-xun-taos-85th-birthday", "title": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/hong_xun_taos_85th_birthday-1437005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6d2a\u6c5b\u6d9b \u7ecf\u5178\u52a8\u753b\u7247\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b", "hover_text": "\u300a\u795e\u7b14\u9a6c\u826f\u300b\u7ae5\u8bdd\u6545\u4e8b\u4f5c\u8005\u6d2a\u6c5b\u6d9b\u5148\u751f85\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8hQCxFuC9hMtZQ5CQkBZrQtVrjBepuvJuuJ1ff59oE9ycZHMqf-L9GmgIaO8IC6xwgW9CSPHBOefa89Xs0gWeu6EDsCZl1oMXIDxIBnf=s660", "query": "Hong Xun Tao's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_uCpp8HYqSmBPfTU-tDrhqHddcNKcsU-82EIz7ofpquANdHx8-cTJOK9GFt6Eg6QInnfgWRMSMTRJ7rrcFEF_y1mtE7LPntQk7LSi7US"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Baudelaire", "hover_text": "192\u00e8me anniversaire de Charles Baudelaire", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sYqgwOeSWSyX-U0M0USVenzVKDCjwzEkKu0AXZj-1NcKSb4pn6CNQHe0qee3qZMhGufjGimJPz6FHyJ5NFmmKEwPGV5TrBl2TJe7ufs2aw=s660", "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ua2VedrAjL7-igwDSdpd52XaYi48swOdDZef0AFTrrqrPo5M628zu_kI0k3NcQEXtfUCYEtvL1A1kbOaI5BimHfnZhU3j_uI_ZPQMm0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vlasta Burian's Birthday #GoogleDoodle", "name": "vlasta-burians-birthday", "title": "Vlasta Burian's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/burian10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "http://www.google.cz/#hl=cs&source=hp&q=Vlasta+Burian&btnG=Vyhledat+Googlem&lr=&aq=f&oq=vlasta+Burian&fp=3e0672b1a5097371", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vlasty Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "http://www.google.sk/search?hl=sk&source=hp&q=Vlasta+Burian&meta=&aq=f&aqi=g10&aql=&oq=&gs_rfai=", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Vlastu Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BfmjgYAjA3w-xMLBHdjBwAIDzWZvsXzv5LJxZVWxiTDzhX0pTHApaBFujb2F9WEfDLyNdEgVyzoewEBHjHjnFvaI0nNJSSuXXfUAF5Y=s660", "alternate_url": "", "query": "Vlasta Burian's Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "query": "Eadweard J. Muybridge", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 206, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "query": "Senegal Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 4026435, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "italys-culture-week", "title": "Italy's Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2011/italyculture11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XIII Settimana della Cultura", "hover_text": "XIII Settimana della Cultura", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yt0hGZ9WnPXoyc3WABpqxK50UgrErxBHAwo820dR9h1hasOlLG1eEYCzh2seU5JeOgKmQLyq_nEzcfI4eugm_qg7tNUNrVaJ45J4STEY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Senegal Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 519, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "alternate_url": "", "query": "Niels Bohr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 145, "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "boat", "sun", "waves", "water", "ocean", "canoe"], "is_highlighted": false, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "countries": ["Senegal"], "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 372105, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}, {"hires_height": 145, "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "alternate_url": "", "id": 4027276, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge) #GoogleDoodle", "name": "nanakusa-gayu-7-herb-porridge", "title": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "url": "//www.google.com/logos/2013/nanakusa_gayu_7_herb_porridge-1008005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e03\u8349\u7ca5", "hover_text": "\u4e03\u8349\u7ca5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Qg9tAa_2KrI2k1MakOGeVmlZ9L7wImYdOdZxWVDofny9R7ErYEehGul_h5VdbQpD6LECZm-IF6ncoG87yqaz7NmjKkvzYWPI4l-h2Eusw=s660", "query": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1030005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e39\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e43\u0e2b\u0e49 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07  \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e31\u0e12\u0e19\u0e32", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-l12j79rT_topLmT6WlU8gIEJZYXaDMr7D7kWiBcXE9ndrp2-0xEBBmiuDTnkorqXYIg_8q8jCGL1aWdzRRTEOzrCRz1-Yr2lB0m32Q=s660", "query": "Teacher's Day 2013", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emma Gad's 161th Birthday #GoogleDoodle", "name": "emma-gads-161th-birthday", "title": "Emma Gad's 161th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/emma_gads_161th_birthday-1018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Emma Gad", "hover_text": "Emma Gads 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iCvjpC6a9f2TGw5ZoRaProEhBDTmDfMPwh8BsrACxRDOjjCMECQOpWCW2kseKBvv09mgC6sZtooFmXv5pdVOxsYFAj9LvFoTCB-3ec4=s660", "alternate_url": "", "query": "Emma Gad's 161th Birthday"}], "hires_height": 145, "prev_doodle": {"hires_height": 175, "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Literature", "Art", "Birthday", "Cartoon", "Rumcajs", "Cip\u00edsek", "flowers", "hill", "birds", "hat"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "countries": ["Czech Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "hires_width": 384, "persistent_id": 376011, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "query": "Senegal Independence Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 4], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": "", "id": 4027281, "next_doodle": {"hires_height": 145, "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "is_dynamic": false, "width": 452, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}], "hires_height": 175, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "beachball", "Building Blocks", "Top", "Jack-in-the-box", "toy", "rocketship", "Duck", "Beach Ball", "wheels", "jacks"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "countries": ["Ethiopia", "Hong Kong", "Mexico", "Switzerland", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "hires_width": 452, "persistent_id": 377087, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}, {"hires_height": 145, "share_text": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-vaclav-ctvrtek", "title": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 384, "translations": {"cs": {"query": "V\u00e1clav \u010ctvrtek", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed V\u00e1clava \u010ctvrtka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/ctvrtek11-hp.jpg", "query": "100th Birthday of Vaclav Ctvrtek", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2011", "title": "Senegal Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/senegal_ind11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Independance Senegal", "hover_text": "Bes Independance Senegal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Independance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "F\u00eate de l\u2019Independance du Senegal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6mSxR8kDxPmk3WgrRCMbPZe5blU3_X667wYjjSKbv5p4x4_R_e9BrspfvIZnyXomRtJBWll-QT6e8gZRLcFjkTkZVPh09TDHhIbJvvYBdw=s660", "query": "Senegal Independence Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 3], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "query": "ice cream sundae", "alternate_url": "", "id": 4018172, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 4], "hires_width": 452, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dorothy-hodgkins-104th-birthday", "title": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-hodgkins-104th-birthday-born-1910-5134139112030208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8", "hover_text": "\ub3c4\ub85c\uc2dc \ud638\uc9c0\ud0a8 \ud0c4\uc0dd 104\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin f\u00e6ddist fyrir 104 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05e7\u05e8\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 104 \u05dc\u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d2'\u05e7\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 104 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0626\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0648\u062b\u064a \u0647\u0648\u062f\u062c\u0643\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Breithl\u00e1 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin-en jaiotegunaren 104. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Dorothy Hodgkin. Kugujwa iminyaka engu104", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario do nacemento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "id": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Ulang Tahun ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin's 104th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442-\u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Dorotija Hod\u017ekina", "hover_text": "Dorotijas Hod\u017ekinas 104. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkin 104-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba aniversario del nacimiento de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00e8 aniversari del naixement de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Il y a 104 ans naissait Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Hari Lahir ke-104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 104 Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Dorothy Hodgkins 104 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3", "hover_text": "\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc \u30db\u30b8\u30ad\u30f3 \u751f\u8a95 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104\u00ba Anivers\u00e1rio de Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b78\u5bb6 \u591a\u863f\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1 104 \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 104 ya kuzaliwa kwa Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "hover_text": "104 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0425\u043e\u045f\u043a\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5973\u751f\u7269\u5316\u5b66\u5bb6\u591a\u841d\u897f\u00b7\u970d\u5947\u91d1\u8bde\u8fb0 104 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u0443\u0442 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "104 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0456 \u0425\u043e\u0434\u0436\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dorothy Hodgkin", "hover_text": "104. rojstni dan Dorothy Hodgkin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vAeuGO1o6w_lzjc1_RXM2wTqWGGfC1KUV0_k0dd_akZbnTAC7psqoLwnhrMIz8r6xMcyP8qqGv8HxAXKDNTXq-uEpf3DNNLyuRpqk-mZzw=s660", "query": "Dorothy Hodgkin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngG_zUJYWOrmhx2Vj6jcbvzC0GMAXEk3RT0-vIwSE2PRc8MNHoAbIKthkJ7w_b3YVLVNvOj3kDxX6jEVHKqJoZgCR1MP1Ws49EiFniik"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Anning's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU", "query": "Mary Anning"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "retro", "Cherry", "whip cream", "ice cream", "sundae", "cherry", "chocolate", "syrup", "sprinkles", "nuts", "strawberry", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "When the doodle team heard that the 119th anniversary of the first ever documented ice cream sundae was fast approaching, we couldn't resist the indulgence. The ice cream sundae is a dessert that's rife with opportunities for reinterpretation and restyling, but the prototypical setup \u2013 with ice cream, hot fudge, whipped cream, sprinkles, strawberries, nuts, and cherries all piled into an elegant glass \u2013 is still a classic.<br />\n<div>\n<br /></div>\n<div>\nEven though the first documented sundae was made in 1892, for this doodle I drew inspiration from vintage 1950s soda shoppe decor and magazine advertisements. I also did a fair amount of research at my local ice cream parlor!</div>\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anniversary of the Ice Cream Sundae #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 372100, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 118, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-egypt-by-sameh-fadel", "title": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 3], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - Sameh Fadel", "share_text": ""}, "ar": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/ar/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - \u0633\u0627\u0645\u062d \u0641\u0627\u0636\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "Henry van de Velde's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henry-van-de-veldes-150th-birthday", "title": "Henry van de Velde's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 3], "hires_width": 431, "translations": {"fr": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150eme anniversaire de Henry van de Velde - Dessin de Francois Schuiten", "share_text": ""}, "en": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150th anniversary of Henry van de Velde - Artwork by Francois Schuiten", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150ste verjaardag van Henry van de Velde - Ontwerp Francois Schuiten", "share_text": ""}, "de": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150. Geburtstag von Henry van de Velde - Kunstwerk Francois Schuiten", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "query": "Henry Van de Velde", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gay6VsRCI0cdY4Jxd2iGLmI756tbQ00yHz11viooWhOreNcygC76frTvct1D-D0xyO9nY09j-BICZBRaj0FRs0PLwbajVaMwaO0TkVbtVQ"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
