<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>150th Anniversary of the Italian Unification</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg" />
<meta property="og:title" content="150th Anniversary of the Italian Unification" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/sayed-darwishs-birthday"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/st-patricks-day-2011"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="150th Anniversary of the Italian Unification">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 17, 2011</div>
        <h2>150th Anniversary of the Italian Unification</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>2011 was a big year for Italy! We joined them to celebrate the 150th Anniversary of their Reunification with this birthday cake doodle. Reunification was also the theme for Italy&#39;s Doodle 4 Google competition. To help spread the word about the event, the doodle team and Google&#39;s film department (Studio G) put together this little video.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="javascript:if(confirm('https://www.youtube.com/watch?v=248QJnYdQBM  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='https://www.youtube.com/watch?v=248QJnYdQBM'"><img alt="" src="http://img.youtube.com/vi/248QJnYdQBM/0.jpg" style="height:360px; width:480px" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>posted by&nbsp;<a href="http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton">Mike Dutton</a></em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2011" href="st-patricks-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_patricks11-hp.jpg" alt="St. Patrick's Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn" href="st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_d4gwinner_eo09.gif" alt="St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2001" href="st-patricks-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks.gif" alt="St. Patrick's Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Sayed Darwish's Birthday" href="sayed-darwishs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="sayeddarwish11-hp.jpg" alt="Sayed Darwish's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Holi Festival 2014" href="holi-festival-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg" alt="Holi Festival 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Israel Elections 2015" href="israel-elections-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg" alt="Israel Elections 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2014" href="st-patricks-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg" alt="St. Patrick's Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2015" href="st-patricks-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif" alt="St. Patrick's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy St. Patrick's Day 2007" href="happy-st-patricks-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_07.gif" alt="Happy St. Patrick's Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2013" href="st-patricks-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg" alt="St. Patrick's Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2004" href="st-patricks-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_04.gif" alt="St. Patrick's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2012" href="st-patricks-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricksday11-hp.jpg" alt="St. Patrick's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2002" href="st-patricks-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_02.gif" alt="St. Patrick's Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2000" href="st-patricks-day-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpattys.gif" alt="St. Patrick's Day 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Happy St. Patrick's Day 2010" href="happy-st-patricks-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricksday10-hp.gif" alt="Happy St. Patrick's Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2006" href="st-patricks-day-2006.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_06.gif" alt="St. Patrick's Day 2006">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. Patrick's Day 2008" href="st-patricks-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stpatricks_08.gif" alt="St. Patrick's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 17], "height": 157, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": "", "id": 3378922, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "alternate_url": ""}, "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bastille Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2014", "title": "Bastille Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bastille-day-5639442400280576-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet par Julie Adore", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cq7aFP0_oRsRKRLYcphm1rxhG8Q_V_Ye1gJeTdmZCp0NCunv-mdgRauoazBhqhFnSS3kE2_33CGpH9VTbiN4Aw3uPUt2mK3V_LyjJinkZg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I2amXEGAJR855KrIuJu0-exnbFKN8BwWWxq7dg1dkO876uVHPw2XXhl4gG3JtzrZ5BU7PTj3ANsoBIKk-GVe22qa6tOo6JQ_Knv4QFW3", "query": "Bastille Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #46 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-46", "title": "World Cup 2014 #46", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-46-6545923702259712.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Switzerland", "hover_text": "Argentina vs Switzerland", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Argentina vs Svizzera", "hover_text": "Argentina vs Svizzera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Argentina contra Suiza", "hover_text": "Argentina contra Suiza", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142u", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Argentine Suisse", "hover_text": "Argentine Suisse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Argentina vs. Suiza", "hover_text": "Argentina vs. Suiza", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "hover_text": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "hover_text": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Argentinien gegen Schweiz", "hover_text": "Argentinien gegen Schweiz", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MIDe7jw_R_iFzvQJwpB7wQeRIw02B_BgcokMpaP-JsUiBFvCaIIbbXLhUxsg-fzCiEsmR6ANX3D33y1h2LuHCajpOuFLQ8_sBfNxLmSh=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KPEGVsu2StczUdxjrYfXtgX_tN9NsAcQe_lp2Am8UsNqVvFcr1czQ7v92hKr5O2gxf1qzRhmUPv4qbCooLNuFiNR7EH-4q_wIGVWqf5Z", "query": "Argentina vs Switzerland"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #56 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-56", "title": "World Cup 2014 #56", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"fr": {"query": "Br\u00e9sil Allemagne", "hover_text": "Br\u00e9sil Allemagne", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "Brazil vs Germany", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brasilien gegen Deutschland", "hover_text": "WM-Rekordtorsch\u00fctze beim Spiel Brasilien gegen Deutschland", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vavJdttSCNmJihsnGJ5f8r7qKXnt25u36CQ9jUDk_VfPG5OFY_4LyMALWE0Cg_PFf47EqaYSgAsMDuOeWswnqEkXKhDZrB3Oj2NZkfkR", "query": "Brazil vs Germany"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "cake", "confetti", "cream", "ribbons", "candle", "icing", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "blog_text": "<p>2011 was a big year for Italy! We joined them to celebrate the 150th Anniversary of their Reunification with this birthday cake doodle. Reunification was also the theme for Italy&#39;s Doodle 4 Google competition. To help spread the word about the event, the doodle team and Google&#39;s film department (Studio G) put together this little video.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=248QJnYdQBM\"><img alt=\"\" src=\"http://img.youtube.com/vi/248QJnYdQBM/0.jpg\" style=\"height:360px; width:480px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 330015, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "alternate_url": "", "query": "Sayed Darwish"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk", "query": "Holi "}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk", "query": "Israeli elections 2015"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ", "query": "Saint Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day 2002"}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "alternate_url": "", "query": "St. Patrick's Day"}]}, [{"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 3, 31], "height": 190, "standalone_html": "/logos/2011/bunsen11-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "query": "Robert Bunsen", "alternate_url": "", "id": 3378967, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 465, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Amadeu de Souza-Cardoso's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "amadeu-de-souza-cardosos-125th-birthday", "title": "Amadeu de Souza-Cardoso's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Souza-Cardosa-2012-homepage.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Amadeo de Souza-Cardoso", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Amadeo de Souza-Cardoso", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JlfzI3UKdkE2N4CBGaE8pnwRUPHJ-L3yJZnIFi98b8mNJKIgYx0ubKisJcjwbUdfLzlML7iIyJEjvGO20wczsdNUP7KkVyP86l8FC5LJaw=s660", "query": "Amadeu de Souza-Cardoso's 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Otto von Guericke's 410th Birthday #GoogleDoodle", "name": "otto-von-guerickes-410th-birthday", "title": "Otto von Guericke's 410th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/otto-von-guericke-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Otto von Guericke", "hover_text": "410. Geburtstag von Otto von Guericke", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZCeGqwrPHT0IW9O1IudXPalTF15b9k7AwrpSgrmoUr-5KGIwi-yJCsAUbqEkcDfmY-zMeqgTTQmj3Gy-s5d9H8urZcrWfjQVBs1Vl4Hmeg=s660", "query": "Otto von Guericke's 410th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 132, "share_text": "Panama Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "panama-independence-day-2012", "title": "Panama Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/panama-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 3], "hires_width": 380, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Panama", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/panama-12-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Panama Independence Day 2012"}], "hires_height": 190, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "400th-birthday-of-evliya-celebi", "title": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi", "url": "//www.google.com/logos/2011/evliyacelebi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Evliya \u00c7elebi", "hover_text": "Evliya \u00c7elebi'nin 400. Do\u011fum Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FxhnG2xs5MkhjHnmxUTlKW2Ykp82BurAAZNvV5LVJrwy2nhOwTWnV7WHXO4l3btyB-wsrJbxQNT4sJCIfHRa2bT_fcWveFGlL5BhPRLy=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Robert Bunsen", "Sciences", "Interactive", "beakers", "tubes", "percolator", "Birthday", "burner", "lab", "chemical"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "Science or chemistry was never one of my stronger classes in school (as the chemically unsound set-up within the doodle might indicate), but I get nostalgic every time I see a chemistry set and a bunsen burner. I think we can all relate to that feeling of anticipation and discovery in the classroom, not to mention feeling just a <i>little</i> more grown up. If only we got to wear the white lab coats too! <br />\n<div>\n<br /></div>\n<div>\nWorking on the doodle itself was a bit of an experiment as well. I collaborated with software engineer, Jonathan Tang, giving him all of the artwork assets, which he then recreated using modern web technology. On updated web browsers, you can move your mouse anywhere on the screen to control the intensity of the flame and the level of the fluids in the beakers. It was a pretty intense session getting all of the work done in time for the doodle to launch, but don't worry, we managed to avoid any (major) lab disasters and/or explosions in the process. </div>\n<div>\n<br /></div>\n<div>\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></span></i></div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "hires_width": 465, "persistent_id": 330027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "query": "shoshana damari", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy", "query": "Octavio Paz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w", "query": "Seif Wanly"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 25], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FxhnG2xs5MkhjHnmxUTlKW2Ykp82BurAAZNvV5LVJrwy2nhOwTWnV7WHXO4l3btyB-wsrJbxQNT4sJCIfHRa2bT_fcWveFGlL5BhPRLy=s660", "query": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi", "alternate_url": "", "id": 3378951, "next_doodle": {"hires_height": 190, "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chavela Vargas' 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chavela-vargas-94th-birthday", "title": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/chavela_vargas_94th_birthday-1209006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "Chavela Vargas-en jaiotegunaren 94. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00e8 aniversari del naixement de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94 aniversario do nacemento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g26_Qy7UZPw6jC1tEV-qLtXOapRwl9EvN8OCGL-5KKEhU32GFEKu9j21Yf11dIL2OZlqqi_VPEzNaFy_Ft9I2fv-fH1C24_HZ2BQY92G2Q=s660", "query": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9NXDRKgb7ga84PR6pv2rWYdWAPUjddl_JfpQsGwZo_3gWIRQrenjiwoAJ4qjjOmqaA43Yu_s1dYO7pfEcAlmOzAU6-ns_1iTlFwpbEhB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "horse", "trees", "grass", "hill", "turban", "explorer"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Evliya \u00c7elebi", "hover_text": "Evliya \u00c7elebi'nin 400. Do\u011fum Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi #GoogleDoodle", "name": "400th-birthday-of-evliya-celebi", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/evliyacelebi11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 330021, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Adalbert Czerny's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adalbert-czernys-150th-birthday", "title": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adalbert_czernys_150th_birthday-1110005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150e anniversaire d'Adalbert Czerny", "share_text": ""}, "de": {"query": "Adalbert Czerny", "hover_text": "150. Geburtstag von Adalbert Czerny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pGOwqgEnOwzxa2_RTzambhVUqLByIdvG2wb7F_obizGsk4fpEKaDb52RNkI5sSxpQwoNlGTp-wj-Qlpu38rpeTvqehH3htJh2_k_HUq=s660", "query": "Adalbert Czerny's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3Vu0JmlxbVZkuLUo__4ugKMvd5z8QXRTefocCU5fKiAj7VoJ-d86w-F1DG8cHVzfWWfUUsgt6z4yNZJi-FRGPpJWfdK3fbDQpfBnHhP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-slovenia", "title": "Mother's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-slovenia-5967405989756928-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "materinski dan", "hover_text": "Materinski dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/doKq1rNDN7i0dLUCwSDT-0rqmh6c2tlsXtJJEdxklRWqDjhLnsiP1lmtwB4zIYLj0pu9NR6gjyK9f6Gz7tV9oM74AlVr9p6Lk5Dg6YRj=s660", "query": "Mother's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6FevFQdXYbMdDtxnkvDeWiD6Enxp5MzJem4xuFC8uHnmEzgNA9HIkos51IEbd6d-tUmVo5R_mbyIEMM8AuV3IQZrbqc1CncQSwTc_QYXnQ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 24], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "query": "Harry Houdini", "alternate_url": "", "id": 3378941, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "400th-birthday-of-evliya-celebi", "title": "400th Birthday of Evliya \u00c7elebi", "url": "//www.google.com/logos/2011/evliyacelebi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 25], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Evliya \u00c7elebi", "hover_text": "Evliya \u00c7elebi'nin 400. Do\u011fum Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FxhnG2xs5MkhjHnmxUTlKW2Ykp82BurAAZNvV5LVJrwy2nhOwTWnV7WHXO4l3btyB-wsrJbxQNT4sJCIfHRa2bT_fcWveFGlL5BhPRLy=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 402, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "portrait", "Birthday", "magic", "chains", "handcuff", "bowtie", "banner", "lock"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Harry Houdini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 331128, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "query": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-1-new-zealand-vs-south-africa", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #1 - New Zealand vs. South Africa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 24], "hires_width": 550, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. South Africa", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. South Africa", "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "query": "New Zealand vs. South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CG7pYDnfj3cvDUCcBnwgpU4yKmmnqvdv6BTOpKOGfQpMOAXEGSYUx0K4MfoaMqsWqWtlwfFNMyyPvXud9Lwon_skxLouN9EQ22MXKi4"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast #GoogleDoodle", "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 21], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": "", "id": 3378933, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-germany", "title": "Children's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp.png", "run_date_array": [2015, 9, 20], "hires_width": 859, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag 2015", "share_text": "Weltkindertag 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-germany-6248848016015360-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Germany)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OHFwoKODICww6gfoX-JB-lT-9EQ2zESPlvqMTIQbpX71p3k8vM6Q13OAsOtDkkZujkHSL3mOdGpfMyhLi7uAP2_gzrMtj6vFEPLRN1k"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating Tahia Halim\u2019s 96th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "tahia-halims-96th-birthday", "title": "Tahia Halim\u2019s 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tahia-halims-96th-birthday-5196267814649856.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": "Tahia Halim", "hover_text": "Le 96\u00e8me anniversaire de Tahia Halim", "share_text": "Le 96\u00e8me anniversaire de Tahia Halim! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0539\u0561\u0570\u0575\u0561 \u0540\u0561\u056c\u056b\u0574\u056b", "hover_text": "\u0539\u0561\u0570\u0575\u0561 \u0540\u0561\u056c\u056b\u0574\u056b 96\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u054f\u0585\u0576\u0565\u055b\u0576\u0584 \u0539\u0561\u0570\u0575\u0561 \u0540\u0561\u056c\u056b\u0574\u056b 96\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Tahia Halim", "hover_text": "96\u00b0 anniversario della nascita di Tahia Halim", "share_text": "96\u00b0 anniversario della nascita di Tahia Halim! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u062a\u0627\u062d\u06cc\u0627 \u062d\u0644\u06cc\u0645", "hover_text": "\u062a\u0627\u062d\u06cc\u0627 \u062d\u0644\u06cc\u0645 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u062a\u0627\u062d\u06cc\u0627 \u062d\u0644\u06cc\u0645 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tahia Halim", "hover_text": "Tahia Halim\u2019s 96th Birthday", "share_text": "Celebrating Tahia Halim\u2019s 96th Birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062a\u062d\u064a\u0629 \u062d\u0644\u064a\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062a\u062d\u064a\u0629 \u062d\u0644\u064a\u0645", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062a\u062d\u064a\u0629 \u062d\u0644\u064a\u0645"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tahia-halims-96th-birthday-5196267814649856.2-hp2x.jpg", "query": "Tahia Halim", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlfou7lqjqflNcY8yWp33JQ47-hiubTuQVxpAd_W853ULQDp7HP3NQjLANFCzIAv_z47m_TFV3vsys-bJzq_hyIc2crYhihqpRaY43Er"}, {"hires_height": 424, "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle", "name": "rugby-world-cup-2015-opening-day", "title": "Rugby World Cup 2015 Opening Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rugby-world-cup-2015-opening-day-6330768880041984-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 18], "hires_width": 1008, "translations": {"en-GB": {"query": "Rugby", "hover_text": "The Rugby World Cup starts today", "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Rugby", "hover_text": "La coupe du monde rugby commence aujourd'hui", "share_text": "La coupe du monde de rugby commence aujourd'hui #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rugby", "hover_text": "The Rugby World Cup starts today", "share_text": "The Rugby World Cup starts today #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Mundial de Rugby", "hover_text": "Inicio de la Copa Mundial de Rugby", "share_text": "Inicio Copa Mundial de Rugby 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo di Rugby 2015", "hover_text": "Coppa del Mondo di Rugby 2015", "share_text": "Inizia la Coppa del Mondo di Rugby 2015! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Rugby 2015", "hover_text": "Campionatul Mondial de Rugby 2015", "share_text": "\u00cencepe Campionatul Mondial de Rugby 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rugby-world-cup-2015-opening-day-6330768880041984-hp2x.gif", "query": "Rugby", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDQXRqBZEi0G0gtppueN1lMHpx51A-sAjvYeMM3Z0mQbIkffVgQ4FuxXXmPxlnlbyngvwzvR_uDbfI_xMX_ON_SmFBQPy8o93Qyj4tk14w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 140, "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flowers", "fish", "goldfish", "streams", "Grass", "apples", "trees", "garlic", "leek", "flowers", "grass", "pond", "water", "hills", "tulips", "orange"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "countries": ["Afghanistan", "Azerbaijan", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "United Arab Emirates", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 332016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg", "query": "vernal equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 20], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": "", "id": 3379290, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Holi Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "query": "Octavio Paz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}], "hires_height": 140, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "pigment", "powder", "splash", "paint", "color"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "hires_width": 384, "persistent_id": 330028, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "alternate_url": "", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 17], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": 3378855, "next_doodle": {"hires_height": 140, "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "St. Patrick's Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Victor Horta\u2019s 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-hortas-154th-birthday", "title": "Victor Horta\u2019s 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/victor-hortas-154th-birthday-5204982924050432-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "Il y a 154 ans naissait Victor Horta", "share_text": ""}, "en": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "Victor Horta's 154th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "154ste verjaardag van Victor Horta", "share_text": ""}, "de": {"query": "Victor Horta", "hover_text": "154. Geburtstag von Victor Horta", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ieFbOHOt2ZbcizYqsZQqh_NiTPmxluuqFzcwfdW-PtmCMdsN0NilNWojc3jaErplEBXh7Fx6lLtcfSuO_a2l3FkYbmD2xXtvYINultC2=s660", "query": "Victor Horta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e4nKCUSbSv-RX1IRVYG4qQ4ti-CueSV4VAQVQB88dUsaBnhzgcKBc24IXf1RiAZ5SjqApuMd5ccJ2nvEFD_sPcfj1nmyo5x2FQDLtAEX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "swans", "birds", "St. Patty's Day", "pond", "water", "ripples", "flowers", "greenery"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 332009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 17], "height": 157, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": "", "id": 3378922, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "alternate_url": ""}, "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bastille Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bastille-day-2014", "title": "Bastille Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bastille-day-5639442400280576-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate nationale du 14 juillet", "hover_text": "F\u00eate nationale du 14 juillet par Julie Adore", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cq7aFP0_oRsRKRLYcphm1rxhG8Q_V_Ye1gJeTdmZCp0NCunv-mdgRauoazBhqhFnSS3kE2_33CGpH9VTbiN4Aw3uPUt2mK3V_LyjJinkZg=s660", "query": "Bastille Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I2amXEGAJR855KrIuJu0-exnbFKN8BwWWxq7dg1dkO876uVHPw2XXhl4gG3JtzrZ5BU7PTj3ANsoBIKk-GVe22qa6tOo6JQ_Knv4QFW3"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #46 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-46", "title": "World Cup 2014 #46", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-46-6545923702259712.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Switzerland", "hover_text": "Argentina vs Switzerland", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Argentina vs Svizzera", "hover_text": "Argentina vs Svizzera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Argentina contra Suiza", "hover_text": "Argentina contra Suiza", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142u", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Argentine Suisse", "hover_text": "Argentine Suisse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "hover_text": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "hover_text": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Argentina vs. Suiza", "hover_text": "Argentina vs. Suiza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Argentinien gegen Schweiz", "hover_text": "Argentinien gegen Schweiz", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MIDe7jw_R_iFzvQJwpB7wQeRIw02B_BgcokMpaP-JsUiBFvCaIIbbXLhUxsg-fzCiEsmR6ANX3D33y1h2LuHCajpOuFLQ8_sBfNxLmSh=s660", "query": "Argentina vs Switzerland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KPEGVsu2StczUdxjrYfXtgX_tN9NsAcQe_lp2Am8UsNqVvFcr1czQ7v92hKr5O2gxf1qzRhmUPv4qbCooLNuFiNR7EH-4q_wIGVWqf5Z"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #56 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-56", "title": "World Cup 2014 #56", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"fr": {"query": "Br\u00e9sil Allemagne", "hover_text": "Br\u00e9sil Allemagne", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "Brazil vs Germany", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brasilien gegen Deutschland", "hover_text": "WM-Rekordtorsch\u00fctze beim Spiel Brasilien gegen Deutschland", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vavJdttSCNmJihsnGJ5f8r7qKXnt25u36CQ9jUDk_VfPG5OFY_4LyMALWE0Cg_PFf47EqaYSgAsMDuOeWswnqEkXKhDZrB3Oj2NZkfkR"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "cake", "confetti", "cream", "ribbons", "candle", "icing", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>2011 was a big year for Italy! We joined them to celebrate the 150th Anniversary of their Reunification with this birthday cake doodle. Reunification was also the theme for Italy&#39;s Doodle 4 Google competition. To help spread the word about the event, the doodle team and Google&#39;s film department (Studio G) put together this little video.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=248QJnYdQBM\"><img alt=\"\" src=\"http://img.youtube.com/vi/248QJnYdQBM/0.jpg\" style=\"height:360px; width:480px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 330015, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 17], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": "", "id": 3378863, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Sayed Darwish's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2013 - Vietnam #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2013-vietnam", "title": "Lunar New Year 2013 - Vietnam", "url": "//www.google.com/logos/2013/lunar_new_year_2013_-_vietnam-1037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vietnamese New Year", "hover_text": "Happy New Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_xxSE_ckubK7OWefnJj084LlCSksH27R6CBIp7hNbS7xjzndnevT9q7bIEZuo6-PgibMqVhxlIvAW9A7DADCGiUol919oG-x10u-Klc=s660", "query": "Vietnamese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G5NgExKOKFdbru6RnpxvFT5KPg0-Euu805whrmmtgSp225DqksZMyuyn1fsrPTnY0rCd4aH1Fj-SYwI5WDzD2-dqfb5Vc7lKFcWVw2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "anne-cath-vestlys-93rd-birthday", "title": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/anne_cath_vestlys_93rd_birthday-1035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Anne Cath Vestly", "hover_text": "Anne Cath Vestlys 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFsUgtD6tqz1GwS2Q4cHT5aM7hpFNVouN-yVwTvorVkZNa1tZHQjhdbYqgKKs4Q2XBIW3-CYNwp43GHWEUN2Tyk81epUyoxdeuMz6kmF=s660", "query": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MmFIQIQUN5Kofu2Snuawz9610sO5Y4i1DkRWVTsqi_mmHujpI5tFl_5BMVYEz5hvaI677Dl1LQSMVQCZJ9jB0DCm445MZVO4ajPDGaw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-national-day-2011", "title": "Hungarian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hungarian_national11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/omNcai1rPhAlWNSVToX_Ey6LHhxezhm0QBCLDM9J4OyR5Y6DVD82EBPMQMeu-ipSgWyQD9p269n3098LB5ZWGUtOTKZJB3dcVk10DL3I=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Music", "Pop Culture", "portrait", "Birthday", "mandolin", "ribbons", "bowtie"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "countries": ["Egypt"], "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 332010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 15], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/omNcai1rPhAlWNSVToX_Ey6LHhxezhm0QBCLDM9J4OyR5Y6DVD82EBPMQMeu-ipSgWyQD9p269n3098LB5ZWGUtOTKZJB3dcVk10DL3I=s660", "query": "Hungarian National Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3378832, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hungarian National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 461, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alam-aras-80th-anniversary", "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Magyar Nemzeti Museum"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hungarian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2011", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2011/hungarian_national11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 330010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2015", "title": "Hungary National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hungary-national-day-2015-6546074248413184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "M\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/krikzRdbVDZ2GxoFc6BKMaCMdjRCMS0uST-pkHDJl37eQua4R2dcQeT--zivI_XbMfPFgANBEbsr61Dv7cTxylsZoPmdtmPN1Rbxyo4f=s660", "query": "Hungary National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUwwgpVkjyhGQbL6m7jy__XXAGJsBGjlnXLg_DSd4hWKUiPyfHfDM1Znfv-Cwhrk897gGxYkz7tlGJ22X9CDPVJ9fygbMWye-tFK2W2iyw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian revolution day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-revolution-day", "title": "Hungarian revolution day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "query": "Hungarian revolution day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "query": "Hungarian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2013", "title": "Hungary National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "query": "Hungary National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-uk-ie-ng", "title": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-uk-ie-ng-5724938912661504.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6LWfpSzeMrQIqTteSckcLnBHkNbvQNmsONZTP6w3jElvyopvdcJTigkPC-ns0BOZQaJpdbEYGEHbynUFywPwYP6WL2kXt8hwv8sIruRQyg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZoGgnL16PnLYO_bvAUOvSQ4Udz21zSGljHsa4SxjZ3QaejsT5QImQ3LSvkiA-Cjb3TKD8iaVhhRqijar5wnf37IsPoXVw-CBviHNoqY", "query": "Mother's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shadi-abdel-salams-85th-birthday", "title": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shadi-abdel-salams-85th-birthday-6273825532542976-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Shadi Abdessalam", "hover_text": "85 \u00e8me anniversaire de Shadi Abdessalam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shadi Abdel Salam", "hover_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dYv12sh3toJODCOYOjnxsdTW9HYXx1OIJX_KnJakBCjdbupWbki1pKxBqegj0v661frr6urLGeyanD_Bfd1TRRQKRuPnR5T8aLOMPTCb=s660", "query": "Shadi Abdel Salam", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MSC3XGwuR46fZImVWvovF9GUnC3nrLbsVxa5cBAmrE3QcXdWxFxAMbzcKfbXsP8UZ24bZwOFABmhtqae1bHv706OeoWuiWGiRVTbACOXtQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day", "title": "Hungarian National Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungariannational10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "184", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgPd4-wNWMzYXdw74ZOBr4_MS1HQoRMQRGbBVVE7xJX3Kf92IqLmh423WDH6PvIcHxshTcz0q_4u9kWWXN523ebg4HwGkWsJva67ezp4cg=s660", "query": "Hungarian National Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 14], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "query": "Alam Ara", "alternate_url": "", "id": 3378811, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-national-day-2011", "title": "Hungarian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hungarian_national11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/omNcai1rPhAlWNSVToX_Ey6LHhxezhm0QBCLDM9J4OyR5Y6DVD82EBPMQMeu-ipSgWyQD9p269n3098LB5ZWGUtOTKZJB3dcVk10DL3I=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-thai-elephant-day-2011", "title": "National Thai Elephant Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/thai_elephant_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HCkIanZE3-gWl1w7Ls3nMEwmeGbT3e45gFHx7-0nm2mSCswniDtMXCtI0JWOftdsPpXyZmSRP_FlIabPMUDHlUhDJ-HruHOrXpWkjsvm=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Pop Culture", "Film", "black and white", "curtains", "cinema"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alam Ara's 80th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "alam-aras-80th-anniversary", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 332002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday #GoogleDoodle", "name": "felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday", "title": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/delafuente10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Felix Rodriguez De La Fuente-ren jaiotzaren urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversari del naixement de F\u00e8lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "en": {"query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Birthday of Felix Rodriguez de la Fuente", "share_text": ""}, "es": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "gl": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario do nacemento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NnqLV8rJ7V53UgsA3oCFNzN-XKW3jyTK_8aSGfh3UesJmMyQm9aJkn9dI1XHTGPCrboH-PK-Tnpa6Qv0j1ZoxH0lr7rxd-Mlc9mbwWA=s660", "query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-uk-ireland", "title": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland", "url": "//www.google.com/logos/2010/mother10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Albert Einstein's 124th Birthday #GoogleDoodle", "name": "albert-einsteins-124th-birthday", "title": "Albert Einstein's 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/einstein.gif", "run_date_array": [2003, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "einstein", "hover_text": "Happy Birthday to Einstein!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dB7iirJ3ncQaVMBGE2YX-WCeoAVIChb6NAzoFcKCFChMsrixJvD7ZRbvcaC-ceXEzXYaoH4K5vaoRDsUyBHFkpIDPnsn3bnzovbvi0a2Gg=s660", "query": "einstein", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pi Day #GoogleDoodle", "name": "pi-day", "title": "Pi Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/piday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "hover_text": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno del Pi Greco", "hover_text": "Giorno del Pi Greco", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e4\u05d0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "Den p\u00ed", "share_text": ""}, "et": {"query": "Pi arv", "hover_text": "Pi arv", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Pi", "hover_text": "Hari Pi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Pi Argentina", "hover_text": "D\u00eda Pi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Pi Dag", "hover_text": "Pi Dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Pi G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Pi G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pii p\u00e4ev", "hover_text": "Pii p\u00e4ev", "share_text": ""}, "lv": {"query": "P\u012b konstantes diena", "hover_text": "P\u012b konstantes diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Araw ng Pi", "share_text": ""}, "th": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "journ\u00e9e de pi", "hover_text": "Journ\u00e9e de Pi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Pi", "hover_text": "Dan Pi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan broja Pi", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Pi Tag", "hover_text": "Pi-Tag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Pi dag", "hover_text": "Pi-dag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "pi broj", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5186\u5468\u7387", "hover_text": "\u5186\u5468\u7387\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "num\u0103rul pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d0\uc8fc\uc728", "hover_text": "\uc6d0\uc8fc\uc728\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "De\u0148 \u010d\u00edsla p\u00ed", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458 \u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0431\u0440\u043e\u0458\u0430 \u043f\u0438", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041f\u0438", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/akiFwQwJUvcr9cWvsmTwQqlpeiedAHH1ogQEv7YgpBNTwtNMYNrjOVU-sHP7AXuLL4eZVfS4m3QgdaYQxgTpDVCrKM5pEWicx4aaQ171UA=s660", "alternate_url": "", "query": "Pi Day"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 14], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "alternate_url": "", "query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 13], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HCkIanZE3-gWl1w7Ls3nMEwmeGbT3e45gFHx7-0nm2mSCswniDtMXCtI0JWOftdsPpXyZmSRP_FlIabPMUDHlUhDJ-HruHOrXpWkjsvm=s660", "query": "National Thai Elephant Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3378788, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alam-aras-80th-anniversary", "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Thai Elephant Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 453, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM", "query": "Halloween Witch"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "chinese-arbor-day-2011", "title": "Chinese Arbor Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Elephant", "Tusk", "leaves", "tree"], "is_highlighted": false, "translations": {"th": {"query": "\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Thai Elephant Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "national-thai-elephant-day-2011", "countries": ["Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2011/thai_elephant_day11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 331113, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mohammed-abdel-wahabs-110th-birthday", "title": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mohammed_Abdel_Wahab-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mohamed Abdelwahab", "hover_text": "Le 110\u00e8me anniversaire de Mohammed Abdel Wahab", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mohamed Abdel Wahab", "hover_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rp1fKG63Zgn1_kwOL7XOmaAaHqIwP0moCnIL-KMHhdsq64DiQJ1_inVk5cWLH-rSpMgwyvMcJ18kXbO_Hp4FqacqHlBM4oEaGkiEWV1d=s660", "query": "Mohamed Abdel Wahab", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Holmenkollen Ski Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holmenkollen-ski-festival-2010", "title": "Holmenkollen Ski Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holmenkollen2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 13], "hires_width": 323, "translations": {"no": {"query": "Holmenkollen ski festival", "hover_text": "Holmenkollen ski festival", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/holmenkollen2010-hp.gif", "alternate_url": "", "query": "Holmenkollen Ski Festival 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Percival Lowell's 151st Birthday #GoogleDoodle", "name": "percival-lowells-151st-birthday", "title": "Percival Lowell's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2006/mars06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com/mars/", "hover_text": "Percival Lowell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m3G-ZlErc83-t8kR8ICfmCeydZgtWYhEjwGImZxbvkjT19xw0t49b6Zu7-1NSra3g36pBEjAFrqHjD2NvWFwGl3GMwCnWUHTzwX4EX_uIQ=s660", "alternate_url": "", "query": "http://www.google.com/mars/"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 12], "height": 206, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3378782, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-thai-elephant-day-2011", "title": "National Thai Elephant Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/thai_elephant_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e0a\u0e49\u0e32\u0e07\u0e44\u0e17\u0e22", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HCkIanZE3-gWl1w7Ls3nMEwmeGbT3e45gFHx7-0nm2mSCswniDtMXCtI0JWOftdsPpXyZmSRP_FlIabPMUDHlUhDJ-HruHOrXpWkjsvm=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Chinese Arbor Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 505, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Teacher's Day 2014 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2014-argentina", "title": "Teacher's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-argentina-6605245203349504-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 11], "hires_width": 485, "translations": {"es-419": {"query": "11 de Septiembre D\u00eda del Maestro Argentina", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}, "es": {"query": "11 de Septiembre D\u00eda del Maestro Argentina", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-argentina-6605245203349504-hp.jpg", "query": "Teacher's Day 2014 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6rrW-nmeUQYThPhB_JE4HnS4aSLkSqU71zlVA7Y9nbAvOjHdww5kCQ_hAsu5OWSJuBed_K3w0mQ3IKwWrH3O9RCB2wPt1Gd9CZWKxg6xTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2014", "title": "First Day of Autumn 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-autumn-2014-5193866277814272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03c9\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03ce\u03c1\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "First day of Autumn", "hover_text": "First Day of Autumn 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de tardor", "hover_text": "Primer dia de tardor de 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio d'Autunno", "hover_text": "Primo giorno d'Autunno 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e1\u05ea\u05d9\u05d5", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udazkeneko ekinokzioa", "hover_text": "2014ko udazkeneko lehen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": " \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641", "hover_text": " \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0631\u064a\u0641 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Fh\u00f3mhair Equinox", "hover_text": "Fh\u00f3mhair Equinox", "share_text": ""}, "cs": {"query": "prvn\u00ed podzimn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed den podzimu 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de outono", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de outono de 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer d\u00eda de Oto\u00f1o de 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Autumn equinox", "hover_text": "Autumn equinox 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043e\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sonbahar Ekinoksu", "hover_text": "Sonbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de oto\u00f1o", "share_text": ""}, "is": {"query": "Haustjafnd\u00e6gur", "hover_text": "Haustjafnd\u00e6gur 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc jesienna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 jesieni 2014", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe d'automne", "hover_text": "Premier jour de l'automne 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "hover_text": "\u0415\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "jesensko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi jesenski dan 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "jesenski ekvinocij", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2014.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herbstanfang", "hover_text": "Herbstanfang 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Efter\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "F\u00f8rste Efter\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "jesenski ekvinocij", "hover_text": "Prvi dan jeseni 2014.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Az \u0151sz els\u0151 napja", "hover_text": "Az \u0151sz els\u0151 napja 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u79cb\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro dia de Outono", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd94\ubd84", "hover_text": "\ucd94\ubd84 ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd de\u0148 jesene", "hover_text": "Prv\u00fd de\u0148 jesene 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u79cb\u5206", "hover_text": "\u79cb\u5206", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UJd2DDqEYGe-Z1co3kQl0Erc20K5rv0tWJiBvaZbWdoh2qOltYCOu4_rglQijnPJ-ypXLeosuFP-orUTVyk8u3a4-1BNdYVmjjskGv9I=s660", "query": "First day of Autumn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B2VA3CHcJInTilOJh7yJQxOUtXTYrjby52WXhFfJDvpdKn_YtJEv7jOhHyGlclECZ3XLEnWRihWv2-0yhovSz0kL5G00xEus803o-M40aQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "tree", "greenery", "grass"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chinese Arbor Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2011", "countries": ["China", "Hong Kong", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 331107, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladimir-vernadskys-150th-birthday", "title": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladimir_vernadskys_150th_birthday-1103005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0412\u044f\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Vernadski academician", "hover_text": "150 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Vernadski", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pd4vl5dNmH-QIla-uX-YWThb6iSH5c6ZweV7Bblq4SNBwPClTgwye7i_MswLPr5yRGuSsf1J9-tPbvvyG9JVaTQ92UGDO2sVr1rxBOY8=s660", "query": "Vladimir Vernadsky's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VXbSuoRgJ2WqXQRTirPJnGPPO5GO2w8x5efsSbM8bmf0fdXMLo3Et0YXVTCZoEozpVuDQLgSIwA9H6FxVNUwkvTpEZnVg-o93hLEqAI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Evert Taube's 123rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "evert-taubes-123rd-birthday", "title": "Evert Taube's 123rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/evert_taubes_123rd_birthday-1107007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Evert Taube", "hover_text": "Evert Taubes 123:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0fqLxPxup_R-UBAzrPB-UX3CPoHOhIDLPQ50PEUlha6pO7tvyckdzVopuTqtBOQtWFi1OA_HYvi9g-9BCScfNsnXP_uab7cGzmqKkfzuTw=s660", "query": "Evert Taube's 123rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bwa8b3wr4ZiTWM5K1SCO3rhfQObuwpYp4LWNaIS7Wf-zTA21gYHetKkTcdLGnKFoP1FBzQn9fnRrHQ4HvQz-EH3gEQkmA-FHmfdEy2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andre-le-notres-400th-birthday", "title": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andr_le_ntres_400th_birthday-1104005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "hover_text": "400\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Le N\u00f4tre", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_N66lIw5gs2M5JXqQD5i41YivYvSGlbf2riNiOvowx2chzG2xF38WxT3bpFNoQqg4zwjrYgRFPKYQzfRDDDbCQ3MSj2EgnqzNBiNFYL=s660", "query": "Andr\u00e9 Le N\u00f4tre's 400th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UcNDrB1LgsjhhpRpAPaQSgx3l21IaSODppc6Sy66nPBeSs3i80pDDwWrmkY10_5_qU-NXk9Kx5MMX2kNV8xJytgWv4Dl5DxDZNK6_0If"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arbor Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "arbor-day-2010", "title": "Arbor Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/arborday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "http://www.google.cn/search?hl=zh-CN&tbo=p&newwindow=1&output=search&q=\u690d\u6811\u8282&tbs=img:1&ei=2DNxS72HHIzU7AOc2ZyGCQ&sa=X&oi=tool&resnum=1&ct=tlink&ved=0CCAQpwU&oi=ddle", "hover_text": "\u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "Arbor Day", "hover_text": "Arbor Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vcq4hfnRcMuhEZ3t3nFcZqnHreCuk0A24NV_eFK6jd1LXqkFZywbjAEhFNz_GTLGH7U6J_ryPOqlqUbEDKcIcygKX7eDEdjEa_PGEKg=s660", "query": "Arbor Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 9], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "alternate_url": "", "id": 3378746, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "chinese-arbor-day-2011", "title": "Chinese Arbor Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/arbor_day-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cb24cmYtL9OZcjUBHyvbXt9Vh4L7Jq-tvw7gWDaq2WWvulM4z4RyoydcGvnwT6de_wFPWpnRCIVKEZg5NrAA5drEFa7HhIRYaCTfpaA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "is_dynamic": false, "width": 310, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Potato Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "potato-day-2013", "title": "Potato Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/potato_day_2013-1542005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda Nacional de la Papa", "hover_text": "D\u00eda Nacional de la Papa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GC0ih-vgQc9iRBswOTz9zxeagX75X5JfkL-RpERc4FJiHRzc1W3QrQu2XmI0EbQSBuqc5kAINTpM9Fd46pz4wozGQ3Eyomkzm8vt9xmj=s660", "query": "Potato Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GMs8Ths2Smid7fXJ6__nqbybU2tXAzes5wmclDvgj8IjCwPtAznpj0ThsmzPQaUnYaXCELDWdmTbk8xZXq8L9zK-6jJhgYzPGdIpFLw"}, {"hires_height": 225, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-greece-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 339, "translations": {"el": {"query": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5\u00bb", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5, \u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0398\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u00bb \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ad\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba, 2\u03bf \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf, \u039b\u03b9\u03c4\u03cc\u03c7\u03c9\u03c1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvCtYu_TOuS7KC07ZNJdAO3AvsXjpNP6A3oy9t26h1ppndRfR5wzbwmVW9ng36C4Z5ND0tpmZ_SPVYBM4xYSIqDWXyJDuQTJqHn42266"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Berni's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-bernis-108th-birthday", "title": "Antonio Berni's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/antonio_bernis_108th_birthday-1463005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Antonio Berni", "hover_text": "108\u00ba Aniversario del nacimiento de Antonio Berni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ymAfremZnz1ba5Gouy-oRupKAKJpkJILd4CqVI738Tu5VUBzI5PLJAdqfe7lweN0Y_0PYXkk6Z_zSY0N4h8Nd6kFltTsH1qphQoRL02B=s660", "query": "Antonio Berni's 108th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TFHtuLRT_D3TYL1PShXakpfh7ZYtkpa3ztzGuxr10VdTaCTWDL64G6TYjiyRnoZdL_KSzNtINhkLdR2MXIThISUcUSBYXskaYhlk-32XGw"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "shamrock", "clover", "caterpillar", "flowers", "flower pot", "hat", "smile", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>6-year old Layla Karpuz was the winner of 2011&#39;s Doodle 4 Google Ireland competition. The theme was &#39;To me, happiness is...&#39; Here is what she had to say about her artwork and what makes her happy:</p>\r\n\r\n<p><em>My picture is about the things that make me feel happy. In my picture you can see love hearts, curls, shamrocks, people with fancy hats, people going on a bear hunt, grass men, plants, shamrock plants for Ireland, grannies and a caterpillar because I like searching for caterpillars. I used different colours in my picture because it looks nice. I like my picture!</em></p>\r\n\r\n<p>We like your picture too, Layla. Congratulations!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "hires_width": 310, "persistent_id": 331101, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 115, "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2001", "title": "Holi Festival 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "run_date_array": [2001, 3, 9], "hires_width": 305, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "alternate_url": "", "query": "Holi Festival 2001"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "query": "Colombia National Congress Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 8], "height": 133, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "query": "Carnival 2011", "alternate_url": "", "id": 3378732, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Carnival 2011", "is_dynamic": false, "width": 285, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "query": "Wassily Kandinsky", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50", "hover_text": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50 \u751f\u8a95 136 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQEpjbJ0mfe5gXTYN9MNYPcRaeG0mk7O9iRZkqAZ6lR7mT0ImZWa-y-Nx0YYadpSXMsMP1r-MMhNCxnHaMKRyPz93qjMiFjxYCpNNdau=s660", "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7tbKlzCHlgMm9d5JxqKsswTRbGaq2TB2P6FdF06_XgZLkQr-f9Q8nkJoyx_16I4ZVybH2mfVD3PXQJok6wEfQDbqJ7Hk33tGgeqUSI0Dg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Finland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2014", "title": "Finland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/finland-independence-day-2014-6319191548231680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2014! ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "God sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2014!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gt1r5JrFHRK-IGT8D-r30m78-1k1sCE-hCl9jbfThZWRlWgEb5yg_MQosA9Xc-TxAvfZpGzCkWiv5EeOBgngYG7AimIiq1Jigr9fC2fK=s660", "query": "Finland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UGkOs2yquXJI767x0QoMDErMxx1tQzJ9YOrPsPuaLUiN-F2a1dNWwZ3sJyLfPwB8JNMejFrFJOSFVq2eh6Ay3OQKg4D0XGaCNs1QmJzE4A"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Confetti", "umbrella", "dress", "ribbons", "festive"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 331095, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "query": "Women's Day 2010 - Russian", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 162, "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM"}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "query": "international women's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "query": "/events/iwd2011/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "query": "International Women's Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 8], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "query": "/events/iwd2011/", "alternate_url": "", "id": 3378725, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Women's Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "julio-cortazars-100th-birthday", "title": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/julio-cortazars-100th-birthday-6197214804180992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 26], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100-ais Julio Cortazaro gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Julio Cort\u00e1zar", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Cort\u00e1zar", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Julio Cort\u00e1zar", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7wLIfI78qyqiIe6Cq-txdus3YZuslfBZM7vuZw-8lkfadLYf335RS_jUo2Rh4p5taCDmD3JUx61iobIQiMuc6Ab5zRvAygzaNEh6OnY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWqwpefw4zGfF46VXT2WxGLqRnCOMhWVns6baIncWv4qOKGJjiLDRC-iV977i_vDiaam7VPXh2HOuVfpqpoZa9kiSdpOuMO5GmBfKitr", "query": "Julio Cort\u00e1zar's 100th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anders-jonas-angstroms-200th-birthday", "title": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anders-jonas-angstroms-200th-birthday-4647450396590080-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 13], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1\u03c2 \u0393\u03b9\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03b3\u03ba\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m's 200th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "it": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a \u0622\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0623\u0646\u062c\u0633\u062a\u0631\u0648\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200e Geboortedag Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Andersa J\u016bnasa Angstr\u0113ma 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Anders Jonas Angstr\u00f6m", "hover_text": "200. ro\u0111endan Andersa Jonasa Angstr\u00f6ma", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200\u00ba aniversario del nacimiento de Jonas Angstr\u00f6m", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0419\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0410\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u044c\u043e\u043c", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717", "hover_text": "\u745e\u5178\u7269\u7406\u5b78\u5bb6, \u5149\u8b5c\u5b78\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u5b89\u5fb7\u65af\u00b7\u57c3\u683c\u65af\u7279\u6717 200 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Anders \u00c5ngstr\u00f6m 200 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "Hari Lahir ke-200 Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "hover_text": "200. rojstni dan Andersa Jonasa \u00c5ngstr\u00f6ma", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hdTg9vkpnXe_GayqQtgeythrcKM2hcghOu3mHWWIl1Hqi-3HUFLaQD45JNd4Adc3egoC6Go91Dan5cORL0Wtj8ffrj-0OGvF6Au3-sn5gA=s660", "query": "Anders Jonas \u00c5ngstr\u00f6m", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqQSsnYVm2hAcVAHX8wffvPXFZ36XPXChkS1TfDeNW-VG4k9WjiEyzkvyyH3sgBnVGwW1zMy5X6YezxCAcLoftw7wQ8XGzTRvcinNeQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "diana-wynne-jones-80th-birthday", "title": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/diana-wynne-jones-80th-birthday-6456441279873024-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "en": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0456\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0456\u0430\u043d\u0438 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0430\u043d\u044b \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5947\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u5bb6 Diana Wynne Jones 80 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "is": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones f\u00e6ddist fyrir 80 \u00e1rum", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 80 Diana Wynne", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4", "hover_text": "'\ud558\uc6b8\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc774\ub294 \uc131' \uc791\uac00 - \ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5947\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af 80 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u00fa l\u00e1 breithe Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "id": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Ulang Tahun ke-80 Diana Wynne", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lPCLGJdOJPqI1TPuP1mHsCWwoGBETGhFsIw26Uw8VsOtFkAud1n6QNMTuupm_HvhhzGo4ui7VKd86hPTGIk0-CMtBgFkqJo7BMu0E5FX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LrX_4tUNuwLU5QWD5MT0ZJxaKDbb7JDkTFMIUJUqA-pCkB727Qrj5HngfTw38ynO04DIaEzJbe2OXF07-Hyf2ee9_qouGdbD734mgI1j", "query": "Diana Wynne Jones"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sendung-mit-der-maus-40th-anniversary", "title": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/maus11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sendung mit der Maus", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag Maus und Elefant", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ok30VjpVFEdUEXAJ7e7KNU8CZyVyWPqfhrTGRuV_EaKcbK_xmMuRM9pSgRt5MEY98fLba1eGBOn9lPRk7M0w5-yolfBDcA2mUd2blhwz0g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "frames", "hills", "stethoscope", "graduation hat", "portrait"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "International Women's Day is celebrated every year, but 2011 was its centennial anniversary - marking 100 years of appreciation for the social, political, economic, and cultural contributions of women worldwide. The occasion was celebrated globally with a multitude of charitable initiatives, including <a href=\"http://www.google.com/events/iwd2011/\">Women for Women's \"Join me on the Bridge\" campain</a>.<br />\n<div>\n<br />\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></span></i></div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "countries": ["Andorra", "Argentina", "Australia", "Belarus", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (Republic)", "Croatia", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Estonia", "Ethiopia", "France", "Ghana", "Greece", "Guatemala", "Hong Kong", "Hungary", "India", "Israel", "Italy", "Kazakhstan", "Kenya", "Kyrgyzstan", "Macedonia (FYROM)", "Mexico", "Moldova", "Montenegro", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Panama", "Peru", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Senegal", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Taiwan", "Tanzania", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela", "Zambia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 332001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "query": "Women's Day 2010 - Russian", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 162, "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM"}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "query": "international women's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "query": "International Women's Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "query": "Carnival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 7], "height": 96, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ok30VjpVFEdUEXAJ7e7KNU8CZyVyWPqfhrTGRuV_EaKcbK_xmMuRM9pSgRt5MEY98fLba1eGBOn9lPRk7M0w5-yolfBDcA2mUd2blhwz0g=s660", "query": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "alternate_url": "", "id": 3393754, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 277, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-thailand", "title": "Mother's Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-thailand-5330541373030400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thai Mother's Day 2014", "hover_text": "Have you told your mother you love her today? ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2557", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e04\u0e38\u0e13\u0e1a\u0e2d\u0e01\u0e23\u0e31\u0e01\u0e41\u0e21\u0e48\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e22\u0e31\u0e07", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvyfn-qyjuuYIjH_Vooy0k0R6JsM5cYfITkGm6QlmA3XZR7zuqp-5oiOextst5aAGm6nP8ecnxs-iFekwwCSItZDLBmt8CCQOr1LyDg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZfKMVftFIoMrcgOy6_mYB18ocA657KYUwMqS6UJY-nPFa13CobXW47eplS07c7QYcioTnQYmBoyEXUGxtnbtwl-P17ojlWDwG4g40pc", "query": "Thai Mother's Day 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-brazil", "title": "Father's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-brazil-5871265894105088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Pais", "hover_text": "Dia dos Pais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OYVnTDmNbk-Spwhr4hMJIQfmZgMkXKvfJ_yHHMff4qwceh67XQPWJd3I4DVHCyKFOWVn0RlM9ne--AEbcb823EnduCaewaHzcQHeSgID5A=s660", "query": "Father's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/psJrZ3P6IZTIYVfarVlSWTJTuClTEOMrMKqLfSdts5AS8pxgVWBX7RdROP9BYmYDlWvfrvB3CptCqBWBQhoRXTH-3MgMHiaifwGnD7eJuQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sheridan Le Fanu's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sheridan-le-fanus-200th-birthday", "title": "Sheridan Le Fanu's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sheridan-le-fanus-200th-birthday-5308315940683776-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sheridan Le Fanu", "hover_text": "Sheridan Le Fanu's 200th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s26SNAJmZC41EJ7o5uP61cK039PbIDOQSTXrnGVs2xoh1jCjDSavxPP0AJ_HiYCQbTaAhs2rfByw2-HeDSqH7KC33AtiOiMCtxdFEog=s660", "query": "Sheridan Le Fanu", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6n8WCupYH5hzk-fUsYZjVqfCVwEoX1nFuJALc-7g4DHbhEo2BfNq0eTRFr8xbHwjigxUb9HyvKns1iOBKjdSZRBzcV4ET-yYIwZwAfQk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "cartoon", "elephant", "mouse", "search", "computer"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Sendung mit der Maus", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag Maus und Elefant", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sendung-mit-der-maus-40th-anniversary", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2011/maus11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 337011, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/manzoni2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "Birthday of Alessandro Manzoni", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "Anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQDsWwiGYSdDB8yXEqKgL-OZDH2imTWf1CE8ahKjSJSQ_m8bwSNrXaHhG0tn0Euy6oPT0zWXjwfax2JAngFHAOv76AUOJHzsOKaqNhU7=s660", "query": "Alessandro Manzoni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 165, "share_text": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "query": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 6], "height": 116, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "query": "Ghana's independence", "alternate_url": "", "id": 3378662, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sendung-mit-der-maus-40th-anniversary", "title": "Sendung mit der Maus 40th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/maus11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Sendung mit der Maus", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag Maus und Elefant", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ok30VjpVFEdUEXAJ7e7KNU8CZyVyWPqfhrTGRuV_EaKcbK_xmMuRM9pSgRt5MEY98fLba1eGBOn9lPRk7M0w5-yolfBDcA2mUd2blhwz0g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ghana's Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 468, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}, {"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 149, "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "fabric", "red", "orange", "kente", "cloth"], "is_highlighted": false, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "countries": ["Ghana"], "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 331078, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 6], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": "", "id": 3378644, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 482, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "130 years of Lady Liberty in the US thanks to our friends in France! #GoogleDoodle", "name": "130th-anniversary-of-france-delivering-the-statue-of-liberty-to-the-united-states", "title": "130th Anniversary of France delivering the Statue of Liberty to the United States", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/130th-anniversary-of-france-delivering-the-statue-of-liberty-to-the-united-states-5635375607316480-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 780, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u81ea\u7531\u5973\u795e", "hover_text": "\u81ea\u7531\u5973\u795e\u81ea\u6cd5\u56fd\u62b5\u8fbe\u7f8e\u56fd 130\u5468\u5e74", "share_text": "\u81ea\u7531\u5973\u795e\u6765\u7f8e 130\u5468\u5e74\uff0c\u8c22\u8c22\u54b1\u4eec\u7684\u6cd5\u56fd\u670b\u53cb\uff01#GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Quelle est la hauteur de la Statue de la Libert\u00e9 ?", "hover_text": "Il y a 130ans la France offrait la Statue de la Libert\u00e9 aux \u00c9tats-Unis", "share_text": "Il y a 130ans la France offrait la Statue de la Libert\u00e9 aux \u00c9tats-Unis #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Statue of Liberty", "hover_text": "130th Anniversary of France delivering the Statue of Liberty to the United States", "share_text": "130 years of Lady Liberty in the US thanks to our friends in France! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Estatua de la Libertad", "hover_text": "130\u00ba Aniversario de la entrega de la Estatua de la Libertad", "share_text": "130\u00ba Aniversario de la entrega de la Estatua de la Libertad #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/130th-anniversary-of-france-delivering-the-statue-of-liberty-to-the-united-states-5635375607316480-hp2x.jpg", "query": "Statue of Liberty", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zz4sNJsO19Qzu_8PGC7x3FFKDxsS13xm46xUp0zWb1uBVriqwYGsosgW_TSSt_iQoIKFHXJEpygVyw7y1ikvzQq-RQM1Z9hh1WVSoXUzHg"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Mexico Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "mexico-elections-2015", "title": "Mexico Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mexico-elections-2015-4761871257174016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 7], "hires_width": 951, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "candidatos elecciones 2015", "hover_text": "Elecciones 2015", "share_text": "Elecciones 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mexico-elections-2015-4761871257174016-hp2x.jpg", "query": "Mexico Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sboLnFxwm5hZUbZ1gz9YsgMZErXmAHN8Dd6YhvfiyA7epw5_RBXjZJmdA5lNyZk2AQv33_IJwrrLh05iAlOMVkDfo8m9DpJMD8ck-hM"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-guatemala-el-salvador", "title": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZvtwC6-0W2MHDlkOZ7msiwb1c3rm_uq2d16wtKKQsPrjqYrWOfFQFgdLTH-2nM4DaKeqni20HsKs5QdaZB0Gm21AXkUiiYYi6OzsCnl0"}], "hires_height": 149, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Literature", "comics", "cartoon", "city", "Guest Artist", "building", "Spirit", "mask", "hat"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><em>From time to time we invite guests to post about topics of interest and we&rsquo;re pleased to have<a href=\"http://scottmccloud.com/\">Scott McCloud</a> join us here. Scott is a comics artist with special ties to Google&mdash;he illustrated the <a href=\"http://www.google.com/googlebooks/chrome/\">Chrome comic book</a> and is a <a href=\"http://www.google.com/doodle4google/judges.html\">2011 U.S. Doodle 4 Google judge</a>. He also helped conceptualize the design of today&rsquo;s doodle in honor of Will Eisner (the artwork itself is by doodler, Mike Dutton), which is running in many countries including the U.S. In this post, Scott shares his thoughts on Will Eisner&rsquo;s legacy. -Ed.</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<a href=\"http://www.willeisner.com/\">Will Eisner</a>, American comics pioneer and creator of <em>The Spirit</em>, was born on March 6, 1917. He would have been 94 today.<br />\r\n<br />\r\nMany of us who knew him still find it hard to believe he&rsquo;s gone. He died in 2005, but for six decades, Eisner was a participant in, and inspiration for, much of the best in American comics, as well as a friend and mentor to multiple generations of comics artists.<br />\r\n<br />\r\nEisner influenced comics in dozens of ways. In the &lsquo;40s, Eisner&rsquo;s <em><a href=\"http://www.willeisner.com/spirit/index.html\">The Spirit</a></em>&mdash;a seven-page newspaper feature&mdash;introduced an arsenal of visual storytelling techniques still used generations later, and provided an early testing ground for future comics stars including <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Kirby\">Jack Kirby</a> and <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Jules_Feiffer\">Jules Feiffer</a>. (<em>The Spirit</em> also began a tradition of pictorially-integrated logos&mdash;inspiring today&#39;s snazzy rooftop doodle!)<br />\r\n<br />\r\nEisner was one of the first cartoonists to understand the power of visual education, and wrote eloquently about the process of making comics in <em><a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Comics_and_Sequential_Art\">Comics and Sequential Art</a></em> (1985) and<em><a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Graphic_Storytelling_and_Visual_Narrative\">Graphic Storytelling</a></em> (1996). As early as 1941, he publicly advocated treating comics as a distinct literary and artistic form, and&mdash;nearly four decades later&mdash;was instrumental in the rise of the graphic novel in America, beginning with <em><a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/A_Contract_with_God\">A Contract with God</a></em> in 1978.<br />\r\n<br />\r\nFor most of his career, Eisner was years, even decades, ahead of the curve. I saw him debating artists and editors half his age, and there was rarely any question who the youngest man in the room was. It helped that he never stood on ceremony. Everyone was his peer, regardless of age or status. None of us called him &ldquo;Mr. Eisner.&rdquo; He was just &ldquo;Will.&rdquo;<br />\r\n<br />\r\nEisner lived well into his eighties; long enough to see an <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Eisner_Award\">industry award</a> named after him. Inevitably, the prospect loomed that Will Eisner himself might win an &ldquo;Eisner Award&rdquo; leading to some awkward choices; Hall of Fame, maybe? Lifetime Achievement?<br />\r\n<br />\r\nHis only suggestion was &ldquo;Most Promising Young Cartoonist.&rdquo;<br />\r\n<br />\r\nAnd so he was.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Scott McCloud</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "countries": ["Armenia", "Australia", "Azerbaijan", "Belarus", "Bulgaria", "China", "Croatia", "Cyprus", "Denmark", "Estonia", "Greece", "Hong Kong", "Israel", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Lithuania", "Macedonia (FYROM)", "Moldova", "New Zealand", "Romania", "Russia", "Taiwan", "Tajikistan", "Turkmenistan", "Ukraine", "United States", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "hires_width": 482, "persistent_id": 331005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "query": "Ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 3], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": "", "id": 3378627, "next_doodle": {"hires_height": 149, "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Japanese Dolls", "folding screen", "lantern", "flowers", "Fan", "crown", "kimono"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 330003, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 1], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "", "id": 3342120, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St David's Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 399, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-elena-walshs-83rd-birthday", "title": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mara_elena_walshs_83rd_birthday-1001006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xfKs86oouEnEyL7Ens8RsqkWXAaZ1gpcUgQFTCBUZ0oVZkWGWZ7CIluIwlUU3fOw7r-E9DtPonmm_J9SSWfSL34glbfvtnFq0T3gK9A=s660", "query": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YQKyU3ExZxtRtW4XRfy3TeD4yHMZdVQBSEv9dcHcQX8g9cIEDBYrqm5TO1e83zZtQNcRb4CT0u6Q2w6q-L1PFLs0HjUdCgtl6HeDd3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "daffodil", "flower", "Welsh", "hat", "bonnet", "shawl"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323044, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq", "query": "St. David's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 3, 1], "height": 118, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": "", "id": 3342078, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Martisor 2011", "is_dynamic": false, "width": 282, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir #GoogleDoodle", "name": "40th-anniversary-of-the-first-broadcast-of-casimir", "title": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/40th-anniversary-of-the-first-broadcast-of-casimir-5843719047610368-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Casimir", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re diffusion de Casimir", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t9kbY1GAjgY-4jyTgWDiZnSNgTiFbTKYZeraqc4epFGE11lO9z-R5acrnMvq_ocxdxwEnjm6la8Cvo59ii2NhZ3ER43kQLeTEULaiGST=s660", "query": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaqLL_67icFKhMxKu9k13C0QYdWlgBR1FpAVZjXB0ssoLBQ89WAZi0bMsUZEHm5DgwdjE5mxm8uMxf5tSIS6_ly2f6Z4xuD6NR_-cuX_kw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-costa-rica", "title": "Children's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-costa-rica-4985723144896512.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0QgH501KcA02gmcfPK_eY9iiBScYnLRupY5TwxbWepa_w0K9wl8dzPJqFRjgAPAdVF1OlpT8vJH2mvOPOF_VJPC6H67oHxOJkOFmMo1X=s660", "query": "Children's Day 2014 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yxnIvZu_DOk8O4_YbPUQh1CBQr0oo9ges1D8AbdryA7D7pjjHendeSrkDF-k-x-2HEgt-sOfyrlbpnA7Kl6mrRAbJywB6O_raTIUe7yY"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "li-bais-birthday", "title": "Li Bai's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 28], "hires_width": 467, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "String", "Rope", "Red", "white", "tassel"], "is_highlighted": false, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "countries": ["Bulgaria", "Romania"], "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 323038, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
