<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Google Doodles</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
    <meta property="og:description"
          content="See more doodles at google.com/doodles!" />
    <meta property="description"
          content="See more doodles at google.com/doodles!" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="about" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li class="off">
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  <div id="popular-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
<div id="about-content-wrap">
<div id="about-content">
<p id="about-intro">
  Doodles are the fun, surprising, and sometimes spontaneous changes that are made to the Google logo to celebrate holidays, anniversaries, and the lives of famous artists, pioneers, and scientists.
</p>
<h3>How did the idea for doodles originate?</h3>
<p>
  In 1998, before the company was even incorporated, the concept of the doodle was born when Google founders Larry and Sergey played with the corporate logo to indicate their attendance at the <a href="burning-man-festival.html">Burning Man festival</a> in the Nevada desert. They placed a stick figure drawing behind the 2nd "o" in the word, Google, and the revised logo was intended as a comical message to Google users that the founders were "out of office.". While the first doodle was relatively simple, the idea of decorating the company logo to celebrate notable events was born.
</p>
<p>
  Two years later in 2000, Larry and Sergey asked current webmaster Dennis Hwang, an intern at the time, to produce a doodle for Bastille Day. It was so well received by our users that Dennis was appointed Google's chief doodler and doodles started showing up more and more regularly on the Google homepage. In the beginning, the doodles mostly celebrated familiar holidays; nowadays, they highlight a wide array of events and anniversaries from the <a href="226th-birthday-of-john-james-audubon.html">Birthday of John James Audubon</a> to the <a href="anniversary-of-the-ice-cream-sundae.html">Ice Cream  Sundae</a>.
</p>
<p>
  Over time, the demand for doodles has risen in the U.S. and internationally. Creating doodles is now the responsibility of a team of talented illlustrators (we call them doodlers) and engineers. For them, creating doodles has become a group effort to enliven the Google homepage and bring smiles to the faces of Google users around the world.
</p>
<h3>How many doodles has Google done over the years?</h3>
<p>
  The team has created over 2000 doodles for our homepages around the world.
</p>
<h3>
  Who chooses what doodles will be created and how do you decide which events will receive doodles?
</h3>
<p>
  A group of Googlers get together regularly to brainstorm and decide which events will be celebrated with a doodle. The ideas for the doodles come from numerous sources including Googlers and Google users. The doodle selection process aims to celebrate interesting events and anniversaries that reflect Google's personality and love for innovation.
</p>
<h3>Who designs the doodles?</h3>
<p>
  There is a team of illustrators (we call them doodlers) and engineers that are behind each and every doodle you see.
</p>
<h3>
  How can Google users/the public submit ideas for doodles?
</h3>
<p>
  The doodle team is always excited to hear ideas from users - they can email proposals@google.com with ideas for the next Google doodle. The team receives hundreds of requests every day so we unfortunately can't respond to everyone. But rest assured that we're reading them :)
</p>
</div>
<div id="policy">
  <span>©2013 Google</span> - <span>
  <a href="index_69.html" target="_blank">
  Terms of Service</a></span> - <span>
  <a href="index_68.html" target="_blank">
  Privacy Policy</a></span>
</div>
</div>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script>
  new slashdoodles.AboutPage([{"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "alternate_url": "", "query": "Bob Ross"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bram Stoker's 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bram-stokers-165th-birthday", "title": "Bram Stoker's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bram-stoker-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "165\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03c0\u03c1\u03ac\u03bc \u03a3\u03c4\u03cc\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker se 165ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4", "hover_text": "\ube0c\ub7a8 \uc2a4\ud1a0\ucee4 \ud0c4\uc0dd 165\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8 aniversari del naixement de Bram Stoker", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1265\u122b\u121d \u1235\u1276\u12a8\u122d 165\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00b0 anniversario della nascita di Bram Stoker", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 165 \u05dc\u05d1\u05e8\u05dd \u05e1\u05d8\u05d5\u05e7\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Brama Stokera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0665 \u0644\u0628\u0631\u0627\u0645 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Com\u00f3radh 165 bliain \u00f3 rugadh Bram Stoker", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-en jaiotegunaren 165. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokeri 165. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker-in 165-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Ulang Tahun Bram Stoker ke-165", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Bram Stoker books", "hover_text": "Bram Stoker's 165th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario do nacemento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165e Geboortedag Bram Stoker", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker'in 165. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brems Stokers", "hover_text": "Brema Stokera 165. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165-asis Bram Stoker gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba aniversario del nacimiento de Bram Stoker", "share_text": ""}, "is": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bram Stoker f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker - 165. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd 165-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0411\u0440\u044d\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0411\u0440\u044d\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8me anniversaire de Bram Stoker", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "hover_text": "165 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u044a\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Hari lahir Bram Stoker ke 165", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. godi\u0161njica ro\u0111enja Brama Stokera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. Geburtstag von Bram Stoker", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bram Stoker", "share_text": ""}, "da": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stoker fylder 165 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00a0vuotta Bram Stokerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 \u00e9ve sz\u00fcletett Bram Stoker", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc", "hover_text": "\u30d6\u30e9\u30e0 \u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc \u751f\u8a95 165 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165\u00ba Anivers\u00e1rio de Bram Stoker", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\u3001\u611b\u723e\u862d\u4f5c\u5bb6 Bram Stoker 165\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165 de ani de la na\u0219terea lui Bram Stoker", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 165 ya kuzaliwa kwa Bram Stoker", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "Bram Stokers 165e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. v\u00fdro\u010die narodenia Brama Stokera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b", "hover_text": "\u300a\u5438\u8840\u9b3c\u5fb7\u53e4\u62c9\u300b\u539f\u8457\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u5bb6\u5e03\u83b1\u59c6\u00b7\u65af\u6258\u514b165\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0411\u0440\u0435\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440", "hover_text": "165 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bram Stoker", "hover_text": "165. rojstni dan Brama Stokerja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930", "hover_text": "\u092c\u094d\u0930\u0945\u092e \u0938\u094d\u091f\u094b\u0915\u0930\u091a\u093e \u0967\u096c\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cYbWoiySKLth8ctZsGsiTvIYLcpdkJKaqy2wNRZiBvcsu3eFWoEh2W8fjwMnoqZmLE80PBCJjYZvVEi4hnz2gWPaA2aSK49sT27je3kW=s660", "alternate_url": "", "query": "Bram Stoker books"}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 8, 8], "height": 207, "standalone_html": "/logos/2012/basketball-2012-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H39vSnm9Va10y8fPoxN3xVPwv34cJT8pllL7h8pI6SU16TYR3Lm3zdJALjiH1stwCxjuGLbA_vXllLRGURgP13BGKZNpcZMwuQRvPf1e=s660", "query": "London 2012 basketball", "alternate_url": "", "id": 6750368, "next_doodle": {"hires_height": 207, "name": "slalom-canoe-2012", "title": "Slalom Canoe 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/slalom_canoe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 9], "hires_width": 530, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bd\u03cc", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039a\u03b1\u03bd\u03cc", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "London 2012 Slalom Canoe", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 slalom kanovaart", "hover_text": "Londen 2012 Slalom-kanovaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce74\ub204", "hover_text": "\uce74\ub204", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 pirag\u00fcisme d'esl\u00e0lom", "hover_text": "Londres 2012, pirag\u00fcisme d'esl\u00e0lom", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1263\u1205\u122d \u120b\u12ed \u1240\u12d8\u134b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1263\u1205\u122d \u120b\u12ed \u1240\u12d8\u134b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 canoa slalom", "hover_text": "Canoa slalom, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e7 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e7, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vodn\u00ed slalom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vodn\u00ed slalom", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u0641", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Slal\u00f3m Curach", "hover_text": "Londain 2012, Slal\u00f3m Curach", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "Ukugwedla okushishilizayo kwe-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 piraguismoa", "hover_text": "Londres 2012, piraguismoa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 s\u00fcsta- ja kanuuslaalom", "hover_text": "London 2012, s\u00fcsta- ja kanuuslaalom", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Pirag\u00fcismo", "hover_text": "Londres 2012, pirag\u00fcismo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Pirag\u00fcismo en eslalon", "hover_text": "Londres 2012, Pirag\u00fcismo en eslalon", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Slalom Canoe", "hover_text": "London 2012 Slalom Canoe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 avar\u00e7\u0259km\u0259", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Avar\u00e7\u0259km\u0259", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kanovaren", "hover_text": "Londen 2012 Kanovaren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "slalomkajakk", "hover_text": "London 2012 slalomkajakk", "share_text": ""}, "no": {"query": "slalomkajakk", "hover_text": "London 2012 slalomkajakk", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 kano slalom", "hover_text": "Londra 2012, Kano Slalom", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 air\u0113\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, air\u0113\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012, irklavimas", "hover_text": "Londonas 2012, irklavimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Canotaje en slalom Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 canotaje en slalom", "share_text": ""}, "is": {"query": "kan\u00f3 svig", "hover_text": "Kan\u00f3svig, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 kajakarstwo g\u00f3rskie", "hover_text": "Londyn 2012, kajakarstwo g\u00f3rskie", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0432\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0432\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Cano\u00eb Slalom Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Cano\u00eb Slalom", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u044f\u043a", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u044f\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 kanu slalom", "hover_text": "London 2012 Kanu Slalom", "share_text": ""}, "hr": {"query": "kajak kanu na divljim vodama", "hover_text": "London 2012., kajak-kanu", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "\u09b8\u09cd\u09b2\u09be\u09b2\u09cb\u09ae \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kanuslalom", "hover_text": "London 2012 - Kanuslalom", "share_text": ""}, "da": {"query": "kano og kajak slalom", "hover_text": "London 2012, slalom kano", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Canoagem Slalom", "hover_text": "Londres 2012, Canoagem Slalom", "share_text": ""}, "bs": {"query": "kajak kanu na divljim vodama", "hover_text": "London 2012., kajak-kanu", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Koskipujottelu", "hover_text": "Lontoo 2012 Koskipujottelu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vadvizi evez\u00e9s", "hover_text": "London 2012, vadvizi evez\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ab\u30cc\u30fc\u30b9\u30e9\u30ed\u30fc\u30e0", "hover_text": "\u30ab\u30cc\u30fc\u30b9\u30e9\u30ed\u30fc\u30e0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 canoe slalom", "hover_text": "Londra 2012 Canoe Slalom", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Canoagem Slalom", "hover_text": "Londres 2012 Canoagem Slalom", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u8f15\u8247", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u6fc0\u6d41\u8f15\u8247", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Caiac", "hover_text": "London 2012, caiac", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 Mbio Mtumbwi", "hover_text": "London 2012, Mbio za Mtumbwi", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kanotslalom", "hover_text": "London 2012, Kanotslalom", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0458\u0430\u043a", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0458\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vodn\u00fd slalom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vodn\u00fd slalom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u76ae\u5212\u8247", "hover_text": "\u76ae\u5212\u8247", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043a\u0430\u043d\u0443 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0438\u0433\u0440\u0435, \u043a\u0430\u043d\u0443 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 kanu slalom", "hover_text": "London 2012 kanu slalom", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u094d\u0932\u093e\u0932\u094b\u092e \u0915\u0928\u0942\u0907\u0902\u0917", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u094d\u0932\u093e\u0932\u094b\u092e \u0915\u0928\u0942\u0907\u0902\u0917", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/slalom_canoe-2012-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Basketball 2012", "is_dynamic": true, "width": 530, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Corita Kent's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "corita-kents-96th-birthday", "title": "Corita Kent's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/corita-kents-96th-birthday-5704661268955136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Corita Kent artist", "hover_text": "Corita Kent's 96th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uFFLIXvuL3asBqw9Pvd-INGnU5mfTbs_9UcVJrc0Rhu4wqWpc9YqPVHaq1z63n4ijHtSWdclBvDkBZfkbjG40Y3B8mi_6ME_Bcdcd4w=s660", "query": "Corita Kent artist", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSnI3wzUFjxoceemKIBvAkcVEsUmpG4KFh4fJVrww4R21m7Zwt2DMc47LHibNABaRlIvKyttwTRBsok5rrYkgf7_yWxAbdf-DFQalKUeAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Philippines Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-philippines-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Philippines Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-philippines-winner-5644463678423040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Philippines 2014 Winner, Kim Patrick S. Saren", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1tp2zxAP5cWb38GZjFz1I1fqR41_X70JysCkjty4-h5DLeLgCpso6CH8XUSods3RmLeDG-KQwFTX0r24mIlTXSoP6ksF2lzNnDZ41E4=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_-blObqwACgeUeb36JAgQmXk-MC-jFhQixvCJdjqDJs-ZTxeNyrEqiBfx9vtYVRe445Gy4dBCcBuoarMOwtd5CYYn3ZpgodSOJwiXEpl"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-meireless-113th-birthday", "title": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cecilia-meireless-113th-birthday-5738063829401600-hp.png", "run_date_array": [2014, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Cec\u00edlia Meireles", "hover_text": "113\u00ba Anivers\u00e1rio de Cec\u00edlia Meireles", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Id_TgkzcGqzxT_Z8kwXDy_wY6m18H5Ni9z1iCXKF2gPUzgkRsddSLlQDRx_kTXZfh-icojTuNCrx1xt5WTiVH0K7GhycMctCoJnCw0s=s660", "query": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y3cDgCaM1fbb-HDbS_Iu8N9UbeDTisqNteItm57GC4q4kCcV8uudqOGK7er910nEZEkRZuDl6Hre13FrE4Bm19GmhJ2hASungKirfw56Qw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 207, "name": "hurdles-2012", "title": "Hurdles 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hurdles-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 7], "hires_width": 530, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03bc\u03c0\u03cc\u03b4\u03b9\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u0395\u03bc\u03c0\u03cc\u03b4\u03b9\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 hurdles", "hover_text": "London 2012 Hurdles", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 hekkies", "hover_text": "Londen 2012 Hekkies", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud5c8\ub4e4", "hover_text": "\ud5c8\ub4e4", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 cursa de tanques", "hover_text": "Londres 2012, cursa de tanques", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u1235\u1293\u12ad\u120d \u1229\u132b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u1235\u1293\u12ad\u120d \u1229\u132b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 corsa a ostacoli", "hover_text": "Corsa a ostacoli, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e9\u05d5\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05de\u05e9\u05d5\u05db\u05d5\u05ea, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "b\u011bh p\u0159es p\u0159ek\u00e1\u017eky", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, b\u011bh p\u0159es p\u0159ek\u00e1\u017eky", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662:\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u062c\u0632", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662:\u0633\u0628\u0627\u0642 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u062c\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 cliathr\u00e1s", "hover_text": "Londain 2012, cliathr\u00e1s", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 hurdles", "hover_text": "Izithiyo ezeqiwayo ze-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Hesi-lasterketa", "hover_text": "Londres 2012, Hesi-lasterketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 t\u00f5kkejooks", "hover_text": "London 2012, t\u00f5kkejooks", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Carreira de obst\u00e1culos", "hover_text": "Londres 2012, Carreira de obst\u00e1culos", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Carrera de vallas", "hover_text": "Londres 2012, Carrera de vallas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Hurdles", "hover_text": "London 2012 Hurdles", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0431\u0435\u0433 \u0441 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0435\u0433 \u0441 \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 mane\u0259l\u0259r il\u0259 qa\u00e7\u0131\u015f", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Mane\u0259l\u0259r il\u0259 qa\u00e7\u0131\u015f", "share_text": ""}, "nl": {"query": "hordelopen", "hover_text": "Londen 2012 Hordelopen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "hekkel\u00f8p", "hover_text": "London 2012 - hekkel\u00f8p", "share_text": ""}, "no": {"query": "hekkel\u00f8p", "hover_text": "London 2012 - hekkel\u00f8p", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 engelli yar\u0131\u015flar", "hover_text": "Londra 2012, Engelli Ko\u015fu", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 barjerskrie\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, barjerskrie\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 barjerinis b\u0117gimas", "hover_text": "Londonas 2012, barjerinis b\u0117gimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Atletismo, Vallas Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 salto de vallas", "share_text": ""}, "is": {"query": "grindahlaup", "hover_text": "Grindahlaup, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 bieg przez p\u0142otki", "hover_text": "Londyn 2012, bieg przez p\u0142otki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0431\u0435\u0433 \u0437 \u0431\u0430\u0440'\u0435\u0440\u0430\u043c\u0456", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0431\u0435\u0433 \u0437 \u0431\u0430\u0440'\u0435\u0440\u0430\u043c\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Course de haies Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, course de haies", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0431\u044f\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u044f\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u0435\u043f\u044f\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lompat pagar", "hover_text": "London 2012 Lompat Pagar", "share_text": ""}, "hr": {"query": "tr\u010danje preko prepona", "hover_text": "London 2012., tr\u010danje preko prepona", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 hurdles", "hover_text": "\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09a1\u09b2 \u09b0\u09c7\u09b8, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "H\u00fcrdenlauf", "hover_text": "London 2012 - H\u00fcrdenlauf", "share_text": ""}, "da": {"query": "H\u00e6kkel\u00f8b", "hover_text": "London 2012, H\u00e6kkel\u00f8b", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Corrida com Obst\u00e1culos", "hover_text": "Londres 2012, Corrida com Obst\u00e1culos", "share_text": ""}, "bs": {"query": "tr\u010danje preko prepona", "hover_text": "London 2012., tr\u010danje preko prepona", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Aitajuoksu", "hover_text": "Lontoo 2012 Aitajuoksu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "g\u00e1tfut\u00e1s", "hover_text": "London 2012, g\u00e1tfut\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30fc\u30c9\u30eb", "hover_text": "\u30cf\u30fc\u30c9\u30eb", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 atletism garduri", "hover_text": "Londra 2012 Atletism Garduri", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Barreiras", "hover_text": "Londres 2012 Barreiras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u8de8\u6b04", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u8de8\u6b04", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Atletism, garduri", "hover_text": "London 2012, garduri", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mbio za viunzi", "hover_text": "London 2012, Mbio za Viunzi", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 h\u00e4ckl\u00f6pning", "hover_text": "London 2012, H\u00e4ckl\u00f6pning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u0440\u0447\u0430\u045a\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0447\u043a\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u0440\u0447\u0430\u045a\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0447\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "beh cez prek\u00e1\u017eky", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, beh cez prek\u00e1\u017eky", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8de8\u680f", "hover_text": "\u8de8\u680f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0442\u0440\u0447\u0430\u045a\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u0440\u0447\u0430\u045a\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0456\u0433 \u0456\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0456\u0433 \u0456\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043a\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 tek \u010dez ovire", "hover_text": "London 2012 tek \u010dez ovire", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0905\u0921\u0925\u0933\u094d\u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 \u0936\u0930\u094d\u092f\u0924", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0905\u0921\u0925\u0933\u0947", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hurdles-2012-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["London 2012", "basketball", "bleachers", "ball", "player", "gym", "Current Event", "Interactive"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c4", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012  , \u039c\u03c0\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 basketball", "hover_text": "London 2012 Basketball", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 basketbal", "hover_text": "Londen 2012 Basketbal", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub18d\uad6c", "hover_text": "\ub18d\uad6c", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 basquetbol", "hover_text": "Londres 2012, basquetbol", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u1245\u122d\u132b\u1275 \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u1245\u122d\u132b\u1275 \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 Pallacanestro", "hover_text": "Pallacanestro, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05e1\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05e1\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "basketbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, basketbal", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Cispheil", "hover_text": "Londain 2012, Cispheil", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 basketball", "hover_text": "Ibhola likabhaskidi le-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Saskibaloia", "hover_text": "Londres 2012, Saskibaloia", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 korvpall", "hover_text": "London 2012, korvpall", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Baloncesto", "hover_text": "Londres 2012, Baloncesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Baloncesto", "hover_text": "Londres 2012, Baloncesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Basketball", "hover_text": "London 2012 Basketball", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 basketbol", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Basketbol", "share_text": ""}, "nl": {"query": "basketbal", "hover_text": "Londen 2012 Basketbal", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Basketball", "hover_text": "London 2012 - Basketball", "share_text": ""}, "no": {"query": "Basketball", "hover_text": "London 2012 - Basketball", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 basketbol", "hover_text": "Londra 2012, Basketbol", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 basketbols", "hover_text": "Londona 2012, basketbols", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 krep\u0161inis", "hover_text": "Londonas 2012, krep\u0161inis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "B\u00e1squetbol Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 b\u00e1squetbol", "share_text": ""}, "is": {"query": "k\u00f6rfubolti", "hover_text": "K\u00f6rfubolti, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 koszyk\u00f3wka", "hover_text": "Londyn 2012, koszyk\u00f3wka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Basketball Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012,Basketball", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 bola keranjang", "hover_text": "London 2012 Bola Keranjang", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ko\u0161arka", "hover_text": "London 2012., ko\u0161arka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 basketball", "hover_text": "\u09ac\u09be\u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u099f\u09ac\u09b2, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Basketball", "hover_text": "London 2012 - Basketball", "share_text": ""}, "da": {"query": "Basketball", "hover_text": "London 2012, Basketball", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Basquete", "hover_text": "Londres 2012, Basquete", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ko\u0161arka", "hover_text": "London 2012., ko\u0161arka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Koripallo", "hover_text": "Lontoo 2012 Koripallo", "share_text": ""}, "hu": {"query": "kos\u00e1rlabda", "hover_text": "London 2012, kos\u00e1rlabda", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30d0\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8\u30dc\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 baschet", "hover_text": "Londra 2012 Baschet", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Basquetebol", "hover_text": "Londres 2012 Basquetebol", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u7c43\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u7c43\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Baschet", "hover_text": "London 2012, baschet", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mpira wa kikapu", "hover_text": "London 2012, Mpira wa Kikapu", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 basket", "hover_text": "London 2012, Basket", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "basketbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, basketbal", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7bee\u7403", "hover_text": "\u7bee\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u043e\u0448\u0430\u0440\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 ko\u0161arka", "hover_text": "London 2012 ko\u0161arka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092c\u093e\u0938\u094d\u0915\u0947\u091f\u092c\u0949\u0932", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092c\u093e\u0938\u094d\u0915\u0947\u091f\u092c\u0949\u0932", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>With the addition of a video game console in our home, my brothers and I used to spend as many hours playing sports in front of the tv as we did outside.<br />\r\n<br />\r\nThe good ol&#39; fashion button mashin&#39; of my youth was no small part of the inspiration for the 2012 Summer Games interactive doodles. (In fact, collaborator Marcin Wichary even wired up these doodles with the then newly released&nbsp;<a href=\"http://www.html5rocks.com/en/tutorials/doodles/gamepad/\">Gamepad API</a>, allowing users&nbsp;to mash actual buttons.)<br />\r\n<br />\r\nTo my great joy, over <em>one</em>&nbsp;<em>billion</em> games were played on the Google homepages in this four-day&nbsp;interactive&nbsp;doodle run.&nbsp;(Besides this basketball game, there&#39;re doodles for&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/hurdles-2012\">hurdles</a>,&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/slalom-canoe-2012\">slalom canoe</a>, and&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/soccer-2012\">soccer/football</a>.)&nbsp;With each game presenting an opportunity to share your high score, I&#39;m sure quite a few brothers, sisters, friends, etc. were able to play, compete, and grow closer with these doodles.<br />\r\n<br />\r\nAs a personal touch, the setting of this particular &quot;event&quot; was inspired by another place I used to spend a lot of time with my brothers &ndash; our elementary school gym.<br />\r\n<br />\r\n<a href=\"http://www.youtube.com/watch?v=NGhYV6oli4s\">Here&#39;s a video of us performing</a> at a talent show in that very gym. I&#39;m exhibiting my talent for&nbsp;choreographed&nbsp;dancing in a shark costume, obviously.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Posted by Ryan Germick, Doodle Team Lead</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Basketball 2012 #GoogleDoodle", "name": "basketball-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/basketball-2012-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 904004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mugunghwa Day #GoogleDoodle", "name": "mugunghwa-day", "title": "Mugunghwa Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/mugunghwa_day-2006005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubb34\uad81\ud654", "hover_text": "\ubb34\uad81\ud654\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nKLgZhv9YdEiM5wbKnkNkP0sistNUUAVHQKcjxlLYWGSHM2RYedJ85SUqG3DLsewSeQsmGoYiMwkCEGs392EhphZt0QldD6s-sFnRn81=s660", "query": "Mugunghwa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z3LrrPqtmzzhwpQVedWlWW0hQZlXAKxwpgdsvsJ0tpLKIJ8sgA3XKh22NZt4IJZw0pdKDvv_2edqngbJ37PtiuAtS5tcTyICH9o0r7P0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle", "name": "229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc", "title": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 880, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "hover_text": "229\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "share_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc 229 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "mont blanc first ascent", "hover_text": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "hover_text": "229\u00e8 aniversari de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "share_text": "Avui fa 229 anys de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc! #GoogleDoodle "}, "it": {"query": "prima ascensione Monte Bianco", "hover_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco", "share_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mont Blanc lehen igoera", "hover_text": "Mont Blanc-en lehen igoeraren 229. urteurrena", "share_text": "Mont Blanc-en lehen igoera orain dela 229 urte izan zen! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "prvn\u00ed v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si p\u0159ipom\u00edn\u00e1me 229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "et": {"query": "Mont Blanci tippu j\u00f5uti esimest korda", "hover_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu", "share_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "primeira ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc", "share_text": "Hoxe fanse 229 anos da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "primera ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc", "share_text": "Hoy hace 229 a\u00f1os de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "229-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e 229 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 ", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "mont blanc primer ascenso", "hover_text": "Aniversario 229 del primer ascenso al Mont Blanc", "share_text": "El primer ascenso al Mont Blanc fue hace 229 a\u00f1os #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": " Mont Blanc", "hover_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy", "share_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0446\u0456 \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0430\u0434\u0431\u044b\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443  #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "hover_text": "229e anniversaire de la premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "share_text": "Il y a 229 ans aujourd'hui avait lieu la premi\u00e8re ascension du mont Blanc #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435", "hover_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erstbesteigung des Mont Blanc", "hover_text": "Vor 229 Jahren wurde der Mont Blanc zum ersten Mal bestiegen", "share_text": "Der Mont Blanc, h\u00f6chster Berg der Alpen, wurde vor 229 Jahren zum ersten Mal bestiegen. #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mont blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1sa", "hover_text": "A Mont Blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1s\u00e1nak 229. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "A Mont Blanc-t el\u0151sz\u00f6r 229 \u00e9ve m\u00e1szt\u00e1k meg #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mont Blancin huipulle ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulla 229 vuotta sitten", "share_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulle kiivettiin 229 vuotta sitten #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mont Blanc f\u00f8rste bestigning", "hover_text": "229-\u00e5ret for den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc", "share_text": "Den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc skete for 229 \u00e5r siden, idag #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "primeira escalada ao mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba anivers\u00e1rio da primeira escalada ao Mont Blanc", "share_text": "A primeira escalada ao Mont Blanc aconteceu h\u00e1 229 anos! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubabd\ube14\ub791 \uc0b0", "hover_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si pripom\u00edname 229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Prvi vzpon na Mont Blanc", "hover_text": "229. obletnica prvega vzpona na Mont Blanc", "share_text": "Prvi vzpon na Mont Blanc se je zgodil na dana\u0161nji dan pred 229 leti #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp2x.jpg", "query": "mont blanc first ascent", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TFVkpi5yXPDadC2MWYNv7NMzyu5_kYywOPpAerOytJbeOljZodfggld85iDDHo_o1bUUbgq8aSXYmYEREepBp4loOPgHiRRDNq0_WzL"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-taiwan", "title": "Father's Day 2015 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-taiwan-5698544862232576-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7236\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-taiwan-5698544862232576.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Taiwan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fscLNb3q8ri-8Cx16qkNHvwk5g4Ehsc8Mh_tkvlcu4iJ-H7bv6_aiegLJA3DtVWfnShcMflA9-tmg6Hsp3HtWj3ezYizvPxgLeOwvKZC4A"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-taiwan", "title": "Father's Day 2014 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-taiwan-5903697242488832-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": " \u7236\u89aa\u7bc0", "hover_text": " \u7236\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4Ax6X8hAZXTWxcwMm-qyRRdgWaJBi8Cbng55IsbcPOoUMM6xq2hsLx84WUYtQ160VF2WEEBKhfL7LI8E3_3e6r1meqZ4vpHIn_jYrX2tsQ=s660", "query": "Father's Day 2014 (Taiwan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UYQKcgyu9V4k0hlWbdyXP6hWh2ZX_Xbj2YDGmROxYswa1DC1hrLU91HpghJhWv1BlbpTv1EgGuKncaDe6P93zNxo91Z3Cb-WPOkgnA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Opening Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-opening-ceremony", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Opening Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_opening.gif", "run_date_array": [2008, 8, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oSbShVi-oJL128bKqV5NVB-m5qGM5cMYxGRCnQ2N5W7R9OIsqg0wtXCOwb1OA1DYTW3OcrNOwhhcqYy5tHNhBJZ6FGJ-3zJeOWuesjBM=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Latifa al-Zayyat\u2019s 92nd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "latifa-al-zayyats-92nd-birthday", "title": "Latifa al-Zayyat\u2019s 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/latifa-al-zayyats-92nd-birthday-5714241222868992-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Latifa al-Zayyat", "hover_text": "Le 92\u00e8me anniversaire de Latifa al-Zayyat", "share_text": "Le 92\u00e8me anniversaire de Latifa al-Zayyat! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0561\u0569\u056b\u0586\u0561 \u0561\u056c-\u0536\u0561\u0575\u0575\u0561\u0569\u056b ", "hover_text": "\u053c\u0561\u0569\u056b\u0586\u0561 \u0561\u056c-\u0536\u0561\u0575\u0575\u0561\u0569\u056b 92\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u054f\u0585\u0576\u0565\u055b\u0576\u0584 \u053c\u0561\u0569\u056b\u0586\u0561 \u0561\u056c-\u0536\u0561\u0575\u0575\u0561\u0569\u056b 92\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Latifa al-Zayyat", "hover_text": "92\u00b0 anniversario della nascita di Latifa al-Zayyat", "share_text": "92\u00b0 anniversario della nascita di Latifa al-Zayyat! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u0637\u06cc\u0641\u06c1 \u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0627\u062a ", "hover_text": "\u0644\u0637\u06cc\u0641\u06c1 \u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0627\u062a \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 ", "share_text": "\u0644\u0637\u06cc\u0641\u06c1 \u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0627\u062a \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1  #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Latifa al-Zayyat", "hover_text": "Latifa al-Zayyat\u2019s 92nd Birthday", "share_text": "Celebrating Latifa al-Zayyat\u2019s 92nd Birthday! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064092 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062a", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064092 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062a"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/latifa-al-zayyats-92nd-birthday-5714241222868992-hp2x.jpg", "query": "Latifa al-Zayyat", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TG6Zjbz81tPaHf82n2ZUhzPhDNm95sihPtyaq_KWz0-uv9KzBL9sAdjZW9drjzj34_OD8ExYERrahcJUdejOgTauD9bUagTpdA9HkV-qYw"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
