<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Akira Yoshizawa's 101st Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Akira Yoshizawa's 101st Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="mohammed-abdel-wahabs-110th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="hungarian-national-day-2012/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Akira Yoshizawa's 101st Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 14, 2012</div>
        <h2>Akira Yoshizawa's 101st Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p><em>We&rsquo;re excited to have <a href="javascript:if(confirm('http://www.langorigami.com/  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://www.langorigami.com/'">Robert J. Lang</a>&nbsp;here to talk about today&rsquo;s doodle in honor of Akira Yoshizawa. Lang is considered one of the world&rsquo;s masters of the art of origami. His design techniques are used by origami artists around the world, and he lectures widely on the connections between origami art, science, mathematics and technology. - Ed.</em><br />
<br />
Akira Yoshizawa (1911&ndash;2005) is widely regarded as the father of the modern origami art form. Over the course of his life, he created tens of thousands of origami works and pioneered many of the artistic techniques used by modern-day origami artists, most notably the technique of <a href="javascript:if(confirm('http://en.wikipedia.org/wiki/Wet-folding  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://en.wikipedia.org/wiki/Wet-folding'">wet-folding</a>, which allowed the use of thick papers and created soft curves, gentle shapes and rounded, organic forms. He also developed a notation for origami that has now been the standard for origami instruction for more than 50 years.<br />
<br />
Yoshizawa took up Japan&#39;s traditional folk art of origami in his 20s, and eventually left his job at a factory to focus full-time on his origami creations. His work came to the attention of the west in 1955, after an exhibition of his works in Amsterdam, and rapidly spread around the world. In his last decades, he received worldwide renown and invitations from all over, culminating in his award in 1983 of the <a href="javascript:if(confirm('http://en.wikipedia.org/wiki/Order_of_the_Rising_Sun  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://en.wikipedia.org/wiki/Order_of_the_Rising_Sun'">Order of the Rising Sun</a>.<br />
<br />
I had the great fortune to meet Yoshizawa several times. In 1988, he came to New York to visit <a href="javascript:if(confirm('http://origamiusa.org/  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://origamiusa.org/'">The Friends of the Origami Center of America</a>, and spoke at a panel discussion I attended. There, he addressed a wide range of topics: one&#39;s mental attitude, the importance of character, of natural qualities, of having one&#39;s &quot;spirit within [the artwork&#39;s] folds.&quot; Although he was the consummate artist, his work and approach was infused with the mathematical and geometric underpinnings of origami as well as a deep aesthetic sense:</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&ldquo;My origami creations, in accordance with the laws of nature, require the use of geometry, science, and physics. They also encompass religion, philosophy, and biochemistry. Over all, I want you to discover the joy of creation by your own hand&hellip;the possibility of creation from paper is infinite.&rdquo; - Akira Yoshizawa</p>
<p><br />
While there were other Japanese artists who explored their country&rsquo;s folk art contemporaneously with Yoshizawa, his work inspired the world through a combination of grace, beauty, variety and clarity of presentation. To him, each figure, even if folded from the same basic plan, was a unique object with a unique character.<br />
<br />
In 1992, I was invited to address the <a href="javascript:if(confirm('http://www.origami-noa.com/index.htm  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://www.origami-noa.com/index.htm'">Nippon Origami Association</a> at their annual meeting in Japan, and my hosts arranged for me to meet the great Yoshizawa at his home and studio. When I was ushered into the inner sanctum, Yoshizawa greeted me, grinning, and then proceeded to show me box after box after drawer of the most extraordinarily folded works I had ever seen.</p>
<p style="text-align:center"><a href="javascript:if(confirm('https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/AkiraYoshizawa?authkey=Gv1sRgCPGTq7eB3d2JnwE  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/AkiraYoshizawa?authkey=Gv1sRgCPGTq7eB3d2JnwE'"#5719503015350157282"><img alt="" src="http://lh6.ggpht.com/E3o7u33XXAcAFxw9VFfhoc3cKxXJoOdGe11JLeXg3njZpy-F9la99y9xunWFeoJ5mzOPWX4ip-qkJ9dHl6l4N5LSZsoOAsms-QgnNlvJ=s320" style="height:226px; width:320px" /></a></p>
<p><br />
<br />
When I was first approached by Google to help create a doodle commemorating Yoshizawa&rsquo;s work, I jumped at the chance. Google set the parameters of the design: the Google logo, of course, but to be folded with origami and then decorated with examples of Yoshizawa&#39;s designs.<br />
<br />
I created examples of two logo styles for Google to choose from: one in a classic origami style and a more three-dimensional version based on pleats. Google liked the pleated version, so I set about designing and folding the rest.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align:center"><a href="javascript:if(confirm('http://lh4.ggpht.com/Bw4dsTa9XqBhjVK1x9sEpyBpzszx2-Xwo-1FRcaEE0kFV936FNrOIlVjuVbWJRzLYYayD5uNFcxAaQDEeZAYiNwhBGheXzr3T-2QmAPd=s0  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://lh4.ggpht.com/Bw4dsTa9XqBhjVK1x9sEpyBpzszx2-Xwo-1FRcaEE0kFV936FNrOIlVjuVbWJRzLYYayD5uNFcxAaQDEeZAYiNwhBGheXzr3T-2QmAPd=s0'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh4.ggpht.com/Bw4dsTa9XqBhjVK1x9sEpyBpzszx2-Xwo-1FRcaEE0kFV936FNrOIlVjuVbWJRzLYYayD5uNFcxAaQDEeZAYiNwhBGheXzr3T-2QmAPd=s320" style="height:193px; width:320px" /></a></p>
<p style="text-align:center"><em>Two versions of the Google &quot;G,&quot; each folded from a single sheet of paper.</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><br />
To design these (or any letterform in this style), one can take a narrow strip of paper, fold it back and forth to trace the outline of the desired letter, unfold it, mark the creases, then arrange multiple copies of the strip pattern on a larger rectangle. The resulting crease pattern is moderately complex, and it gives a lovely 3-D form when folded, but conceptually, it is quite straightforward.<br />
<br />
If you&rsquo;d like to try to create your own origami doodle at home, you can download PDFs of the crease patterns for each of the letters. Print them out and fold on the lines: red=valley fold, blue=mountain.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/uc_g.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/uc_g.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh6.ggpht.com/oL5le-7vb6UNjzmr0H4lmhHIL5f0zF894bqEs3sXh_2F5wxLNlqdYCvw6cT_4lMzJ5bLvKvqQTiqg2ey93fWjVHiNgpY7_H0BJgSJtHQ=s0" style="height:163px; width:70px" /></a><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh5.ggpht.com/mUWLE1t2DVlRVyipMRVH7TErc5qDjl5WazF0vNbRXkoPBBRNNQ7VpRop7YqitgUQLtxhzxJgQbVhUGhfHKh2m72cz2PEMEas7c8cQQc=s0" style="height:136px; width:70px" /></a><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh5.ggpht.com/mUWLE1t2DVlRVyipMRVH7TErc5qDjl5WazF0vNbRXkoPBBRNNQ7VpRop7YqitgUQLtxhzxJgQbVhUGhfHKh2m72cz2PEMEas7c8cQQc=s0" style="height:136px; width:70px" /></a><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_g.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_g.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh6.ggpht.com/oqVbAEfr3Ln_hsrrAyzTfLYWn2za-W1AwMwy_sADpndgQfdOwmupu7oVkvR0W19gdN8-xlNNDYm_IVsHc4qDjxipY83dZkGwTzEZuED5=s0" style="height:248px; width:70px" /></a><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_l.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_l.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh6.ggpht.com/dWpPYbdd2jWnTq3YkJQF57JZSudRL54nuVuo-64iVJFPplwlLi8ZELt7yLISuNvW_ySpA0mem2pAlvj6FHx0d3-DrbV7xDm4JcnHRIAuQw=s0" style="height:77px; width:70px" /></a><a href="javascript:if(confirm('http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_e.pdf  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_e.pdf'" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img src="http://lh6.ggpht.com/bQ2xZGMAPpQQYGeXUTbAwhK_9S7IJz_n3qf-5edO41uu8k1vw2sbSKMe9nS0ZOwXrjLRvJlHHAWiEBCirLTdhxNk_sUYxoSmEM0yH2M=s0" style="height:137px; width:70px" /></a><br />
&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;G &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;o &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;o &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; g &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;e &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><br />
The butterflies in the doodle are folded from one of Yoshizawa&#39;s earliest, yet most iconic designs. It is deceptive in its simplicity, but can express great subtlety in its shaping and attitude. The combination of simplicity and depth is part of the essence of origami, and is key to Yoshizawa&#39;s work and legacy.<br />
<br />
&quot;Geometry alone is not enough to portray human desires, expressions, aspirations, joys. We need more.&quot; &mdash; Akira Yoshizawa, 1988<br />
<br />
<em>Posted by <a href="javascript:if(confirm('http://www.langorigami.com/  \n\nThis file was not retrieved by BackStreet browser, because it is addressed on a domain or path outside the boundaries set for its Project.  \n\nDo you want to open it from the server?'))window.location='http://www.langorigami.com/'">Robert J. Lang</a>, Origami Artist</em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Alam Ara's 80th Anniversary" href="alam-aras-80th-anniversary.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="alamara11-hp.jpg" alt="Alam Ara's 80th Anniversary">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday" href="felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="delafuente10-hp.gif" alt="Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Mother's Day 2010 - UK & Ireland" href="mothers-day-2010-uk-ireland.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="mother10-hp.gif" alt="Mother's Day 2010 - UK & Ireland">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Albert Einstein's 124th Birthday" href="albert-einsteins-124th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="einstein.gif" alt="Albert Einstein's 124th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Pi Day" href="pi-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="piday10-hp.gif" alt="Pi Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Giovanni Schiaparelli's Birthday" href="giovanni-schiaparellis-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="schiaparelli09.gif" alt="Giovanni Schiaparelli's Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 14], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": "", "id": 5877179, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 364, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day #GoogleDoodle", "name": "royal-ploughing-ceremony-and-farmers-day", "title": "Royal Ploughing Ceremony and Farmer's Day", "url": "//www.google.com/logos/2012/royal_ploughing_ceremony12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Royal Ploughing Ceremony", "hover_text": "Royal Ploughing Ceremony", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e37\u0e0a\u0e21\u0e07\u0e04\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QZUYGDh1TnAWUtaLmxJasqMrC45GByt1e5BvUBHKzjj2WA7-Dh2YI44c9K9hd_12Kc1ETnRtG2W_x_sthkQVDn_9SvUE-SAyw3UAFm4=s660", "query": "Royal Ploughing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "The Start of Turkish Youth Week #GoogleDoodle", "name": "the-start-of-turkish-youth-week", "title": "The Start of Turkish Youth Week", "url": "//www.google.com/logos/2012/youth12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 19], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "hover_text": "19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Njnwpx5y2IpLzeUMY8DuubMtPkOZFWvqRLgcCL28yIpF9cRSBEDVMPcJaL15_KfGa_CQ4R9bHFHxMa6lRdZWUA0lFG2dMbshyJSywzti=s660", "query": "The Start of Turkish Youth Week", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Howard Carter's 138th Birthday #GoogleDoodle", "name": "howard-carters-138th-birthday", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "query": "Howard Carter", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mohammed-abdel-wahabs-110th-birthday", "title": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mohammed_Abdel_Wahab-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mohamed Abdelwahab", "hover_text": "Le 110\u00e8me anniversaire de Mohammed Abdel Wahab", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mohamed Abdel Wahab", "hover_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rp1fKG63Zgn1_kwOL7XOmaAaHqIwP0moCnIL-KMHhdsq64DiQJ1_inVk5cWLH-rSpMgwyvMcJ18kXbO_Hp4FqacqHlBM4oEaGkiEWV1d=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Guest Artist", "Art", "origami", "Butterflies", "Paper folding"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><em>We&rsquo;re excited to have <a href=\"http://www.langorigami.com/\">Robert J. Lang</a>&nbsp;here to talk about today&rsquo;s doodle in honor of Akira Yoshizawa. Lang is considered one of the world&rsquo;s masters of the art of origami. His design techniques are used by origami artists around the world, and he lectures widely on the connections between origami art, science, mathematics and technology. - Ed.</em><br />\r\n<br />\r\nAkira Yoshizawa (1911&ndash;2005) is widely regarded as the father of the modern origami art form. Over the course of his life, he created tens of thousands of origami works and pioneered many of the artistic techniques used by modern-day origami artists, most notably the technique of <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Wet-folding\">wet-folding</a>, which allowed the use of thick papers and created soft curves, gentle shapes and rounded, organic forms. He also developed a notation for origami that has now been the standard for origami instruction for more than 50 years.<br />\r\n<br />\r\nYoshizawa took up Japan&#39;s traditional folk art of origami in his 20s, and eventually left his job at a factory to focus full-time on his origami creations. His work came to the attention of the west in 1955, after an exhibition of his works in Amsterdam, and rapidly spread around the world. In his last decades, he received worldwide renown and invitations from all over, culminating in his award in 1983 of the <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Order_of_the_Rising_Sun\">Order of the Rising Sun</a>.<br />\r\n<br />\r\nI had the great fortune to meet Yoshizawa several times. In 1988, he came to New York to visit <a href=\"http://origamiusa.org/\">The Friends of the Origami Center of America</a>, and spoke at a panel discussion I attended. There, he addressed a wide range of topics: one&#39;s mental attitude, the importance of character, of natural qualities, of having one&#39;s &quot;spirit within [the artwork&#39;s] folds.&quot; Although he was the consummate artist, his work and approach was infused with the mathematical and geometric underpinnings of origami as well as a deep aesthetic sense:</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&ldquo;My origami creations, in accordance with the laws of nature, require the use of geometry, science, and physics. They also encompass religion, philosophy, and biochemistry. Over all, I want you to discover the joy of creation by your own hand&hellip;the possibility of creation from paper is infinite.&rdquo; - Akira Yoshizawa</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nWhile there were other Japanese artists who explored their country&rsquo;s folk art contemporaneously with Yoshizawa, his work inspired the world through a combination of grace, beauty, variety and clarity of presentation. To him, each figure, even if folded from the same basic plan, was a unique object with a unique character.<br />\r\n<br />\r\nIn 1992, I was invited to address the <a href=\"http://www.origami-noa.com/index.htm\">Nippon Origami Association</a> at their annual meeting in Japan, and my hosts arranged for me to meet the great Yoshizawa at his home and studio. When I was ushered into the inner sanctum, Yoshizawa greeted me, grinning, and then proceeded to show me box after box after drawer of the most extraordinarily folded works I had ever seen.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"https://picasaweb.google.com/116887554964117158278/AkiraYoshizawa?authkey=Gv1sRgCPGTq7eB3d2JnwE#5719503015350157282\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/E3o7u33XXAcAFxw9VFfhoc3cKxXJoOdGe11JLeXg3njZpy-F9la99y9xunWFeoJ5mzOPWX4ip-qkJ9dHl6l4N5LSZsoOAsms-QgnNlvJ=s320\" style=\"height:226px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nWhen I was first approached by Google to help create a doodle commemorating Yoshizawa&rsquo;s work, I jumped at the chance. Google set the parameters of the design: the Google logo, of course, but to be folded with origami and then decorated with examples of Yoshizawa&#39;s designs.<br />\r\n<br />\r\nI created examples of two logo styles for Google to choose from: one in a classic origami style and a more three-dimensional version based on pleats. Google liked the pleated version, so I set about designing and folding the rest.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/Bw4dsTa9XqBhjVK1x9sEpyBpzszx2-Xwo-1FRcaEE0kFV936FNrOIlVjuVbWJRzLYYayD5uNFcxAaQDEeZAYiNwhBGheXzr3T-2QmAPd=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/Bw4dsTa9XqBhjVK1x9sEpyBpzszx2-Xwo-1FRcaEE0kFV936FNrOIlVjuVbWJRzLYYayD5uNFcxAaQDEeZAYiNwhBGheXzr3T-2QmAPd=s320\" style=\"height:193px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Two versions of the Google &quot;G,&quot; each folded from a single sheet of paper.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nTo design these (or any letterform in this style), one can take a narrow strip of paper, fold it back and forth to trace the outline of the desired letter, unfold it, mark the creases, then arrange multiple copies of the strip pattern on a larger rectangle. The resulting crease pattern is moderately complex, and it gives a lovely 3-D form when folded, but conceptually, it is quite straightforward.<br />\r\n<br />\r\nIf you&rsquo;d like to try to create your own origami doodle at home, you can download PDFs of the crease patterns for each of the letters. Print them out and fold on the lines: red=valley fold, blue=mountain.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/uc_g.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/oL5le-7vb6UNjzmr0H4lmhHIL5f0zF894bqEs3sXh_2F5wxLNlqdYCvw6cT_4lMzJ5bLvKvqQTiqg2ey93fWjVHiNgpY7_H0BJgSJtHQ=s0\" style=\"height:163px; width:70px\" /></a><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/mUWLE1t2DVlRVyipMRVH7TErc5qDjl5WazF0vNbRXkoPBBRNNQ7VpRop7YqitgUQLtxhzxJgQbVhUGhfHKh2m72cz2PEMEas7c8cQQc=s0\" style=\"height:136px; width:70px\" /></a><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_o.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/mUWLE1t2DVlRVyipMRVH7TErc5qDjl5WazF0vNbRXkoPBBRNNQ7VpRop7YqitgUQLtxhzxJgQbVhUGhfHKh2m72cz2PEMEas7c8cQQc=s0\" style=\"height:136px; width:70px\" /></a><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_g.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/oqVbAEfr3Ln_hsrrAyzTfLYWn2za-W1AwMwy_sADpndgQfdOwmupu7oVkvR0W19gdN8-xlNNDYm_IVsHc4qDjxipY83dZkGwTzEZuED5=s0\" style=\"height:248px; width:70px\" /></a><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_l.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/dWpPYbdd2jWnTq3YkJQF57JZSudRL54nuVuo-64iVJFPplwlLi8ZELt7yLISuNvW_ySpA0mem2pAlvj6FHx0d3-DrbV7xDm4JcnHRIAuQw=s0\" style=\"height:77px; width:70px\" /></a><a href=\"http://services.google.com/fh/files/blogs/lc_e.pdf\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/bQ2xZGMAPpQQYGeXUTbAwhK_9S7IJz_n3qf-5edO41uu8k1vw2sbSKMe9nS0ZOwXrjLRvJlHHAWiEBCirLTdhxNk_sUYxoSmEM0yH2M=s0\" style=\"height:137px; width:70px\" /></a><br />\r\n&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;G &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;o &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;o &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; g &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;l &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;e &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nThe butterflies in the doodle are folded from one of Yoshizawa&#39;s earliest, yet most iconic designs. It is deceptive in its simplicity, but can express great subtlety in its shaping and attitude. The combination of simplicity and depth is part of the essence of origami, and is key to Yoshizawa&#39;s work and legacy.<br />\r\n<br />\r\n&quot;Geometry alone is not enough to portray human desires, expressions, aspirations, joys. We need more.&quot; &mdash; Akira Yoshizawa, 1988<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by <a href=\"http://www.langorigami.com/\">Robert J. Lang</a>, Origami Artist</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 799004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alam Ara's 80th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "alam-aras-80th-anniversary", "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "query": "Alam Ara", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday #GoogleDoodle", "name": "felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday", "title": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/delafuente10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Felix Rodriguez De La Fuente-ren jaiotzaren urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversari del naixement de F\u00e8lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "en": {"query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Birthday of Felix Rodriguez de la Fuente", "share_text": ""}, "es": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "gl": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario do nacemento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NnqLV8rJ7V53UgsA3oCFNzN-XKW3jyTK_8aSGfh3UesJmMyQm9aJkn9dI1XHTGPCrboH-PK-Tnpa6Qv0j1ZoxH0lr7rxd-Mlc9mbwWA=s660", "query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-uk-ireland", "title": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland", "url": "//www.google.com/logos/2010/mother10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660", "alternate_url": "", "query": "Mother's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Albert Einstein's 124th Birthday #GoogleDoodle", "name": "albert-einsteins-124th-birthday", "title": "Albert Einstein's 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/einstein.gif", "run_date_array": [2003, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "einstein", "hover_text": "Happy Birthday to Einstein!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dB7iirJ3ncQaVMBGE2YX-WCeoAVIChb6NAzoFcKCFChMsrixJvD7ZRbvcaC-ceXEzXYaoH4K5vaoRDsUyBHFkpIDPnsn3bnzovbvi0a2Gg=s660", "query": "einstein", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pi Day #GoogleDoodle", "name": "pi-day", "title": "Pi Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/piday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "hover_text": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno del Pi Greco", "hover_text": "Giorno del Pi Greco", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e4\u05d0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "Den p\u00ed", "share_text": ""}, "et": {"query": "Pi arv", "hover_text": "Pi arv", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Pi", "hover_text": "Hari Pi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Pi Argentina", "hover_text": "D\u00eda Pi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Pi Dag", "hover_text": "Pi Dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Pi G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Pi G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pii p\u00e4ev", "hover_text": "Pii p\u00e4ev", "share_text": ""}, "lv": {"query": "P\u012b konstantes diena", "hover_text": "P\u012b konstantes diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Araw ng Pi", "share_text": ""}, "th": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "journ\u00e9e de pi", "hover_text": "Journ\u00e9e de Pi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Pi", "hover_text": "Dan Pi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan broja Pi", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Pi Tag", "hover_text": "Pi-Tag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Pi dag", "hover_text": "Pi-dag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "pi broj", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5186\u5468\u7387", "hover_text": "\u5186\u5468\u7387\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "num\u0103rul pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d0\uc8fc\uc728", "hover_text": "\uc6d0\uc8fc\uc728\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "De\u0148 \u010d\u00edsla p\u00ed", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458 \u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0431\u0440\u043e\u0458\u0430 \u043f\u0438", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041f\u0438", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/akiFwQwJUvcr9cWvsmTwQqlpeiedAHH1ogQEv7YgpBNTwtNMYNrjOVU-sHP7AXuLL4eZVfS4m3QgdaYQxgTpDVCrKM5pEWicx4aaQ171UA=s660", "query": "Pi Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 14], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 27], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "query": "Mies van der Rohe", "alternate_url": "", "id": 5904052, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "13th-anniversary-of-the-4-unit-vlt-telescope-antu-kueyen-melipal-and-yepun", "title": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "url": "//www.google.com/logos/2012/vlt_telescope-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "VLT Cerro Paranal", "hover_text": "13\u00ba Aniversario del comienzo de operaci\u00f3n de \"Antu\" en el cerro Paranal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R72dnoPAqhUuZgg9Nq6PT_yZczLmJm32-8n1QD-7tvkan_Up_qhEQ_sDFXE4tolY4OCBydascjJm7Ok4p3S1PUYHyo_hj5ruL6BYVocu=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 638, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "query": "Eadweard J. Muybridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Architecture", "Art", "Crown Hall", "Tinted Logo", "Mini Figures", "Steps", "Building", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Mies van der Rohe&#39;s architecture was the backdrop of my childhood. I grew up in downtown Chicago in the 1970s and 80s, and several friends lived in apartment buildings designed by Mies. In addition, Myron Goldsmith (one of Mies&#39; students and associates), his wife and kids, were close friends of my family. For me, Mies wasn&#39;t precious or intellectual or challenging or even &quot;modern;&quot; his buildings were just places where people raised kids, worked at interesting jobs, and taught. As I grew older, I wondered why he lacked the public awareness and embrace of an architect like Frank Lloyd Wright.<br />\r\n<br />\r\nNow, even though I have a more sophisticated knowledge of Mies&#39; designs, I am a fan because of what his designs engage and inspire. Moving through them takes me past industrial materials and spare forms, and yields color, a relationship with nature, and vibrant interaction in the universal spaces.<br />\r\n<br />\r\nMies built S. R. Crown Hall, featured in today&#39;s Google Doodle, as a &quot;home for ideas and adventures.&quot; Since its completion in 1956, it has been home to IIT&#39;s College of Architecture and has inspired students, lectures, dances, art exhibitions, and more. It is a lab for creation, which is fitting because the structure itself was a lab for Mies&#39; breakthrough in the use of glass and steel-he defied expectations and proved his genius by using steel frames to hang a ceiling, rather than using supportive columns. The result was a revolutionary clear-span structure, 120 by 220 by 18 feet high, the premiere enclosed universal space.<br />\r\n<br />\r\nSince assuming my role as Director of the Mies van der Rohe Society, I am in awe of what this space provokes. In 2006, we hosted an exhibition of mid-century Marimekko textiles and products. Visitors thought the building and the fabrics were so fresh and so now, they couldn&#39;t believe it had all been designed decades earlier. Four years later, we showed the largest-ever exhibition of Andy Warhol&#39;s Silver Clouds, a light-filled room for 1,000 helium-filled reflective balloons to interact with people of all ages. And every summer we host a day for hundreds of families to sprawl on the floor and use Legos to build their own creations.<br />\r\n<br />\r\nThe skyscrapers, wide-open lobbies, exterior plazas, and spare-but-useful living plans that define today&#39;s major cities are possible because of Mies and his &quot;less is more&quot; philosophy. Come visit S. R. Crown Hall, take a tour of the campus he designed for Illinois Institute of Technology, and have your own adventure in Mies&#39; space.<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Justine Jentes, Director of the Mies van der Rohe Society</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 806005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tashiro Furukawa\u2019s 170th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tashiro-furukawas-170th-birthday", "title": "Tashiro Furukawa\u2019s 170th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tashiro-furukawas-170th-birthday-5633856614957056-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Tashiro Furukawa", "hover_text": "Tashiro Furukawa\u2019s 170th Birthday", "share_text": "Tashiro Furukawa\u2019s 170th Birthday #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Ta\u0161iro Furukava", "hover_text": "170 godina od ro\u0111enja Ta\u0161iro Furukave", "share_text": "170 godina od ro\u0111enja Ta\u0161iro Furukave #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u53e4\u6cb3\u592a\u56db\u90ce", "hover_text": "\u53e4\u6cb3\u592a\u56db\u90ce \u751f\u8a95 170 \u5468\u5e74", "share_text": "\u53e4\u6cb3\u592a\u56db\u90ce"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xbIqw4v41jdQZhkAq5-KdAAGQsAmMd8dBkuIQq0eu5cNayYYDs5lNMW0G_C1VpERz8vz-RjBP4hOv22woA-sy_Etrk70BdKy5HF02Eg=s660", "query": "Tashiro Furukawa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qMFD1Hj1GVsKZ9pDmbJ301mLXTkrqvZS8i66mSGhNUV39JBG9Dd6BJi0xIKD45ALBnyNvynk_xmFIDLzkTTYlBRdYAqRxz0X_rrdxlWN"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 23], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "query": "Juan Gris", "alternate_url": "", "id": 5903832, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 407, "related_doodles": [{"hires_height": 231, "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2015", "title": "Day of the Dead 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 2], "hires_width": 980, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "what is dia de los muertos?", "hover_text": "Day of the Dead", "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de Muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de Muertos", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Muertos! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp2x.jpg", "query": "what is dia de los muertos?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d1TtWDaCBbzgjXOD3-CggnI4fLBaUQ7HGE3yxY7EOuZ5E8aBayaAzbNtDjTuZ5i1-_lzTt1syBO5G2yyFdOdUL_YRNX2FnH-iruEOpPJ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Morocco Independence Day", "name": "morocco-national-day-2015", "title": "Morocco National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du Maroc", "hover_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc", "share_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc"}, "en": {"query": "Morocco Independence Day", "hover_text": "Morocco Independence Day", "share_text": "Morocco Independence Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "share_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp2x.jpg", "query": "Morocco Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7kRrAUSQ8aemXNTmIsWXTzhkPHE3jXG6kG4DG5VwxCPiKnu5y52TzsOwlrIMaQFfA1D2nPRtInTWggw9Jw-zSarBcD7FD7YsjzaroiA"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 14], "hires_width": 908, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day \"Creating Something for India\" doodled by Doodle 4 Google 2015 Winner ", "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google - India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cRqic0u8pM4rB_Eywv8REyYq5BT0aYkoBFRq1xxXDrIlk3aoG-NlIpVGMmCMh4MmK8rUHvfPmyP4-87fJcI3IFF6nhxlFiQx-BfVsecxIQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["cubism", "Art", "abstract art", "Birthday", "Guitar", "Violin", "Music", "Violin Scroll"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>It may be difficult to imagine, but Picasso had artists that he admired. Perhaps most notable among them was Juan Gris, a close friend, though &ndash; according to an account in Gertrude Stein&#39;s book, <em>The Autobiography of Alice B. Toklas, </em>he was also &quot;... the only person whom Picasso wished away.&quot; Well, the doodle team is very happy that Picasso did not get his wish!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>For Gris&#39; doodle, I thoroughly enjoyed the opportunity to play more with abstract shapes, and reinterpreting familiar objects in the cubist language. This is not something I&#39;ve had a lot of experience doing, as my formal art training involved learning to draw more representationally. To say the least, it was quite a liberating experience to try something new!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/gJj69n0XmXVd-khVn4TAIIJ4LPc14YIViTMh3DGl2GroW5iV5lwOBoDvNSh3SGe5jtg0sfCGlIpFRhQRXaY8eCMyz9c7dLB8QkP_gCBn=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/gJj69n0XmXVd-khVn4TAIIJ4LPc14YIViTMh3DGl2GroW5iV5lwOBoDvNSh3SGe5jtg0sfCGlIpFRhQRXaY8eCMyz9c7dLB8QkP_gCBn=s320\" style=\"height:277px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In these first couple drawings, I&#39;m sort of just feeling my way through his work, mostly compositing his paintings. The first version plays with his likeness somewhat, and the second takes his most commonly painted subject, the guitar, and repeats itself throughout the logo.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/7spZlK9GURafOxm8siVWxKDnA3xJPTbte3EA41zzZfS921KdZU3kf0fmLgRlX5QWfxnRVd9mpjwp17LFEHci0fhB5Wpm5bOhpq12ASWK=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/7spZlK9GURafOxm8siVWxKDnA3xJPTbte3EA41zzZfS921KdZU3kf0fmLgRlX5QWfxnRVd9mpjwp17LFEHci0fhB5Wpm5bOhpq12ASWK=s320\" style=\"height:151px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In the final drawing, I&#39;ve tightened up the second concept, making each letter read a little more clearly using light vs dark relationships (or <em>values</em>).&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/mEjlsjZKOaV8r-6d5ttGGs7nZTTtUPjbQUIC2J0DfwPuIjnYJnRb8SdsZoDLNuLKY0LZ9oJ6fhM27H2vh4vUhXZRJQ5Q3bs3Kk0wJy6nNA=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/mEjlsjZKOaV8r-6d5ttGGs7nZTTtUPjbQUIC2J0DfwPuIjnYJnRb8SdsZoDLNuLKY0LZ9oJ6fhM27H2vh4vUhXZRJQ5Q3bs3Kk0wJy6nNA=s320\" style=\"height:191px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Next, I begin painting over the drawing using traditional media. The process is perhaps not as free-flowing and spontaneous as Gris might have worked (hey, I&#39;m a budding cubist after all)! At any rate, I had a wonderful time learning from this extraordinary painter, and hope you enjoyed this behind-the-scenes look at making the doodle.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/H-_Zk1RuJk-eE4ZW-wcoUtSl_jAeVzS2dtnOiBcUk78h77Okcf5oolAIhHZwz1tDnHruvKUQer_F5yN-eUSiMZWJnQs5aFXruuyNvVoDfg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/H-_Zk1RuJk-eE4ZW-wcoUtSl_jAeVzS2dtnOiBcUk78h77Okcf5oolAIhHZwz1tDnHruvKUQer_F5yN-eUSiMZWJnQs5aFXruuyNvVoDfg=s320\" style=\"height:162px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Happy birthday, Juan Gris!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\" style=\"text-decoration: none;\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Juan Gris' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-gris-125th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 830005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmy-noethers-133rd-birthday", "title": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/emmy-noethers-133rd-birthday-5681045017985024-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "133\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130", "hover_text": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130 \ud0c4\uc0dd 133\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00e8 aniversari del naixement d'Emmy Noether", "share_text": ""}, "it": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00b0 anniversario della nascita di Emmy Noether", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "133 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether-en jaiotegunaren 133. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Emmy Noether. Kugujwa iminyaka engu-133", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133.\u00ba aniversario do nacemento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "es": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether'in 133. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Emmija N\u0113tere", "hover_text": "Emmijas N\u0113teres 133. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether #Emmy Noether"}, "is": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether f\u00e6ddist fyrir 133 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether - 133. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Il y a 133 ans naissait Emmy Noether", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Hari Lahir Emmy Noether ke-133", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. godi\u0161njica ro\u0111enja Emmy Noether", "share_text": ""}, "de": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. Geburtstag von Emmy Noether", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133 vuotta Emmy Noetherin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 133 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba Anivers\u00e1rio de Emmy Noether", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6 Emmy Noether 133\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 133 tangu kuzaliwa kwa Emmy Noether", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether 133 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644133 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "emi neter", "hover_text": "133. ro\u0111endan Emi Neter ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0415\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0TNgpTfmr2wdLUTidSLWY4haSGPRXfuf9hoR_aCRxZXPZqDsO73UNq2c4y0haYhMMPopowMf7dLw20DI1d44MPlrL7f4Q3xevlpmRg=s660", "query": "Emmy Noether", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dzSmNC5mCoonBN9g1ED9KHLI2OBlVbDkA4Ty37-b3knQfAHBY--0Am8W0J_l46bAOwy9JIDf_vtod2sXi9D-QKpEUU4yVcqSk-TtWHj"}, {"hires_height": 326, "share_text": "Election Day 2014 (FR) #GoogleDoodle", "name": "election-day-2014-fr", "title": "Election Day 2014 (FR)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 23], "hires_width": 842, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "query": "Election Day 2014 (FR)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Kurosawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-kurosawas-birthday", "title": "Akira Kurosawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kurosawa10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043a\u0456\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100th Birthday of Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100e Verjaardag van Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ed1\u6fa4\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\u4e00\u767e\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. rojstni dan Akire Kurosave", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100:e f\u00f6dselsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u6cfd\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6cfd\u660e\u4e00\u767e\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00ba anivers\u00e1rio de Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d 100\u0447\u04af \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100 de ani Aniversarea lui Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9ed2\u6fa4 \u660e", "hover_text": "\u9ed2\u6fa4 \u660e \u751f\u8a95100\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TMDnveYF8xqVZBW069_tw4FaCGdtnxEpLdPc-jMuYWeUsDXMzguq1icA1Ch4l00ZWhJMt1_DsmSV_zRHWJre7r0Io0aEwjMinXC1cjBGvQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Akira Kurosawa"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 20], "height": 146, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": "", "id": 5903868, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Tunisia National Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 330, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Zamboni #GoogleDoodle", "name": "zamboni", "title": "Zamboni", "url": "//www.google.com/logos/2013/zamboni-1005006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "hover_text": "112\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni's 112th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Frank Zamboni", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7 \u05d6\u05de\u05d1\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Com\u00f3radh 121 bliain \u00f3 rugadh Frank Zamboni", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "et": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112e Geboortedag Frank Zamboni", "share_text": ""}, "no": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Zamboniens 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni'nin 112'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frenka Zamboni 112. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112-osios metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. Geburtstag von Frank Zamboni", "share_text": ""}, "da": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 vuotta Frank Zambonin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Frank Zamboni", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 ani de la na\u0219terea lui Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Zamboni", "hover_text": "\u6d17\u51b0\u8eca (\u6e05\u51b0\u6a5f) \u767c\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112e f\u00f6desledag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010die narodenia Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "\u78e8\u51b0\u673a\u53d1\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "hover_text": "112 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. rojstni dan Franka Zambonija", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CSRUGdpQPhS8DHEmim9Koa95pBnrUiVIBBNKFyCBJRqtraJkjNE08rgAHJMCuHklJ5pzl_sGbF9dgOfYVPph0moVwlu8a10OLHs-NxoN=s660", "query": "Frank Zamboni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandparents' Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2013", "title": "Grandparents' Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/grandparents_day_2013-1014005-hp.png", "run_date_array": [2013, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ARh4bQ5UadGMc3dkFDly7A1ngCRj7kmxPz2DxuDC-YW1VmbNnllXCdFpwhSXWZUADqOSauiB6G7L7730IwHMtBVKvsfe6f32VlnbeEfm=s660", "query": "Grandparents' Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-r0I9E29y2pH-j_pmoqcD1DE7eZ9yk4e10Ly1kMV8yPhVo5l8Z4cXnfY8Ru3m_7gERubcXalUqXZP4VYacH8u0tFb3otct3ppfdKbwo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bars-mancos-70th-birthday", "title": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bar_manos_70th_birthday-1007005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 2], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o", "hover_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun 70'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/reRHml9n7ZDZyzdlcbmMz49-H8eAVE1t1pkITeAO-cnvXYbHScUE0u06FZ5IyQfD5VeBn6FvNgQOL4XyJYVKxVCowRoThMhbKeRRWb6P=s660", "query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag", "star", "crescent", "red"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "countries": ["Tunisia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 805004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 20], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": "", "id": 5971577, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "First Day of Fall 2012", "is_dynamic": false, "width": 359, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Anna Ancher's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-anchers-155th-birthday", "title": "Anna Ancher's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-anchers-155th-birthday-5049066396319744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 18], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Anna Ancher", "hover_text": "Anna Ancher's 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fr4vyO_mGkb_SP5bvTOczGWHNHep3wc0nLCgsAiYpyzImOAR_BjOGOa3fSdsoG_2Mzp4F2HRaNnWmSIs2KmNucQ2iFwQEjc-U86QMcDOjQ=s660", "query": "Anna Ancher's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2wGI8BKxZuc0tSg6GSyxGBzhltOfpsGBHzdZ7zwQpK_1_4oOjvQSiR6rPXrmZSKl6jr-R9JlPCiJDxObp1LH3KfhVODIDABZfk5rqXI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the Baltic Way #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-baltic-way", "title": "25th Anniversary of the Baltic Way", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-the-baltic-way-5759273992716288.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 23], "hires_width": 0, "translations": {"lv": {"query": "Baltijas ce\u013c\u0161", "hover_text": "Baltijas ce\u013ca 25 gadu jubileja", "share_text": ""}, "et": {"query": "Balti keti 25. aastap\u00e4ev", "hover_text": "Balti keti 25. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Baltijos kelias", "hover_text": "25-asis Baltijos kelio jubiliejus", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c", "hover_text": "25-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qCT0zxMDylSdEj17URgBFutIQqD9lgAuZV21KOaowimTnUXJVyGSIkWoecnuyEZx_B8m9tpywgOecOI5Lx0gRQ2lezmBRPRGPHZ79JnzqQ=s660", "query": "25th Anniversary of the Baltic Way", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X26s-tK17tgUP_ZGACbw8C9myKa_OtZKpyWVMaBy3v0KZ4iJF8o3vFZeJtN5fElUJya-OpFzI-ycZchd5Kd0TP2AgTqHEHjDCxbgHqou"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkey-presidential-elections-2014", "title": "Turkey Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-presidential-elections-2014-5188448143015936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 T\u00fcrkiye cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi", "hover_text": "2014 T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Se\u00e7imi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLcmvfTSD2kXX9Qhi6gqK8C7GKUo2dQyM7cLEsIJyLUX7UwTtZjHmSpCszRdAftcJ85moXjBd_4UwkFxBdf8qfa1qlXek1ymY7T1rBhA=s660", "query": "Turkey Presidential Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/miLgXY1wLZ1yYM3IMJNgDZuUvZleaaDpxUZWghSn9WlFS7IIUq6U6iaWajQMZKGL63KooUvvURRBKwMSCH0PVjhpc1ABKVZWk_ROu5c"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "marimekko", "seasons", "leaves", "plants", "jar", "Autumn", "Ginkgo leaf"], "is_highlighted": false, "translations": {}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "countries": ["Bolivia", "Chile", "Moldova", "Namibia", "Paraguay", "Peru", "South Africa", "Uruguay", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 808004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 20], "height": 161, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": "", "id": 5903824, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2012", "is_dynamic": false, "width": 414, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "query": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flowers", "New Year", "Rose", "Fish", "Tree", "Water", "Garlic", "Hill", "Grass", "Apple"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "countries": ["Afghanistan", "Azerbaijan", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "United Arab Emirates", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 803005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 20], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": "", "id": 5903960, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "First Day of Spring 2012", "is_dynamic": false, "width": 374, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-us-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - US Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_us_winner-1522006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \"Coming Home\" by Sabrina Brady", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3a0Z8DE-Afcc9c8XSShvU91zv28hdb9DsQSITZVRAx_PxjIdrYI4HjW-bPZHW-DgJtdIDBobU-GGK4FilIj_EyRvFo_crwvOSY-qHuc=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXF_qYieDgz-DDOidGTMa_HPAvTpwcZR4c_HVXPVkoTmJLMRhy4sZh9irBj3UNT0WgaGYq0HLfMjNH__hT7Ris0b2DD_un67hxrfqlX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippines Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "philippines-elections-2013", "title": "Philippines Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippines_elections_2013-1510005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 13], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xtw_FW-TRJaRikFlcOjXacQcL1qxpzY5bNx5nwJyo15JtTXO8ouSA03kLUHkCm3m9I5K0l-LPhUZW1LOWPFqwSzA2M5iBGDXbVAN4i5y=s660", "query": "Philippine Elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zzoErz3oPxGGqrJG4kvb3OqUAwgOB11PxU1Kri098s9T-Qq9IIlLFC0M0kTUtsbJPrGcSOT-QwnFRHNbwUuS9HD0IbsRCPnA4rYVYFGq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["animals", "Current Event", "peas", "butterflies", "marimekko", "seasons", "flowers", "birds"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "countries": ["Algeria", "Andorra", "Austria", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Bulgaria", "Canada", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Croatia", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Greenland", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Mexico", "Moldova", "Morocco", "Nepal", "Netherlands", "Oman", "Palestine", "Panama", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Saudi Arabia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Turkey", "United Kingdom", "United States", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 804004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 19], "height": 95, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": "", "id": 5971361, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "alternate_url": ""}, "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "is_dynamic": false, "width": 390, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Google's 14th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-14th-birthday", "title": "Google's 14th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Googles_14th_Birthday-2012-2-hp.gif", "run_date_array": [2012, 9, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Google", "hover_text": "14\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "am": {"query": "Google", "hover_text": "\u12e8Google  14\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Google", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 14 \u05dc Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "Google slav\u00ed 14. narozeniny", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664 \u0644\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "Com\u00f3radh 14 bliain de Google", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google-en 14.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google", "hover_text": "Google'i 14. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0131n 14-c il\u00fc d\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Google", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Aniversario de Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "14e Verjaardag Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 14. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u094b \u0967\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "14-asis Google gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "Google - 14. urodziny", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 14-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0433\u043e\u0434 Google", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8me anniversaire de Google", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "14. Geburtstag von Google", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen perustamisen 14. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e9ves a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u751f\u8a95 14 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "A 14-a aniversare Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 14 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "14\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u5c81\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "Google oslavuje 14. narodeniny", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 14 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "14. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 Google", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Google", "hover_text": "14. rojstni dan Googla", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u0942\u0917\u0932", "hover_text": "\u0917\u0942\u0917\u0932\u091a\u093e \u0967\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc65szwYdvvM99qmrB0XrtVKhy4QDhF6rM1jO-lvkyLCoCav5G5aSwP0CHyhXKlMGBxj7nuaJQ54YXhrr2voQe5OJVeuQbrUfjpgx5pn=s660", "query": "Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazil-independence-day-2012", "title": "Brazil Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/brazil-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Independ\u00eancia do Brasil", "hover_text": "Independ\u00eancia do Brasil", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a1e7RnWY4f2859jnNk0BHx7y_C_xoVK7wrHoUMH169og3stRlm0iTbDUqxzWM4FQjupQUxdSztysjZOFtgKIwATDeJRpgS5X0PTbGe_P=s660", "query": "Brazil Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge ", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "government", "document", "coat of arms", "crown", "scroll"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "countries": ["Spain"], "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 807004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 19], "height": 169, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": "", "id": 5903956, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Architecture", "Sailboat", "boats", "flag", "Water"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 803004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 19], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": "", "id": 5877853, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge ", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Father's Day March 19, 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Oman National Day", "name": "oman-national-day-2015", "title": "Oman National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/oman-national-day-2015-5749717266857984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Oman National Day", "hover_text": "Oman National Day", "share_text": "Oman National Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0639\u064f\u0645\u0627\u0646"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/oman-national-day-2015-5749717266857984-hp2x.jpg", "query": "Oman National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H_1hvOX3F1_Q0xBSc2jVAVQ8-HocunxebiFmDNjog_On9KmK0lcXF_3A-eux_Yxem44k1wwaYH2v22Qksi-ko1HyK8JbnLhtC-Jiwes"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Latvia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "latvia-independence-day-2015", "title": "Latvia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/latvia-independence-day-2015-5658990511915008-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"lv": {"query": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas diena", "hover_text": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas diena 2015", "share_text": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas diena"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/latvia-independence-day-2015-5658990511915008-hp2x.jpg", "query": "Latvia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pg7PAz559dGafBJgvcGKoScMsHk3Ce_tHLcfClbLwgrGvEmwwRPoeUYk32tnIb8X7SE04TMtxX-XpeRqfcq7mJ1PFJESPkCj9vAy8-uS"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Angola Independence Day", "name": "angola-independence-day-2015", "title": "Angola Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/angola-independence-day-2015-5716691585597440-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia da Independ\u00eancia de Angola", "hover_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Angola!", "share_text": "Feliz Dia da Independ\u00eancia de Angola! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "", "hover_text": "Happy Independence Day Angola", "share_text": "Angola Independence Day"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/angola-independence-day-2015-5716691585597440-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5KpMAjWrw0orWHwT2Nijq49lCQBayoSy6F5ztHsxoG9MIHAtTU61AobgVJKkaCJ6qAOuVortC5bEb0PCv6nhIkSlnpq5Vy3CNf6qaXNR", "query": "Angola Independence Day 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2012-select-countries", "title": "Mother's Day 2012 - Select Countries", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothers_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day", "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J4g4nt7IVPLV4XSM36keVRpr8Fj0Y_hcGIIOOfLZ01gchBaPY7Kls782mn-i-m_92YHGm8VwrbtNPWeDNMZPlMEKHzgiuR7vRWmpX0Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Coffee Mug", "Sun", "Best Dad Ever", "Animation", "crayon", "jump rope", "Soccer", "children", "Dad", "National Holiday", "sun", "soccer", "Kid", "Kids", "Cap", "Crayons", "Robot", "Remote Control", "Hearts", "Grass", "cap", "grass", "Children"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "countries": ["Angola", "Argentina", "Australia", "Brunei", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Ghana", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Ireland", "Italy", "Japan", "Kenya", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Portugal", "Puerto Rico", "Senegal", "Singapore", "Slovakia", "Turkey", "Uganda", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 797006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 3, 18], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J4g4nt7IVPLV4XSM36keVRpr8Fj0Y_hcGIIOOfLZ01gchBaPY7Kls782mn-i-m_92YHGm8VwrbtNPWeDNMZPlMEKHzgiuR7vRWmpX0Q=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "", "id": 5877805, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh
