<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2009/asterix09.gif" />
<meta property="og:title" content="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="austrian-national-day-2009/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/turkish-national-day-2009"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2009</div>
        <h2>Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 29], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "is_dynamic": false, "width": 438, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Japan Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "japan-election-day-2013", "title": "Japan Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/japan_election_day_2013-1998005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u53c2\u8b70\u9662\u9078\u6319", "hover_text": "\u53c2\u8b70\u9662\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFnVFfdHSu1tKiFd4dTYr46OA4hBCBbiKKREhTgcSIDYDtKuwPpmFMs6EEzYqHo1d5uMTGGWt4Y5f9M1-GXMdmtaG4r9gPYXCOMPgMtD=s660", "query": "Japan Election Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zqLCG0U41qDxZin4blMLHIHsOwKj1kHiaAIW1uw8p5YqhzRfeQQKIOQo_d-rq9L_kfnyI-kX_EMkX42_VURfo8abLXimlXynU0D3o7M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Peru Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "peru-independence-day-2013", "title": "Peru Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/peru_independence_day_2013-2004005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 28], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia del Per\u00fa", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia del Per\u00fa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D6d_5LJUnOOutqPqbhtwhZqhfvjm1nOq8H9LNbtFyvq4_RFL3h9dKuRiqKYBeFM2Mjnf1II-tywDU75BzyXTF45C9lnc8FZc0Ex5p44=s660", "query": "Peru Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t9Oxyon7T8cPhBSvzxqcbsKbWkaB13_FM7Y56jC1hYDOcfuToumOk2ZRgHQfg-Fq-c9hxLX5MgzW1VEJIku8k0WVXq1VjaZpcP8YOe0ELA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "4th of July #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july", "title": "4th of July", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/4th_of_july-1977005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "When is Independence Day?", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/14uUnH0xISQhcYg5sAT4-BGo5p_CaDFnvSLIiT3ylTp1KBVkYrQQpTULSBnPYJz7qCO5OhKPzqhjVJH8u09OgJCIm5Somu6LPwRkLNq_=s660", "query": "When is Independence Day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j2o27uvteyD7BjUZOoAhdQ3pjPDmYgh4TAMR4XkClrKL7aCRqq1pzH2yZUK8kNL1Ba4emo7-YyTiOSekvUzII3e8t7zFWt_lZFkkZXE9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Guest Artist", "Pop Culture", "Art"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "countries": ["Argentina", "Austria", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Canada", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "Israel", "Mexico", "Netherlands", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Ukraine", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 471291, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 31], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "loy-krathong-2009", "title": "Loy Krathong 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/loy_krathong09.gif", "run_date_array": [2009, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e25\u0e2d\u0e22\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e07", "hover_text": "\u0e23\u0e33\u0e27\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e25\u0e2d\u0e22\u0e01\u0e23\u0e30\u0e17\u0e07 \u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e08\u0e30\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e49\u0e40\u0e23\u0e32\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e43\u0e08", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/T-oMTyAIcBzzOwl2y5CS52KI6KYdp1D-YROZTpVETiPW5mJ31R5mH8FPX09Qb9wroTTGmogLF4k17tCAkBddRuqtFTBKqUbVzel9mcle=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Halloween 2009", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-guatemala-el-salvador", "title": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZvtwC6-0W2MHDlkOZ7msiwb1c3rm_uq2d16wtKKQsPrjqYrWOfFQFgdLTH-2nM4DaKeqni20HsKs5QdaZB0Gm21AXkUiiYYi6OzsCnl0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Austria) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-austria", "title": "Father's Day 2015 (Austria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-austria-5642087802339328-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-austria-5642087802339328-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Austria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kbucclmpCglm9vem5ZL7rF6sdfY_bezeK7P4SyFZNFaMJYMV2LXVqzAi3V9VMXPrhfzF5KFNtFQAmrLNlxXG2KLvlFCMWyGABq0j--A"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "query": "Portugal National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev"}], "hires_height": 138, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Candy", "Pumpkin", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Belize", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Finland", "France", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Indonesia", "Italy", "Japan", "Mexico", "New Zealand", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Portugal", "Puerto Rico", "Russia", "Slovakia", "South Korea", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Thailand", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "hires_width": 320, "persistent_id": 462174, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 29], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 138, "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Turkish National Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 268, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Honduras National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "honduras-national-day-2015", "title": "Honduras National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/honduras-national-day-2015-5752516276912128.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Honduras", "hover_text": "Independencia de Honduras", "share_text": "Independencia de Honduras #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/honduras-national-day-2015-5752516276912128.2-hp2x.jpg", "query": "Honduras National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3MA9MAzFahTkHuOgu7eqDe3rWCGUGbz61yf2vHRK2EGo9NZdPbVbb_A6ctzzI_vwhrqyuT_VJHxj6Beal18VxHrdmHtUBCrf4fHlHctF"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Singapore Elections 2015! #GoogleDoodle", "name": "singapore-elections-2015", "title": "Singapore Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/singapore-elections-2015-6203693252739072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 11], "hires_width": 990, "translations": {"zh-CN": {"query": "Singapore Elections 2015", "hover_text": "2015 \u65b0\u52a0\u5761\u5927\u9009", "share_text": "Singapore Elections 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Singapore Elections 2015", "hover_text": "Singapore Elections 2015", "share_text": "Singapore Elections 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pilihanraya Singapura 2015", "hover_text": "Pilihanraya Singapura 2015", "share_text": "Pilihanraya Singapura 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bcd \u0baa\u0bca\u0ba4\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcd 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/singapore-elections-2015-6203693252739072-hp2x.jpg", "query": "Singapore Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IQus3LimdsB3fW7J7ae_ZxZ2sZyosmV5Mm5z83qjs7dbhSAxZK9ORRjNxnu6V23EfPEJFNi_vdOv-HU2lrk2CzxXo309GwB788cLvEYe"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2015-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-vietnam-6306854021890048.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft Trung Thu ", "hover_text": "T\u1ebft Trung Thu 2015", "share_text": "T\u1ebft Trung Thu 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-vietnam-6306854021890048.2-hp2x.jpg", "query": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YRkthStCN0T6Im1QlwVwPDyL4GsuR_ajh5nnEwsXVZqvzjQTUp9AVDs3qIlxaN_vzCe8dV0XTm-VJZGqqxTp6OwJDT8RW6MdBFw3kPRq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["statue", "National Holiday", "horse"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472181, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 29], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "is_dynamic": false, "width": 438, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Japan Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "japan-election-day-2013", "title": "Japan Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/japan_election_day_2013-1998005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u53c2\u8b70\u9662\u9078\u6319", "hover_text": "\u53c2\u8b70\u9662\u9078\u6319\u306e\u6295\u7968\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFnVFfdHSu1tKiFd4dTYr46OA4hBCBbiKKREhTgcSIDYDtKuwPpmFMs6EEzYqHo1d5uMTGGWt4Y5f9M1-GXMdmtaG4r9gPYXCOMPgMtD=s660", "query": "Japan Election Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zqLCG0U41qDxZin4blMLHIHsOwKj1kHiaAIW1uw8p5YqhzRfeQQKIOQo_d-rq9L_kfnyI-kX_EMkX42_VURfo8abLXimlXynU0D3o7M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Peru Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "peru-independence-day-2013", "title": "Peru Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/peru_independence_day_2013-2004005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 28], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia del Per\u00fa", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia del Per\u00fa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D6d_5LJUnOOutqPqbhtwhZqhfvjm1nOq8H9LNbtFyvq4_RFL3h9dKuRiqKYBeFM2Mjnf1II-tywDU75BzyXTF45C9lnc8FZc0Ex5p44=s660", "query": "Peru Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t9Oxyon7T8cPhBSvzxqcbsKbWkaB13_FM7Y56jC1hYDOcfuToumOk2ZRgHQfg-Fq-c9hxLX5MgzW1VEJIku8k0WVXq1VjaZpcP8YOe0ELA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "4th of July #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july", "title": "4th of July", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/4th_of_july-1977005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "When is Independence Day?", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/14uUnH0xISQhcYg5sAT4-BGo5p_CaDFnvSLIiT3ylTp1KBVkYrQQpTULSBnPYJz7qCO5OhKPzqhjVJH8u09OgJCIm5Somu6LPwRkLNq_=s660", "query": "When is Independence Day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j2o27uvteyD7BjUZOoAhdQ3pjPDmYgh4TAMR4XkClrKL7aCRqq1pzH2yZUK8kNL1Ba4emo7-YyTiOSekvUzII3e8t7zFWt_lZFkkZXE9"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Guest Artist", "Pop Culture", "Art"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "countries": ["Argentina", "Austria", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Canada", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "Israel", "Mexico", "Netherlands", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Ukraine", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 471291, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 26], "height": 142, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Austrian National Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 283, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "21st July National Day", "name": "belgium-national-day-2014", "title": "Belgium National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-national-day-2014-6233228826378240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "21 juillet F\u00eate Nationale", "hover_text": "21 juillet F\u00eate Nationale", "share_text": ""}, "en": {"query": "21st July National Day Belgium", "hover_text": "21st July National Day Belgium", "share_text": "21st July National Day"}, "nl": {"query": "21 juli Nationale Feestdag", "hover_text": "21 juli Nationale Feestdag", "share_text": ""}, "de": {"query": "21 Juli Nationalfeiertag", "hover_text": "21 Juli Nationalfeiertag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C49U_XFOcIBLycyi49t2dhCQXXR_pJnatiLu_Ytrc4z5hHSHCokmLl0b3qtDAfitAMA5RuSba8rQOXHZqIxvHpHMmmO5p5WBDp7akx8=s660", "query": "21st July National Day Belgium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AtauQo_P-5HQvT4IGlx3vgR94lJq0uDxyZ4TaIiqeozVkjc60jYMe521SUwLGcVLBP56YhkOpxCEJTDTBUCYSa0xYeo8HtauLUskJR4"}, {"hires_height": 221, "share_text": "World Cup 2014 #54 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-54", "title": "World Cup 2014 #54", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u0397\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0abf\u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Semifinal Copa del M\u00f3n", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u130d\u121b\u123d \u134d\u133b\u121c", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Semifinale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf-\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u179c\u1782\u17d2\u1782\u200b\u1796\u17b6\u1780\u17cb\u200b\u1780\u178e\u17d2\u178a\u17b6\u179b\u1795\u17d2\u178a\u17b6\u1785\u17cb\u200b\u1796\u17d2\u179a\u17d0\u178f\u17d2\u179a", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed leathcheannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Semi-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amasemifayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Finalerdiak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM pool-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Semifinal Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Semifinales Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Semifinais Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Halve Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 yar\u0131 finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, pusfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nusu Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Undan\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, p\u00f3\u0142fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b85\u0bb0\u0bc8 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Demi-finales Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Semi-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f \u534a\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Semifinal", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 v\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, El\u0151d\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Semifinales Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Halbfinale", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Meias finais Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 \u56db\u5f37 \u6e96\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 4\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Semifinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u043f\u0456\u0432\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 polfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1021\u1000\u103c\u102d\u102f\u1017\u102d\u102f\u101c\u103a\u101c\u102f\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-54-6495277649231872-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O2-fKddbFb4T_14aDWY_oftlFcShu4zjrOoWCQrtK_2tBzxt14ivg9QRH7ne_baPS6EAfXtMUuF_yalbbr1z79JkhOIcADwKZArIrFWw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "vasile-alecsandris-193rd-birthday", "title": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/vasile-alecsandris-193rd-birthday-5073366784409600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Vasile Alecsandri", "hover_text": "193 de ani de la na\u0219terea lui Vasile Alecsandri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4C79FmklQvfn0X0m18hq8U1NTxPcgRm_CksD4fkSjNQh9tO_F4LJXTz5ljOUp5d_ZCcZhBfWBWRpuf8y64Kjb-Qy_B9Y5m76Nfu5P83N=s660", "query": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXu_8fwNtCgP5rWi1ipP6hvp7NkKFE7fgFpteEIsVRg3oaotLw5J2kcSxdtg5KQL1ABlEpHELd2ULsq8v_lZOP0WOKSES664oPc1-k"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mei-lanfangs-birthday", "title": "Mei Lanfang's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "building"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469261, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 22], "height": 117, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "query": "Mei Lanfang's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mei Lanfang's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 286, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Henry van de Velde's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henry-van-de-veldes-150th-birthday", "title": "Henry van de Velde's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 3], "hires_width": 431, "translations": {"fr": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150eme anniversaire de Henry van de Velde - Dessin de Francois Schuiten", "share_text": ""}, "en": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150th anniversary of Henry van de Velde - Artwork by Francois Schuiten", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150ste verjaardag van Henry van de Velde - Ontwerp Francois Schuiten", "share_text": ""}, "de": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150. Geburtstag von Henry van de Velde - Kunstwerk Francois Schuiten", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "query": "Henry Van de Velde", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gay6VsRCI0cdY4Jxd2iGLmI756tbQ00yHz11viooWhOreNcygC76frTvct1D-D0xyO9nY09j-BICZBRaj0FRs0PLwbajVaMwaO0TkVbtVQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Peking Opera"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mei Lanfang's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mei-lanfangs-birthday", "countries": ["China"], "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469259, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Franz Liszt's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-liszts-200th-birthday", "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "query": "Franz Liszt's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of Deltawerken #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-deltawerken", "title": "50th Anniversary of Deltawerken", "url": "//www.google.com/logos/2008/deltawerken50th.gif", "run_date_array": [2008, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "deltawerken", "hover_text": "50 jaar bescherming door Deltawerken", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDyRrSL4FELD7eidyfdYS7TSZwYvd8UG339YKoGwcadpzs7vl74EaU_6ziGvzR_kCDW0RD9qe_yA4C5usk-WSSwqjv6jP_Y0dFLWNu0=s660", "query": "50th Anniversary of Deltawerken", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 21], "height": 127, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "query": "Rampo Edogawa's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mei-lanfangs-birthday", "title": "Mei Lanfang's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 304, "related_doodles": [{"hires_height": 227, "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle", "name": "special-olympics-world-games-2015", "title": "Special Olympics World Games 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 25], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015", "share_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "hover_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "share_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "hover_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "share_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "hover_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "share_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Giochi Mondiali Special Olympics", "hover_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015", "share_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "share_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "hover_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "share_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665 ", "share_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665  #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Joko olinpiko bereziak 2015", "hover_text": "Joko olinpiko bereziak 2015", "share_text": "Joko olinpiko bereziak 2015 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud", "hover_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015", "share_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Olimpiade Spesial 2015", "hover_text": "Olimpiade Spesial 2015", "share_text": "Olimpiade Spesial 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "hover_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "share_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015  #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Specijalne letnje olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015", "share_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "hover_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "share_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Specijalne olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne olimpijske igre 2015.", "share_text": "Specijalne olimpijske igre 2015. #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703\u958b\u5e55", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32", "hover_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32 \u0e1b\u0e35 2015", "share_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32  \u0e1b\u0e35 2015 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "hover_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "share_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux", "hover_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015", "share_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "share_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015", "share_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Special Olympics ja kehitysvammaisten urheilu ", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics Kes\u00e4maailmankisat 2015 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "hover_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "share_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9 2015", "hover_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa", "hover_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015", "share_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015", "share_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "hover_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "share_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Beginn der Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Specialne olimpijske igre 2015", "hover_text": "Specialne olimpijske igre 2015", "share_text": "Specialne olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "share_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056.2-hp2x.gif", "query": "Special Olympics World Games", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bE1nRo4owm7toZXxdF6sbs3aCyz_YnuWqKzE9NfgnyuQhfSvuFkp0xPxSKjInHH2oOpSmK6BzBWhD0oRB7-jnC8bXtfMNKZkvdugTZEp"}, {"hires_height": 403, "share_text": "Happy Canada Day! #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2015", "title": "Canada Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-day-2015-5162486235922432-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Canada! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Canada Day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": "Happy Canada Day! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-day-2015-5162486235922432-hp2x.jpg", "query": "Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RgUAvWWg6ecZQuu6NiEZdHgjEv-JJSaTzaPwBZ9YOHktkpYYPXlLubYSt8BGpAgLihai6U50widra6sUARcrok3MNXCJFKcsLHNFjQE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Grandparents Day! #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2015-spain-portugal", "title": "Grandparents Day 2015 (Spain, Portugal)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-spain-5666851761684480-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Grandparents Day", "hover_text": "Happy Grandparents Day!", "share_text": "Happy Grandparents Day! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Av\u00f3s", "hover_text": "Feliz Dia dos Av\u00f3s!", "share_text": "Feliz Dia dos Av\u00f3s! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia dels Avis", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia dels Avis!", "share_text": "Feli\u00e7 Dia dels Avis! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Aiton-amonen egun", "hover_text": "Aiton-amonen egun zoriontsua!", "share_text": "Aiton-amonen egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda dos av\u00f3s", "hover_text": "D\u00eda dos av\u00f3s", "share_text": "D\u00eda dos av\u00f3s #Google Doodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de los Abuelos", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Abuelos!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Abuelos! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-spain-5666851761684480-hp2x.png", "query": "Grandparents Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bb13480HsmoYroasPTAGxD-hcDLkgBAmay_5j1oO3M0Uu_R6QYrAhEn9jcJXqfBbW2ScHXJvYaURYPcIcTJlEyqds46QdDcxulEzJUnl"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Art", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Rampo Edogawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rampo-edogawas-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474484, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 191, "share_text": "Dizzy Gillespie's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "alternate_url": "", "query": "Dizzy Gillespie"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Blair's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "alternate_url": "", "query": "Mary Blair"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 15], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "query": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Zamboni #GoogleDoodle", "name": "zamboni", "title": "Zamboni", "url": "//www.google.com/logos/2013/zamboni-1005006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "hover_text": "112\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni's 112th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Frank Zamboni", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7 \u05d6\u05de\u05d1\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Com\u00f3radh 121 bliain \u00f3 rugadh Frank Zamboni", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "et": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112e Geboortedag Frank Zamboni", "share_text": ""}, "no": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Zamboniens 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni'nin 112'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frenka Zamboni 112. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112-osios metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. Geburtstag von Frank Zamboni", "share_text": ""}, "da": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 vuotta Frank Zambonin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Frank Zamboni", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 ani de la na\u0219terea lui Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Zamboni", "hover_text": "\u6d17\u51b0\u8eca (\u6e05\u51b0\u6a5f) \u767c\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112e f\u00f6desledag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010die narodenia Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "\u78e8\u51b0\u673a\u53d1\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "hover_text": "112 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. rojstni dan Franka Zambonija", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CSRUGdpQPhS8DHEmim9Koa95pBnrUiVIBBNKFyCBJRqtraJkjNE08rgAHJMCuHklJ5pzl_sGbF9dgOfYVPph0moVwlu8a10OLHs-NxoN=s660", "query": "Frank Zamboni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 195, "share_text": "Juraj J\u00e1no\u0161\u00edk's 325th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juraj-janosiks-325th-birthday", "title": "Juraj J\u00e1no\u0161\u00edk's 325th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/juraj_jnoks_325th_birthday-1021005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 25], "hires_width": 492, "translations": {"sk": {"query": "Juraj J\u00e1no\u0161\u00edk", "hover_text": "325. v\u00fdro\u010die narodenia Juraja J\u00e1no\u0161\u00edka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/juraj_jnoks_325th_birthday-1021005.2-hp.jpg", "query": "Juraj J\u00e1no\u0161\u00edk's 325th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nKVgsx4FZewzrFcB6Y6546KfEbpzbQrcQ9YpHwk1d1l_FuiDr901BlYj1hQWUKhZMJ9Jet34bek4yqocxCb7x6oaat_3oUvur1MoTh-H"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Aleko Konstantinov's 150th birthday #GoogleDoodle", "name": "aleko-konstantinovs-150th-birthday", "title": "Aleko Konstantinov's 150th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/aleko_konstantinovs_150th_birthday-1022005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 13], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u043a\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432", "hover_text": "150 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u043e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C_xAar0LinOS21C9Y0bVyHqzEXATyrTQXu42Nor0vY2-rWB58m4SBVtRjIgbPdKQ1y5jEkkVkf5ZqCSwLZnMsKyFPks41Fl8fwp7Cqc=s660", "query": "Aleko Konstantinov's 150th birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "150-years-since-multatuli", "title": "150 Years Since Multatuli", "url": "//www.google.com/logos/2009/multatuli09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 13], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "max havelaar multatuli", "hover_text": "150 jaar Max Havelaar", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXwYNcoXoX46ick-dnDz3223fTmC8yVsi3mcu6I3QYQc563gJoKPGW5OB4-mrgxezdNwesaqJ1Jf43mB1K1x8UhvlAIj7ZwyeOPTIoNe=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday #GoogleDoodle", "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469233, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Italo Calvino's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "query": "Italo Calvino's 88th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 199, "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland #GoogleDoodle", "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "alternate_url": "", "query": "Winsor McCay"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 13], "height": 131, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXwYNcoXoX46ick-dnDz3223fTmC8yVsi3mcu6I3QYQc563gJoKPGW5OB4-mrgxezdNwesaqJ1Jf43mB1K1x8UhvlAIj7ZwyeOPTIoNe=s660", "query": "150 Years Since Multatuli", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "alternate_url": ""}, "title": "150 Years Since Multatuli", "is_dynamic": false, "width": 376, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-tutchevs-210th-birthday", "title": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/fyodor-tutchevs-210th-birthday-4917353154347008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432", "hover_text": "210 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0422\u044e\u0442\u0447\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKvv4P_kD1Wd4Vz6jtcU_UxhO4SfNMoBSRPhyvhdKO5ZtUcsnRjKI1N0mz9YQ5pGZVnRm-awTomZ1gAjxFatoVcZgGpchtQwXnvSaCLO=s660", "query": "Fyodor Tutchev's 210th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D0dAbaG0ErOuTmibYBXkMAvei5ju9OR29vpQsgV0SNXalWGC3DJDhCGp97u6vaMPsCn2rITKkGQ6g-kHG_VllpWZvag5ufEqT1KgktbZRQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-1", "title": "Holiday Series 2013 #1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-1-4826655121997824-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Malam Natal", "hover_text": "Selamat Liburan dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Nuotaiking\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Badnjak", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 \u30a4\u30f4", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "bo\u017ei\u010dni ve\u010der", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Likizo yenye Heri na Fanaka", "hover_text": "Likizo yenye Heri na Fanaka kutoka Google!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t43Jz49yuZbfs_n3j4ozBa38bWevSw2YGYA92QFhPEQvOH_gzs9eCX2DFE4SnF5Zjf-TJ4jvm_Xm6LoZJhiSyGw9uGIZ2E5Nyy8Zqd0=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TfQc3f_Jm_frDYvotnjx2DwA7zw-JsgTDHXlEMMdzYX4x7kbu1tKuMG6-IDygA227FvPEV4lE_l0s1dd4ndz5z8lOyFsx7EZBSWWnJX7PQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "milan-rufus-85th-birthday", "title": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/milan-rufus-85th-birthday-4814385608392704-hp.gif", "run_date_array": [2013, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Milan R\u00fafus", "hover_text": "85. v\u00fdro\u010die narodenia Milana R\u00fafusa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EuB35Owh1ghXxJpJtEMd6z6hYkbKPZ87IGr-vOkKZ5avzMmB2PUdejPXI3QuJGG-O11JCd1ryzRuS6CO07wkQtJJgPRMvgzB3SKviLbx=s660", "query": "Milan R\u00fafus' 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m9Sz-1u_dRKk55KtfMAZCcOp5TSg_8H5fL00LE-6UoY416kgt5fKEoOKLZNq3Zn7Km7HGxIIawoVMcvSHUiAG-nG1FlEOGo05J4M_-A"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "huts", "coffee", "jungle", "landscape", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "max havelaar multatuli", "hover_text": "150 jaar Max Havelaar", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "150 Years Since Multatuli #GoogleDoodle", "name": "150-years-since-multatuli", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2009/multatuli09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462208, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2008 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2008", "title": "Canadian Thanksgiving 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/thanksgivingca08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce", "hover_text": "Bonne f\u00eate de l'Action de gr\u00e2ce !", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuh1ERkmjw59TaKmohJLBlGukMX-9EQjmE874kOocd7TbIUB4L_ceNH8oAhcTHlXuhv77fhGtDYH2O12Ojvd_Jk3zUPi2882QzjbjiHeoQ=s660", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2003 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2003", "title": "Canadian Thanksgiving 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/thanksgiving_ca03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "canadian thanksgiving day", "hover_text": "Happy Thanksgiving Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VoCpP_arFgCaU7N6Icm6julxYrQ55kDSiTTlnc49txKdEfSGWnQtTTjUoZEh8OT0rvCJM8cuMqdNPbTB07X5qfzqqbKfRACiDKNRpA6wog=s660", "query": "canadian thanksgiving day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 450, "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday #GoogleDoodle", "name": "nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday", "title": "Nusrat Fateh Ali Khan\u2019s 67th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday-5137762793553920.5-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 13], "hires_width": 978, "translations": {"en": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday", "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan's 67th birthday #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 67 tangu kuzaliwa kwa Nusrat Fateh Ali Khan", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 67 tangu kuzaliwa kwa Nusrat Fateh Ali Khan #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "hover_text": "Nusrat Fateh Ali Khan 67 \u00e5r", "share_text": "Nusrat Fateh Ali Khan 67 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 ", "hover_text": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0646\u0635\u0631\u062a \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28", "hover_text": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28 \u0a26\u0a3e 67\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a28\u0a41\u0a38\u0a30\u0a24 \u0a2b\u0a24\u0a39\u0a3f \u0a05\u0a32\u0a40 \u0a16\u0a3e\u0a28 \u0a26\u0a3e 67\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928", "hover_text": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928 \u0915\u093e 67\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0928\u0941\u0938\u0930\u0924 \u092b\u0924\u0947\u0939 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093e\u0928 \u0915\u093e 67\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 67 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cc\u30b9\u30e9\u30c8 \u30d5\u30a1\u30c6\u30fc \u30a2\u30ea\u30fc \u30cf\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 67 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nusrat-fateh-ali-khans-67th-birthday-5137762793553920.5-hp2x.jpg", "query": "Nusrat Fateh Ali Khan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tj94DgaN2ex_t3GaaOwghV6nG131lT3cmC4vJJQFF-uG3WSakHtu4Ad1CSs0cjhGfVT6cdohPw52HHst5wib1QE0Uf6zZxxd9UWuiSb0"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Election Day 2008 - Canada #GoogleDoodle", "name": "election-day-2008-canada", "title": "Election Day 2008 - Canada", "url": "//www.google.com/logos/2008/vote2008.gif", "run_date_array": [2008, 10, 13], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "\u00e9lections", "hover_text": "votez aujourd'hui", "share_text": ""}, "en": {"query": "elections", "hover_text": "Vote today!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/vote2008.gif", "query": "elections", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Paddington Bear's 50th Birthday #GoogleDoodle", "name": "paddington-bears-50th-birthday", "title": "Paddington Bear's 50th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/paddington50th.gif", "run_date_array": [2008, 10, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "paddington bear", "hover_text": "Happy 50th Birthday Paddington Bear!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y-qkZan_MV7aE3aJjxm6Pp9Oqj1VTdi8tL4nfHgfQSd8Tqh4Ji04j8RPmrcig2z4_OiAwVyTYZybybmzP5eZlpXr94_XKM4d9ffLuHME=s660", "query": "paddington bear", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Yps Magazine's 40th anniversary! #GoogleDoodle", "name": "yps-magazines-40th-anniversary", "title": "Yps Magazine's 40th anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yps-magazines-40th-anniversary-5108482690777088.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 13], "hires_width": 1175, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Yps Magazine history", "hover_text": "Yps Magazine's 40th anniversary", "share_text": "Yps Magazine's 40th anniversary! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Yps 1975", "hover_text": "40 Jahre Yps-Magazin", "share_text": "Yps Yps Hurra! 40 Jahre Kult-Magazin #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Yps magazine", "hover_text": "40\u00b0 anniversario della nascita della rivista Yps", "share_text": "40\u00b0 anniversario della nascita della rivista Yps #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yps-magazines-40th-anniversary-5108482690777088-hp2x.png", "query": "Yps Magazine history", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wKfuSty4Q0tIUpuP3mAd24GOVTFfV3AT5wkt3e4WuyRCW0L0QV-QbjiJXhMClb7HTadAAgQbAk3YU57Sr5MBrL9H6W2sSMXhOp7ySZ-T"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 12], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "150-years-since-multatuli", "title": "150 Years Since Multatuli", "url": "//www.google.com/logos/2009/multatuli09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 13], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "max havelaar multatuli", "hover_text": "150 jaar Max Havelaar", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXwYNcoXoX46ick-dnDz3223fTmC8yVsi3mcu6I3QYQc563gJoKPGW5OB4-mrgxezdNwesaqJ1Jf43mB1K1x8UhvlAIj7ZwyeOPTIoNe=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "is_dynamic": false, "width": 280, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "500th Anniversary of the Piri Reis Map #GoogleDoodle", "name": "500th-anniversary-of-the-piri-reis-map", "title": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "url": "//www.google.com/logos/2013/500th_anniversary_of_the_piri_reis_map-1696005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Piri Reis", "hover_text": "Piri Reis Haritas\u0131'n\u0131n 500. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9tn671PjT5omvyhJ6xEIiTkkw4ck0vaTeHpyOtwCOE-SEumZbBdKLVFm2sKFRJ6Gkq_uPtYP2Fbss7yxkXgH6IJQruo4c4JT9iILFJZP8A=s660", "query": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xl1OjMUS6XGnSHASTqcWL5iZYs_eW2B1efoFHaaXYNtProhMQINlLCsMdPsIxKcZkFgomnz8cYI0p_G20lKSsmp5-K7yVCJm1JLIJSQK"}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-opening-of-the-great-seto-bridge", "title": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2013/25th_anniversary_of_the_opening_of_the_great_seto_bridge-1404005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b", "hover_text": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b\u958b\u901a 25 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qjHdlhfHdYCWbwAlyCtDIBmnuMdfjfA9AI9r9wyIZWP8Nx3Hvot0Oxcos8sdXxVjZiojBJwbMB7bJ_aI4G-mxO1jv7DVIqtsfpDUuuhJ=s660", "query": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DbLq45hgYnp9Cy2yJKgpyIMfx9aeeg8oZyUdemutpMV9oH2q87iUFSKk-G2hUrFVmmZz01P9gfHk455MU2qslr9wHvOi_mguOq8o_P4WIw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Cornucopia", "National Holiday", "Harvest", "Pumpkin", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Canadian Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2009", "countries": ["Canada"], "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469282, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "nadezda-petrovics-142nd-birthday", "title": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b", "share_text": "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u045b, \u0441\u043b\u0438\u043a\u0430\u0440\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107", "hover_text": "142 godine od ro\u0111enja Nade\u017ede Petrovi\u0107", "share_text": "Nade\u017eda Petrovi\u0107, slikarka #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nadezda-petrovics-142nd-birthday-5101437973430272-hp2x.jpg", "query": "Nade\u017eda Petrovi\u0107\u2019s 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fy6_Bu1We285xDTHwk1gLSOW71fApd7ZPhYscqsMfG70kOma6k_GP5HAYoCyVsKTdunp7uFumXpqrLIkOLZbXWiPT2ABCi3bbMr2DvOM"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-south-america-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 12], "hires_width": 277, "translations": {"es-419": {"query": "Dia de la Raza", "hover_text": "D\u00eda de la Raza: Ganador Regional Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g10_latam-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - South America Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-brazil", "title": "Children's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 12], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as! #GoogleDoodle #DiaDasCrian\u00e7as"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-brazil-4747223833247744-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L5ifL98Ku5K93nxHsCAa_2GCZJILMXtKTHxqfkOz5q0_BidK9t5EhH2VFz5BChX9AgTM2mscI1FS3-QDk47BoGJVCDsmFHYlV9Ko8nkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "luciano-pavarottis-72nd-birthday", "title": "Luciano Pavarotti's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/pavarotti.gif", "run_date_array": [2007, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Luciano Pavarotti", "share_text": ""}, "it": {"query": "Luciano Pavarotti", "hover_text": "Il compleanno di Luciano Pavarotti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RhKxi33Mayhv42yjNKTYA_3GQZYAxim8JkG6UaDjBMnSQUBIM--2U93h7opqKX8UyowkJCURuDdxlFNQfHj1aurZB0au2Ugv6gOrqiw=s660", "query": "Luciano Pavarotti", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Art Clokey's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "art-clokeys-90th-birthday", "title": "Art Clokey's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/gumby-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Art Clokey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey se 90ste verjaardag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 aniversari del naixement d'Art Clokey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Art Clokey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 90 \u05dc\u05d0\u05e8\u05ea\u05d5\u05e8 \u05e7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey - 90. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064490 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0631\u062a \u0643\u0644\u0648\u0643\u064a\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0635\u0644\u0635\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Com\u00f3radh 90 bliain \u00f3 rugadh Art Clokey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey-ren jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey 90. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario do nacemento do Art Clokey", "share_text": ""}, "es": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 Aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey's 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90e geboortedag Art Clokey", "share_text": ""}, "no": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokey'nin 90. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Arta Klokija 90.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90-asis Art Clokey gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Art Clokey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Art Clokey", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?tbm=isch&hl=pl&source=hp&biw=1280&bih=564&q=art+clokey&gbv=2&oq=art+clo&aq=1L&aqi=g-L8&aql=&gs_sm=c&gs_upl=2545l4737l0l6051l7l7l0l0l0l0l150l587l4.3l7l0", "hover_text": "Art Clokey - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bcb\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf 90-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8me anniversaire d'Art Clokey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0439", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Arta Clokeya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "art clockey", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u099f \u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u0995\u09bf\u09b0 \u09ef\u09e6-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00e8m Ani\u00e8vs\u00e8 Art Clokey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as e 90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. ro\u0111endan Arta Clokeya", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 vuotta Art Clokeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u00e9ve sz\u00fcletett Art Clokey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30d3\u30fc", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30c8 \u30af\u30ed\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 90 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u015fterea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Art Clokey", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=art+clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 de ani de la na\u0219terea lui Art Clokey", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4", "hover_text": "\uc544\ud2b8 \ud074\ub85c\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 90\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "Art Clokeys 90:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0440\u0442 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0438\u0458", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90. v\u00fdro\u010die narodenia - Art Clokey", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u7c98\u571f\u52a8\u753b\u5927\u5e08\u3001\u201c\u5c0f\u7eff\u4eba\u5188\u6bd4\u201d \u521b\u9020\u8005\u963f\u7279\u00b7\u514b\u6d1b\u57fa 90 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "90 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0440\u0442\u0430 \u041a\u043b\u043e\u043a\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u9ecf\u571f\u52d5\u756b\u5927\u5e2b\u3001\u5361\u901a\u4eba\u7269 \"Gumby\" \u5275\u9020\u8005 Art Clokey 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Art Clokey", "hover_text": "\u0906\u0930\u094d\u091f \u0915\u094d\u0932\u094b\u0915\u0940\u091a\u093e \u096f\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RbbHxdgszeXHJj8KYNRijh-8BLAuQh7RAeIChn9mwxDVaEaiqtZxsHTes2jZGp6o0GDHhUOneSyAXqvgxhJE853Yh4SndG1P884A6Ufx=s660", "query": "Art Clokey", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 10], "height": 134, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "query": "Giuseppe Verdi's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "canadian-thanksgiving-2009", "title": "Canadian Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/cdn_thnksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ces", "hover_text": "Action de gr\u00e2ces", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BeFb9BKy-q2sndh9WqCDj_Ig-M6MRy4UJP-7PAWhK22HDzLrbNLLmWhNgZWJghMwl3snH2GFH6hUToFUx0ZlJMQBNnHPIOeq__Nu8aTRjw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 316, "related_doodles": [{"hires_height": 174, "share_text": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pedro-nel-gomezs-114th-birthday", "title": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pedro_nel_gmezs_114th_birthday-1978005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 470, "translations": {"es-419": {"query": "Pedro Nel G\u00f3mez", "hover_text": "114\u00ba Aniversario del nacimiento de Pedro Nel G\u00f3mez", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pedro_nel_gmezs_114th_birthday-1978005-hp.jpg", "query": "Pedro Nel G\u00f3mez's 114th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NCsA83f97y19P0ltCZ7vvQVHiYkZIe8HLfYjIeCQ8lswEwppsawXLhJkiyB9yw3OabTEGxKb7eho_ZoiMgRBtf2C4d21rSCfY_Aj8Ow"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "colombia-independence-day-2013", "title": "Colombia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/colombia_independence_day_2013-1996005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia por Alejandro de Narvaez", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/INa900LVv4N_Tmp-V_aQ78JTl6rUMpSBHGj4EAAfPnPE2FnOUHbfhGq0Aq4-tNGk2W4z6Br-VT8Ps1BMb40OoWQ63eNALIWyuxc1VwY1Zw=s660", "query": "Colombia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OMW7jrOa7pcEYq23FcWiH0Nf4ttGvJJBA9FBH6CfQai-hv4EVWX82p-CTtJlJWQ8eUTS_0zLpXRfujV-OqbCuyXOPlEDAW-gDfVzqu7Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukichiro Nakaya's 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ukichiro-nakayas-113th-birthday", "title": "Ukichiro Nakaya's 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ukichiro_nakayas_113th_birthday-1927008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u8c37\u5b87\u5409\u90ce", "hover_text": "\u4e2d\u8c37\u5b87\u5409\u90ce \u751f\u8a95 113 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uf4VCZObdcJ6i4TQhpYYZDZptIM-ameI23lwFks4jXcMPFSIMGMmK58SFQ-AcihzG82xVOYaL9SZK2NfcZQcQfYyHu9GJHyxSdBUctw=s660", "query": "Ukichiro Nakaya's 113th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o5mte6rDYq3RdmKmYycd67ce5V1IR_Qi1pOk8pRVn6rQye3-sIFQlqbZHWCUEGVlr-dg9GxOv7RXSAMVYR4YfiN_LIdbTrnIz63Z9ezM"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Instruments", "Music", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Giuseppe Verdi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giuseppe-verdis-birthday", "countries": ["Italy"], "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469290, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Leyla Gencer's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leyla-gencers-85th-birthday", "title": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leyla-gencers-85th-birthday-5905064635924480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Leyla Gencer", "hover_text": "Leyla Gencer'in 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CrH6G2O7xYYgrqkQCDg7qUvqYyULpLzPURx__1beDOvBtsAS_vDVX1bHFM7DexS_51aWHL8hXhLeaUKpg97ErQ6w4DamO8qqNaq5uts=s660", "query": "Leyla Gencer's 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TPJOWHD26BWMG0sk10AbufnY3ipkrg-Tn9dSirUo2eTtRLC3s1jnTezoAOf0f95Wv4au_MLfBxCnkZyoA9E7M_U90R2YpA-tJ9IaxTkM"}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "R. K. Narayan's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-narayans-108th-birthday", "title": "R. K. Narayan's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/r-k-narayans-108th-birthday-5703924145192960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0. \u0a95\u0ac7. \u0aa8\u0abe\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0aa3\u0aa8\u0acb 108\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "RK Narayan", "hover_text": "R.K. Narayan's 108th Birthday", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d7a", "hover_text": "\u0d06\u0d7c. \u0d15\u0d46. \u0d28\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 108-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8", "hover_text": "\u0986\u09b0. \u0995\u09c7. \u09a8\u09be\u09b0\u09be\u09df\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd.\u0c95\u0cc6. \u0ca8\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0caf\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 108\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28", "hover_text": "\u0a06\u0a30. \u0a15\u0a47. \u0a28\u0a30\u0a3e\u0a07\u0a23\u0a28 \u0a26\u0a3e 108 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 108 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0928\u093e\u0930\u093e\u092f\u0923 \u0915\u0940 108 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c28\u0c3e\u0c30\u0c3e\u0c2f\u0c23\u0c28\u0c4d 108\u0c35 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd.\u0b95\u0bc7. \u0ba8\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0baf\u0ba3\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 108\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4IqJxBL9DOm-9HtXXmZ-lZtvOpNzbAKAMyBRu1ulPZng2n19Xs-6IkDDCQFvbW494xsfeAWUCQopC1-0gAk9yyMbifHZaMzXrA3OFXM=s660", "query": "RK Narayan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jDipyIb4UimkT_xR6sDZ63qOsGvxvwGJ2AyxnVq2UiG3Z_RSXUJU9NSkOFnoMLJxT2AcI_h1ePjRbGqFE5c_cnXmqRQRXuq3-vpNCavf"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fridtjof-nansens-150th-birthday", "title": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/nansen11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Fridtjof Nansen", "hover_text": "Fridtjof Nansens 150. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V1csnLzE8lSf0-M5Zui1cwvk_dhG4Elpzep-v-NGYhEq2TAhL6cID3ydo-ldfXaqIJaRiP0c4p-lHdrmf9a9l_-7dcraBgnkY9AlHDoh=s660", "query": "Fridtjof Nansen's 150th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 9], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "giuseppe-verdis-birthday", "title": "Giuseppe Verdi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/verdi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 10], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Giuseppe Verdi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Giuseppe Verdi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DKxIRFP3rZzBh7Hl7wuTIP1AYopq-hQOYsZRNZ4DleMZcxgMj1wCbL6EhIkGzvLjDSMD3bIE5CNenprt9rXrcNwPUniKULNQwCdkHTcz=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 290, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Herta Heuwer's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "herta-heuwers-100th-birthday", "title": "Herta Heuwer's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/herta_heuwers_100th_birthday-1551005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 30], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Herta Heuwer", "hover_text": "100. Geburtstag von Herta Heuwer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FedGbF7qEyTBWYekhR6C6vWuZcls1DLOmePBWFSBUgQcWv9ItICevOheA3cRwlg35Q8aXQxXDTiWCJ8oK8xojnzAUgphFZgSqe_th2Cxow=s660", "query": "Herta Heuwer's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mt5W1Ius6-l4xObuluNUee5vUhR7RJodp2gZWQW8A9SQlUl_1DKkCch5tYI5pbwSd6RiBYOXgw50-3ToChC0mPEUiRwx0n3-GKGeYAQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antoni Gaud\u00ed's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "antoni-gaudis-161st-birthday", "title": "Antoni Gaud\u00ed's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/antoni_gauds_161st_birthday-1539005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0393\u03ba\u03b1\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af", "hover_text": "161\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0393\u03ba\u03b1\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af", "share_text": ""}, "en": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00ed's 161st birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00e8 aniversari del naixement d'Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00b0 anniversario della nascita di Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Antonia Gaud\u00edho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u063a\u0627\u0648\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640161 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u063a\u0627\u0648\u062f\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain \u00f3 rugadh Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Antonio Gaud\u00ed", "hover_text": "Antonio Gaud\u00ed-ren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Antoni Gaudi 161. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Antonio Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00ba cumpleanos de Antonio Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00ed's 161st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161e Geboortedag Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Antoni Gaudi's 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Antoni Gaudi's 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Antoni Gaudi'nin 161'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Antoni Gaudi 161. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "161-asis Antoni Gaud\u00ed gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Antoni Gaudi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00ed f\u00e6ddist fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00ed - 161. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire d'Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "hover_text": "161 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0413\u0430\u0443\u0434\u0456", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0413\u0430\u0443\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "161. rojstni dan Antonija Gaudija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia Gaud\u00edja", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161. Geburtstag von Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00eds 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Antonia Gaud\u00edja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161 vuotta Antoni Gaud\u00edn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161 \u00e9ve sz\u00fcletett Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30ac\u30a6\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb \u30ac\u30a6\u30c7\u30a3 \u751f\u8a95 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Antoni Gaudi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Antoni Gaud\u00ed", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0430 \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \uac00\uc6b0\ub514", "hover_text": "\uc548\ud1a0\ub2c8 \uac00\uc6b0\ub514 \ud0c4\uc0dd 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "Antoni Gaud\u00eds 161:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0443\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antoni Gaud\u00ed", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die narodenia Antonia Gaud\u00edho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u9ad8\u8fea", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u201c\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u201d\u5efa\u7b51\u5e08\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u9ad8\u8fea\u8bde\u8fb0 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Antoni Gaudi", "hover_text": "Hari lahir Antoni Gaudi ke 161", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ad8\u7b2c", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b \u9ad8\u7b2c 161\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7WH0aZv-Zs73Tn39kC184qI4BD0tKIlsgQLls-oE0xm0DIHoREVkAM7xAyw1gcOKA7VhxIBbDkbPdw030bRAoivVzXeZIIQWmu937QBgyQ=s660", "query": "Antoni Gaud\u00ed", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lRGk0B2dsFYzfGHvX_6gANo7otOg_iaSVwWNn9LFm1JafAfgm6bCqp0kDJuRfMxx-GQIc1klVwX5dpaDV8JVIe-kQHWwMt_iOTZKdbQy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vladislav Gorodetsky's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vladislav-gorodetskys-150th-birthday", "title": "Vladislav Gorodetsky's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/vladislav_gorodetskys_150th_birthday-1519005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "150 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435\u0446\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_edowFiAjav76qcOXtr_G0VZSpXEovEm4varj-K-U-xZsXN4f33-56vb3VUzBkZRnza6ONTJw-smMvZz2hw6N-J_lnkC4b4QacCjoE=s660", "query": "Vladislav Gorodetsky's 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FMR7yny-blMZmd8lqv8znih5-HyI7ckFoPxHoPUHD23qIvo5OgCu0QMdJCVxA-j-fd1msNmui3X3cuDXk8y1usWpkHwELP9VSaHdbCA"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "invention-of-the-bar-code", "title": "Invention of the Bar Code", "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "hires_width": 290, "persistent_id": 469241, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 7], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "query": "bar code", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Invention of the Bar Code", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austria Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-elections-2013", "title": "Austria Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-elections-2013-6542922040213504-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalratswahlen", "hover_text": "Nationalratswahlen 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vMb7t7dx-elKkDnycG5aDzQQV5Yh03uecNjkCTX6ofJqYynHX8MeKxN-CMvW5oFAhbi7LX4fj9q87W965iDbTdIyxT207nFnwt3bGfA=s660", "query": "Austria Elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H1q4ayv9CQu7cYefPFb_R9aFrBiH0IbbGyoXDqIH_pEylFCyR2ArCYa4zrcOBGNtOVvkwBkSoNJac9h7TDMnXY8sfFeH1CSKOOTRz7IH"}, {"hires_height": 0, "share_text": "L\u00e9on Foucault's 194th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leon-foucaults-194th-birthday", "title": "L\u00e9on Foucault's 194th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/lon_foucaults_194th_birthday-2027006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03b5\u03cc\u03bd \u03a6\u03bf\u03c5\u03ba\u03ce", "hover_text": "194\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03b5\u03cc\u03bd \u03a6\u03bf\u03c5\u03ba\u03ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault's 194th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault se 194ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00e8 aniversari del naixement de L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u120a\u12a6\u1295 \u134e\u12cd\u12ab\u120d\u1275\u1235", "hover_text": "\u12e8\u120a\u12a6\u1295 \u134e\u12cd\u12ab\u120d\u1275\u1235 194\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00b0 anniversario della nascita di L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d0\u05d5\u05df \u05e4\u05d5\u05e7\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 194 \u05dc\u05dc\u05d0\u05d5\u05df \u05e4\u05d5\u05e7\u05d5", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u83b1\u6602\u00b7\u5085\u79d1", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\uff0c\u5085\u79d1\u64fa\u767c\u660e\u4eba\u83b1\u6602\u00b7\u5085\u79d1 194\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640194 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Com\u00f3radh 194 bliain \u00f3 rugadh L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "zu": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-L\u00e9on Foucault. Kugujwa iminyaka engu-194", "share_text": ""}, "eu": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault-en jaiotegunaren 194. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00ba aniversario do nacemento de Le\u00f3n Foucalt", "share_text": ""}, "id": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Hari ulang tahun L\u00e9on Foucault ke-194", "share_text": ""}, "es": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00ba aniversario del nacimiento de L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault's 194th birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194e Geboortedag L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "nn": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucaults 194. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucaults 194. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault'nun 194'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Leons Fuko", "hover_text": "Leona Fuko 194. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonas Fuko", "hover_text": "194-asis Leono Fuko gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194. rojstni dan L\u00e9ona Foucaulta ", "share_text": ""}, "ro": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194 de ani de la na\u0219terea lui L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "is": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault f\u00e6ddist fyrir 194 \u00e1rum", "share_text": ""}, "cs": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed L\u00e9ona Foucaulta", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b83\u0baa\u0bcb\u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bcd \u0b83\u0baa\u0bcb\u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 194-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Il y a 194 ans naissait L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "hover_text": "194 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leon Foucault", "hover_text": "194\u00ba aniversario del nacimiento de L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "hover_text": "194 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0443\u043a\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194. godi\u0161njica ro\u0111enja L\u00e9ona Foucaulta", "share_text": ""}, "bn": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "\u09b2\u09c7\u0993\u09a8\u09be\u09b0\u09cd\u09a1 \u09ab\u09c1\u0995\u09cb\u09b0 \u09e7\u09ef\u09ea-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194. Geburtstag von L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00ba Anivers\u00e1rio de L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194 \u00e9ve sz\u00fcletett L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83b1\u6602\u00b7\u5085\u79d1", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u5085\u79d1\u6446\u53d1\u660e\u4eba\u83b1\u6602\u00b7\u5085\u79d1 194\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194\u00ba Anivers\u00e1rio de L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Leon Fuko", "hover_text": "194. godi\u0161njica ro\u0111enja Leona Fukoa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194 vuotta L\u00e9on Foucaultin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30aa\u30f3 \u30d5\u30fc\u30b3\u30fc", "hover_text": "\u30ec\u30aa\u30f3 \u30d5\u30fc\u30b3\u30fc \u751f\u8a95 194 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194th Kaarawan ni L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "ms": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Hari Jadi ke-194 L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\uff0c\u5085\u79d1\u64fa\u767c\u660e\u4eba L\u00e9on Foucault 194\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "da": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucaults 194 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc639 \ud478\ucf54", "hover_text": "\ub808\uc639 \ud478\ucf54 \ud0c4\uc0dd 194\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucaults 194:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "hover_text": "194 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "194. v\u00fdro\u010die narodenia L\u00e9ona Foucaulta", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "L\u00e9on Foucault - 194. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "hover_text": "194 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0443\u043a\u043e", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0424\u0443\u043a\u043e", "hover_text": "194 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0443\u043a\u043e\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "L\u00e9on Foucault", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 194 tangu kuzaliwa kwa L\u00e9on Foucault", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YGq9GT3srT16meNxEFG_mS4FTa9Mq_JtFihv7XhWVz4toWt3cHr1ZvpCQxTIRO6VEgRrXKPKdWUnJpFzRo8Wz6o6Ylw4x-Yi9uHrnYnkcQ=s660", "query": "L\u00e9on Foucault", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sSvHUT7aApd1zvwybGqhqm8nOZYZ4w_91pY47cMog0j4YCLJTOtLHLDPNtOq-jyCX_QwMkyKO-X5TvS9UvmU-HlJ3ZOCNnALEd9oWZeO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the first non-stop flight across the Mediterranean Sea #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-first-non-stop-flight-across-the-mediterranean-sea", "title": "100th anniversary of the first non-stop flight across the Mediterranean Sea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/100th_anniversary_of_the_first_non-stop_flight_across_the_mediterranean_sea-2078005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Qui a effectu\u00e9 la premi\u00e8re travers\u00e9e a\u00e9rienne de la M\u00e9diterran\u00e9e ?", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re travers\u00e9e a\u00e9rienne de la M\u00e9diterran\u00e9e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_I2L1KFRF6fYWq1U3VoOD3DZQ4j_9R81cNCnoUWA-idoGwU0lwcSuCnUOOr0Uw5oHkTgSYwXm1u1HwPb4YhppPSEfjy54_Qw__GV2U=s660", "query": "100th anniversary of the first non-stop flight across the Mediterranean Sea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZQd-qgwu5dM2mFrgCw4eYq2eHxfzmdtR0NjwN1f4cbZJduOCCVOGPAa7oOHwvK4bIButfhhOdLICahvDHn--8OlKOV_YHrdnABNMd5nJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 125, "name": "korean-thanksgiving-2009", "title": "Korean Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sciences", "Quirky", "Technology"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Invention of the Bar Code #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-bar-code", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472175, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "query": "Brazilian Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 4], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "query": "Korean Thanksgiving 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "invention-of-the-bar-code", "title": "Invention of the Bar Code", "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Korean Thanksgiving 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Malaysia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-malaysia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Malaysia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-malaysia-winner-5646686617600000-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"Malaysia to me is...\" by Lee Yee Run", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"Malaysia kepada saya adalah...\" oleh Lee Yee Run", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1p2RujHFVii-uPe43F7V_lYXCfFxp3SRcHQe7mLeh78JI5oBf_kF_wCmUOqNdve55vMDFQnW3az93DZ4SKOs2NzMzumkeTzUlJYCk48=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVvJ4Caur-PWr_3YeBwPbwIBXyXutAj4TOSY-f1IjNtj79E5R6QE0rQhCnVbxylCD7pqX87FTF0hfEldwNualvq7Y1LOlVZ56gG9G0Wx"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leo-tolstoys-186th-birthday", "title": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/leo-tolstoys-186th-birthday-5756677508825088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 9], "hires_width": 835, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab2\u0ac0\u0a93 \u0aa4\u0acb\u0ab2\u0acd\u0ab8\u0a9f\u0acb\u0aaf", "hover_text": "\u0ab2\u0ac0\u0a93 \u0aa4\u0acb\u0ab2\u0acd\u0ab8\u0a9f\u0acb\u0aaf\u0aa8\u0acb 186\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "L\u00e1 breithe 186\u00fa Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186\u00ba aniversario do nacemento de Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ec0\u0ea5\u0eb4\u0e9a \u0ec2\u0e95\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e95\u0ead\u0e8d", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 186 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ec0\u0ea5\u0eb4\u0e9a \u0ec2\u0e95\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e95\u0ead\u0e8d", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lev Tolstoy", "hover_text": "Lev Tolstoy'un 186. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u013bevs Tolstojs", "hover_text": "\u013beva Tolstoja 186. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Levas Tolstojus", "hover_text": "Levo Tolstojaus 186-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 186 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c1f\u0c3e\u0c32\u0c4d\u200d\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c3e\u0c2f\u0c4d", "hover_text": "\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c4b \u0c1f\u0c3e\u0c32\u0c4d\u200d\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c3e\u0c2f\u0c4d 186\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b9f\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0baf\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b9f\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 186-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leo Tolstoi", "hover_text": "186. Geburtstag von Leo Tolstoi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a8\uc2a4\ud1a0\uc774", "hover_text": "\ud1a8\uc2a4\ud1a0\uc774 \ud0c4\uc0dd 186\uc8fc\ub144 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Lev Tolstoj", "hover_text": "Lev Tolstojs 186-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00ba Anivers\u00e1rio de Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186 de ani de la na\u0219terea lui Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "186 de ani de la na\u0219terea lui Lev Tolstoi", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u039b\u03ad\u03c9\u03bd \u03a4\u03bf\u03bb\u03c3\u03c4\u03cc\u03b9", "hover_text": "186\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03c9\u03bd \u03a4\u03bf\u03bb\u03c3\u03c4\u03cc\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy's 186th Birthday", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lev Tolstoi", "hover_text": "Lev Tolstoi-ren jaiotegunaren 186. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "hover_text": "186\u00ba aniversario del nacimiento de Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5217\u592b\u00b7\u6258\u5c14\u65af\u6cf0", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u5927\u6587\u8c6a\u5217\u592b\u00b7\u6258\u5c14\u65af\u6cf0186\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "hover_text": "Aniversario 186 de Le\u00f3n Tolst\u00f3i", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Hari Lahir ke-186 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b2\u09cd\u09af\u09c7\u09ad \u09a4\u09b2\u09cd\u200c\u09b8\u09cd\u09a4\u09cb\u09af\u09bc", "hover_text": "\u09b2\u09cd\u09af\u09c7\u09ad \u09a4\u09b2\u09cd\u200c\u09b8\u09cd\u09a4\u09cb\u09af\u09bc \u098f\u09b0 \u09e7\u09ee\u09ec\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u094d\u092f\u0947\u0935 \u0924\u0932\u094d\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u094d\u092f\u0947\u0935 \u0924\u0932\u094d\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f\u091a\u093e 186\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Lav Tolstoj", "hover_text": "186. godi\u0161njica ro\u0111enja Lava Tolstoja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30d5 \u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4", "hover_text": "\u30ec\u30d5 \u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4 \u751f\u8a95 186 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00ba Anivers\u00e1rio de Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lev Tolstoi  ", "hover_text": "186\u00e8 aniversari de Lev Tolstoi  ", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Lva Nikolajevi\u010de Tolst\u00e9ho", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Lew To\u0142stoj ", "hover_text": "Lew To\u0142stoj - 186. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Lav Tolstoj", "hover_text": "186. godi\u0161njica ro\u0111enja Lava Tolstoja", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "186\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Lev Tolsztoj", "hover_text": "Lev Tolsztoj sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 186. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0932\u0947\u0935 \u0924\u093e\u0932\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u0947\u0935 \u0924\u093e\u0932\u0938\u094d\u0924\u094b\u092f \u0915\u093e 186 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d1f\u0d4b\u0d7e\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d3f", "hover_text": "\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d4b \u0d1f\u0d4b\u0d7e\u0d38\u0d4d\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4b\u0d2f\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 186-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "hover_text": "186 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0439", "hover_text": "186 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0430\u0432 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458", "hover_text": "186. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041b\u0430\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043b\u0441\u0442\u043e\u0458\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101c\u102e\u101a\u102d\u102f\u1010\u1031\u102c\u103a\u101c\u103a\u1005\u1010\u103d\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038", "hover_text": "\u101c\u102e\u101a\u102d\u102f\u1010\u1031\u102c\u103a\u101c\u103a\u1005\u1010\u103d\u102d\u102f\u1004\u103a\u1038 \u1041\u1048\u1046\u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u103e\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037 ", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoy se 186e verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "Leo Tolstoj f\u00e6ddist fyrir 186 \u00e1rum", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u120a\u12ee \u1276\u120d\u1235\u1276\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u120a\u12ee \u1276\u120d\u1235\u1276\u12ed 186\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Lev Tolstoj", "hover_text": "186\u00b0 anniversario della nascita di Lev Tolstoj", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d1 \u05d8\u05d5\u05dc\u05e1\u05d8\u05d5\u05d9", "hover_text": "186 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d1 \u05d8\u05d5\u05dc\u05e1\u05d8\u05d5\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cca \u0c9f\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u200c\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0caf\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cca \u0c9f\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u200c\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0cbe\u0caf\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 186 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0644\u0633\u062a\u0648\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644186 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648 \u062a\u0648\u0644\u0633\u062a\u0648\u064a", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leo Tolstoi 186. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Leo Tolstoi 186. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Ulang Tahun ke-186 Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "186e Geboortedag Leo Tolstoj", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoys 186. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Leo Tolstoys 186. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0932\u093f\u092f\u094b \u091f\u094b\u0932\u094d\u0938\u091f\u094b\u092f", "hover_text": "\u0932\u093f\u092f\u094b \u091f\u094b\u0932\u094d\u0938\u091f\u094b\u092f\u0915\u094b \u0967\u096e\u096c \u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "L\u00e9on Tolsto\u00ef", "hover_text": "Il y a 186 ans naissait L\u00e9on Tolsto\u00ef", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leo Tolstoi", "hover_text": "Leo Tolstoin syntym\u00e4st\u00e4 186 vuotta", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u5927\u6587\u8c6a \u6258\u723e\u65af\u6cf0 186\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Leon Tolstoi", "hover_text": "186 vjetori i dit\u00eblindjes s\u00eb Leon Tolstoit", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Leo Tolstoy", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 186 ya kuzaliwa kwa Leo Tolstoy", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leo Tolstoj", "hover_text": "Leo Tolstoj 186 \u00e5r", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. v\u00fdro\u010die narodenia Leva Nikolajevi\u010da Tolstoja", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Lev Nikolajevi\u010d Tolstoj", "hover_text": "186. obletnica rojstva Leva Nikolajevi\u010da Tolstoja", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/leo-tolstoys-186th-birthday-5756677508825088-hp2x.png", "query": "Leo Tolstoy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ET-OVQZYfdE0JDzi5c52NjaHR0i3cLDS8Njg7uh4MfZtR2cNEPRB4QMCx_WU-D0usol_b_xmJTWfISm1Vwx_ClFqnAEuFXbBsGKKKenJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir #GoogleDoodle", "name": "40th-anniversary-of-the-first-broadcast-of-casimir", "title": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/40th-anniversary-of-the-first-broadcast-of-casimir-5843719047610368-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Casimir", "hover_text": "40\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re diffusion de Casimir", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t9kbY1GAjgY-4jyTgWDiZnSNgTiFbTKYZeraqc4epFGE11lO9z-R5acrnMvq_ocxdxwEnjm6la8Cvo59ii2NhZ3ER43kQLeTEULaiGST=s660", "query": "40th anniversary of the first broadcast of Casimir", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaqLL_67icFKhMxKu9k13C0QYdWlgBR1FpAVZjXB0ssoLBQ89WAZi0bMsUZEHm5DgwdjE5mxm8uMxf5tSIS6_ly2f6Z4xuD6NR_-cuX_kw"}], "hires_height": 125, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "tree"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Korean Thanksgiving 2009 #GoogleDoodle", "name": "korean-thanksgiving-2009", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 471304, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the French Constitution #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-french-constitution", "title": "50th Anniversary of the French Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2008/frconstitution50th08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "hover_text": "Cinquanti\u00e8me anniversaire de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N9_txlwskqKoYWDQeNCano46Z-h8U6yF3XEMMwDfBQjX4Z7hSZ0KoqbySgs711e34nTg3lesyMwZnmll21fGRjiXQG-hJ0fXdMOkbXhX=s660", "query": "50th Anniversary of the French Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Little 'g' is already feeling like part of the team! #GoogleDoodle", "name": "google-gameday-doodle-4", "title": "Google Gameday Doodle #4", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-4-6521809350426624.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 4], "hires_width": 1176, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "Google \u6e38\u620f\u65e5", "share_text": ""}, "en": {"query": "nfl scores", "hover_text": "Google Gameday Doodle", "share_text": "Little 'g' is already feeling like part of the team! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/google-gameday-doodle-4-6521809350426624.2-hp2x.gif", "query": "nfl scores", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kiv2fHDg3k6jRtuvy28Asj3fdOZUsJblj2I7k8J_Pq4dVMBorrDO3nxWXIj1hDNGX0vAuC4lMzN5hF5siwcxJnaIW-S9KQDwszBuQBg4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar X Prize #GoogleDoodle", "name": "lunar-x-prize", "title": "Lunar X Prize", "url": "//www.google.com/logos/2004/xprize.gif", "run_date_array": [2004, 10, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "x prize", "hover_text": "X Prize", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/plHyvCtRprouJT8vmdGkHrliBt1mrzbQGMN3wIbH78SJYRTosOD7cSIAfxF3Ky8vnKtvo3NL5GlPlNmciQI3pvzarFFBnSRM1manrHcz=s660", "query": "x prize", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 3], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 125, "name": "korean-thanksgiving-2009", "title": "Korean Thanksgiving 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/krthanksgiving09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "is_dynamic": false, "width": 232, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Costa Rica Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "costa-rica-independence-day-2013", "title": "Costa Rica Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/costa_rica_independence_day_2013-2037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia de Costa Rica", "hover_text": "D\u00eda de la independencia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sXgraHhwm0ernWZBdBqqpzdBANvVkPfWcR15YpGstJ3pQbS5exe5uzfQDBoRcBBBgc6OW2soFdBjzTauP4uYdMks6CVYSQjWO5LZIZqh=s660", "query": "Costa Rica Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5di5c4f0lnOfSjjYhfXY8QpeSnsvIUr4C4loQ0rzg3Xcmn54JVq6AnTPp2b6WOI6ttojJocRcaMvt0CtFW9RmqYMD2BrSluYfn7C8hZ_"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 (Taiwan) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013-taiwan", "title": "Teacher's Day 2013 (Taiwan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/teachers_day_2013_-_taiwan-5481326383726592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6559\u5e2b\u7bc0", "hover_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N1SEjEEd2hHJ6yNmUsqQTFJR9noRpcRDP6zXF6O0EFWhu11xn0GXNqVil1ZfnHTMFhk2CLQIqywNh6W-YGg5MlytOcDNJo4JosFv2TV_0g=s660", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VuLsdrjPiSAO0ndbvO2A3cnEavViUD3zEjsxunpgzKpuvMhpqIzdedp3xAz9pl5rGWrEJQgCwV7UFLTMV1m0CBXcXdPsY0VN1uHmhzdI"}, {"hires_height": 163, "share_text": "Nicaragua Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nicaragua-independence-day-2013", "title": "Nicaragua Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nicaragua_independence_day_2013-2037007.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 9, 15], "hires_width": 421, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia de Nicaragua", "hover_text": "D\u00eda de la independencia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nicaragua_independence_day_2013-2037007.2-hp.png", "query": "Nicaragua Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wu-0XkenAa1-m6MFCn3V86h4uXGGPAQqNLomzxgTYsqapZlHobPw3hWfoM2k-Y7X6yXPlEpatJwRvu9wtUVRV6KYKAZ4wj6SsKht3odX"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Reunification", "German Reunification Day", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462242, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 3], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mugunghwa Day #GoogleDoodle", "name": "mugunghwa-day", "title": "Mugunghwa Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/mugunghwa_day-2006005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubb34\uad81\ud654", "hover_text": "\ubb34\uad81\ud654\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nKLgZhv9YdEiM5wbKnkNkP0sistNUUAVHQKcjxlLYWGSHM2RYedJ85SUqG3DLsewSeQsmGoYiMwkCEGs392EhphZt0QldD6s-sFnRn81=s660", "query": "Mugunghwa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z3LrrPqtmzzhwpQVedWlWW0hQZlXAKxwpgdsvsJ0tpLKIJ8sgA3XKh22NZt4IJZw0pdKDvv_2edqngbJ37PtiuAtS5tcTyICH9o0r7P0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hari Merdeka/Malaysia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "hari-merdekamalaysia-independence-day-2013", "title": "Hari Merdeka/Malaysia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/hari_merdekamalaysia_independence_day_2013-2020005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Hari Merdeka", "hover_text": "Selamat Hari Merdeka", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Merdeka", "hover_text": "Selamat Hari Merdeka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K9G6OqHlpTT2iT8tc9UwEoDKL31o5rCxQuQ5LdOHHRDG-JyQHuXcqcD_XqpA1reYQh8ofoXsV9DeDXEbc9b054KqeH91kqhVIDFEwebf=s660", "query": "Hari Merdeka", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RCMQeV1W1zE86nMgWoXx8eFGhKpxqnUGo8-n-mC8du6ycsda0ocl7w3w9yzmcUQJ6oLaHmfx4uZFQRxCWycOhgcG373ztZ6iPJTdlQY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-i-have-a-dream-speech", "title": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/50th_anniversary_of_the_i_have_a_dream_speech-2072005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "\"I Have a Dream\" speech", "hover_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_hE7e_9w_o-3pjAEEqff8OXhS0rNlSZgIy0rstyB3Ly3ko_nI_Rv7jICuMbXwOphRe8DOamzhHWwkc2wwZZxKKpzjZ89_1CZiQHS4C0=s660", "query": "\"I Have a Dream\" speech", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-piIYxGNeFjvr5FUYpNQyYTAvDSoqizlbmdkfWCXXkVoLosT3dZ77nl_tujI8_hLiUwY_SbMS4l7FynmTJWSSjH_0uDWwMLF2WGbgfqA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["cloud", "moon", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "countries": ["China", "Hong Kong", "Singapore", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472183, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 3], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "is_dynamic": false, "width": 352, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dionisios Solomos's 216th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dionisios-solomoss-216th-birthday", "title": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dionisios-solomoss-216th-birthday-5172753015504896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03cd\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03cc\u03c2 \u00ab\u039f \u039a\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2\u00bb", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0394\u03b9\u03bf\u03bd\u03c5\u03c3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a3\u03bf\u03bb\u03c9\u03bc\u03bf\u03cd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGUUvR4oz27lmDjGIfAJFPWkkDxlfQRzhOWp8wyJhoCVnzPlyzxOkdX6YgA4j_WyS7TY3lJvZfAnoHl4ZqBYRpWg2gxAzzXfdPEc4G1o=s660", "query": "Dionisios Solomos's 216th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r4Qq0soacA8Lz1gwo81cC5NlsOJE60HCmXOrN7I-pr9dG7ucae83nFY3uBvnFn4G1e5XzcmPRmNUrMIZi-wpSq9e30G9HwQWka8coPc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 150, "name": "brazil-wins-2016-olympics", "title": "Brazil Wins 2016 Olympics", "url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 380, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "moon", "rabbit"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474458, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 2], "height": 150, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "query": "Brazil Wins 2016 Olympics", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Brazil Wins 2016 Olympics", "is_dynamic": false, "width": 380, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerardus-mercators-503rd-birthday", "title": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gerardus-mercators-503rd-birthday-4839806819368960-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1", "hover_text": "503\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Mercator\u2019s 503rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac8c\ub77c\ub974\ub450\uc2a4 \uba54\ub974\uce74\ud1a0\ub974", "hover_text": "\uac8c\ub77c\ub974\ub450\uc2a4 \uba54\ub974\uce74\ud1a0\ub974 \ud0c4\uc0dd 503\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503\u00e8 aniversari del naixement de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gerardo Mercatore", "hover_text": "503\u00b0 anniversario della nascita di Gerardo Mercatore", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gerharda Mercatora", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Breithl\u00e1 503 Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": " Gerardus Mercator-en jaiotegunaren 503. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503.\u00ba aniversario do nacemento de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503\u00ba aniversario del nacimiento de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gerard mercator", "hover_text": "503de verjaardag van Mercator", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercators 503. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercators 503. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gerhards Merkators", "hover_text": "Gerharda Merkatora 503. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503. godi\u0161njica ro\u0111enja Gerardusa Mercatora", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator 503-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator f\u00e6ddist fyrir 503 \u00e1rum", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "G\u00e9rard Mercator", "hover_text": "Il y a 503 ans naissait G\u00e9rard Mercator", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0443\u0441 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440", "hover_text": "503 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0443\u0441 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. Geburtstag von Mercator", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator 503 \u00e5r", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. v\u00fdro\u010die narodenia Gerharda Mercatora", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RYq3sIqyFs1btgIb3UZhvPYwDcI0YsAhU4zcUzF9eYZNAoKrsSHCo7ycflq2nxXmJ8m4XjMlG_zsTE7lIRoZyetbe3ABng17srJadOI=s660", "query": "Gerardus Mercator", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lVS8mTXUu5XRbrq4FBPxZKScXFkbgeZH_OWrBGhN7xEie6xAQ8CsSR0osdgZr2iS2uKWKiALyDeJkqkj43d_OxTsjlT2ctG-ij10mKkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shadi-abdel-salams-85th-birthday", "title": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shadi-abdel-salams-85th-birthday-6273825532542976-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Shadi Abdessalam", "hover_text": "85 \u00e8me anniversaire de Shadi Abdessalam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shadi Abdel Salam", "hover_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dYv12sh3toJODCOYOjnxsdTW9HYXx1OIJX_KnJakBCjdbupWbki1pKxBqegj0v661frr6urLGeyanD_Bfd1TRRQKRuPnR5T8aLOMPTCb=s660", "query": "Shadi Abdel Salam", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MSC3XGwuR46fZImVWvovF9GUnC3nrLbsVxa5cBAmrE3QcXdWxFxAMbzcKfbXsP8UZ24bZwOFABmhtqae1bHv706OeoWuiWGiRVTbACOXtQ"}], "hires_height": 150, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "birthday-of-mohandas-karamchand-gandhi", "title": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "url": "//www.google.com/logos/2009/gandhi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u039c\u03bf\u03c7\u03ac\u03c4\u03bc\u03b1 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c4\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4 \u0393\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0", "hover_text": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": ""}, "en": {"query": "gandhi", "hover_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "vi": {"query": "gandhi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Gandhi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Aniversari del naixement de Gandhi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Gandhi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cae \u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf", "hover_text": "\u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf \u0c9c\u0caf\u0c82\u0ca4\u0cbf", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "M\u00f3hand\u00e1s Karam\u010dand G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Ganhi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gandhi", "hover_text": "Geboortedag van Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40", "hover_text": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40 \u0a1c\u0a48\u0a2f\u0a70\u0a24\u0a40", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7518\u5730", "hover_text": "\u7518\u5730\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Mohandas Karamchand Gandhi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e15\u0e21\u0e32 \u0e04\u0e32\u0e19\u0e18\u0e35", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40", "hover_text": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mahatma Gandhi", "hover_text": "Rocznica urodzin Mahatma Gandhi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandijev ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0", "hover_text": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0 \u099c\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Geburtstag von Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "da": {"query": "gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Mohandas Karamchand Gandhin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc", "hover_text": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f", "hover_text": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d1c\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0435\u0432 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac04\ub514", "hover_text": "\uac04\ub514 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mahatma Ghandi", "hover_text": "Rojstni dan Mahatme Gandija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LfsCuj6s0bxuRuK5OI_XiFGvQezyVejmACBN49__RsUsRmsdAuSQjkyWP91VPtJzQ-2gyNw0991BNZL99PrT7tArXp5VAfaDTqMFhapi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Sports"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brazil Wins 2016 Olympics #GoogleDoodle", "name": "brazil-wins-2016-olympics", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "hires_width": 380, "persistent_id": 462202, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Grandparents Day 2015 (Italy) #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2015-italy", "title": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei Nonni", "hover_text": "Festa dei Nonni 2015", "share_text": "Auguri a tutte le Nonne e i Nonni! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp2x.jpg", "query": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W38g9Sm-tHYlKoPkBjauj1QfxIJPz1hM5rNq-uAj3c9UhKNMLlKfgnle4OYHQtam0GkLflnLTwiztJRwJEM6JPYxVF78QiQjmRgBuV2K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-mohandas-karamchand-gandhi", "title": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "url": "//www.google.com/logos/2009/gandhi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u039c\u03bf\u03c7\u03ac\u03c4\u03bc\u03b1 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c4\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4 \u0393\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0", "hover_text": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": ""}, "en": {"query": "gandhi", "hover_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "vi": {"query": "gandhi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Gandhi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Aniversari del naixement de Gandhi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Gandhi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cae \u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf", "hover_text": "\u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf \u0c9c\u0caf\u0c82\u0ca4\u0cbf", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "M\u00f3hand\u00e1s Karam\u010dand G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Ganhi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gandhi", "hover_text": "Geboortedag van Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40", "hover_text": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40 \u0a1c\u0a48\u0a2f\u0a70\u0a24\u0a40", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7518\u5730", "hover_text": "\u7518\u5730\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Mohandas Karamchand Gandhi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e15\u0e21\u0e32 \u0e04\u0e32\u0e19\u0e18\u0e35", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40", "hover_text": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mahatma Gandhi", "hover_text": "Rocznica urodzin Mahatma Gandhi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandijev ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0", "hover_text": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0 \u099c\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Geburtstag von Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "da": {"query": "gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Mohandas Karamchand Gandhin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc", "hover_text": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f", "hover_text": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d1c\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0435\u0432 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac04\ub514", "hover_text": "\uac04\ub514 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mahatma Ghandi", "hover_text": "Rojstni dan Mahatme Gandija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LfsCuj6s0bxuRuK5OI_XiFGvQezyVejmACBN49__RsUsRmsdAuSQjkyWP91VPtJzQ-2gyNw0991BNZL99PrT7tArXp5VAfaDTqMFhapi=s660", "alternate_url": "", "query": "gandhi"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Batik Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "national-batik-day-2014", "title": "National Batik Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/national-batik-day-2014-6324341700558848-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "National Batik Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "Hari Batik Nasional", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvnpFKJPYAJPBVRKvoyYi1hP25gJEOvEvJmlwfAe6dsUo19AK2f9x3LXiN6kxa3DKPrKpNePIUEgioCAbifwNgOsDq0dIqs3NCD0Jysr=s660", "query": "Batik Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ak3vBD3PyAEeFWoWbKow0hGkB2duTN-mBHNnyMr7ej1uk2Heks6kKEHbC3j1NxiZtON0MgMcu3D8tEQ9UbaJG5KAL9FRdnP2VtnTPcE"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 2], "height": 127, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LfsCuj6s0bxuRuK5OI_XiFGvQezyVejmACBN49__RsUsRmsdAuSQjkyWP91VPtJzQ-2gyNw0991BNZL99PrT7tArXp5VAfaDTqMFhapi=s660", "query": "gandhi", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 150, "name": "brazil-wins-2016-olympics", "title": "Brazil Wins 2016 Olympics", "url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 380, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "is_dynamic": false, "width": 325, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-cheng-pos-120th-birthday", "title": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chen-cheng-pos-120th-birthday-5465617981243392-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9648\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u6e7e\u8457\u540d\u753b\u5bb6\u9648\u6f84\u6ce2\u8bde\u8fb0 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chen Cheng-po", "hover_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9673\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u7063\u6cb9\u756b\u5927\u5e2b \u9673\u6f84\u6ce2 120\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYne6_MEHe-CUuB08S197iZaHKHzvcMHR7p02vJYkw8hBq65SNpj3myFE0FIa5FfIgx3ERbEQ5DfPdYJ8yRG5BjYH3YDnKE4Fln6-ZfjIA=s660", "query": "Chen Cheng-po", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ql9xN6p8zdVgAsqAnXhu999UuNedSlXUIcNomvI64CKR4JyLgB4BBSCjSDwJuSsJ3zYj_TUfcxcSIWwg2UxQ69WoMs3OKdaBX9C64FjO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "laura-ingalls-wilders-148th-birthday", "title": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/laura-ingalls-wilders-148th-birthday-6591517888086016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354", "hover_text": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 148 \u05dc\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Breithl\u00e1 148 Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Aniversario 148 de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00e8me anniversaire de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "share_text": ""}, "da": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilders 148 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148 vuotta Laura Ingalls Wilderin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7 148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Lora Ingols Vajlder", "hover_text": "148. ro\u0111endan Lore Ingols Vajlder ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Hari Lahir Laura Ingalls ke-148", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440", "hover_text": "148. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041b\u043e\u0440\u0435 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0SI_gRL-VsvfJuX74pRr9-ijKFGHEu7bHwv4PuVi2Eheu3_M5ZVX4SrKj22ZJQT_EvPSSUF4VsQDNXLklvqkKDn4bqKQOcAyvfRsLNo=s660", "query": "Laura Ingalls Wilder", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z1nupooU2ewB1SKKXdUmK97yHbf-FhkgiufGu0AmhpaT9qqGynapsGFOW3uZhCGgthQeUk3LWTT2lpn4xWMzGMZcFL_iV4gyzbHREEIbUg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "china-national-day-2009", "title": "China National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "run_date_array": [2009, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["History", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u039c\u03bf\u03c7\u03ac\u03c4\u03bc\u03b1 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c4\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4 \u0393\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0", "hover_text": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": ""}, "en": {"query": "gandhi", "hover_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "vi": {"query": "gandhi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Gandhi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Aniversari del naixement de Gandhi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Gandhi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cae \u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf", "hover_text": "\u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf \u0c9c\u0caf\u0c82\u0ca4\u0cbf", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "M\u00f3hand\u00e1s Karam\u010dand G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Ganhi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gandhi", "hover_text": "Geboortedag van Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40", "hover_text": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40 \u0a1c\u0a48\u0a2f\u0a70\u0a24\u0a40", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7518\u5730", "hover_text": "\u7518\u5730\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Mohandas Karamchand Gandhi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e15\u0e21\u0e32 \u0e04\u0e32\u0e19\u0e18\u0e35", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40", "hover_text": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mahatma Gandhi", "hover_text": "Rocznica urodzin Mahatma Gandhi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandijev ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0", "hover_text": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0 \u099c\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Geburtstag von Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "da": {"query": "gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Mohandas Karamchand Gandhin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc", "hover_text": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f", "hover_text": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d1c\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0435\u0432 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac04\ub514", "hover_text": "\uac04\ub514 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mahatma Ghandi", "hover_text": "Rojstni dan Mahatme Gandija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>The doodle to celebrate of Mohandas Gandhi&#39;s birthday is both my first illustration since joining the doodle team and a project that is very dear to me. As a prominent figure for peace and non-violent resistance, Gandhi is an icon whose legacy I could not readily distill into one representation. The early stages of the project saw the development of a second version that depicted Gandhi journeying through the desert with his signature walking stick. In order to decide which doodle best portrayed him, I consulted hundreds of Google employees both in the US and in our offices in India. The simple indigo drawing of Gandhi on khadi cloth made it to our homepage, but the alternate version can still live here!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5667563844101740114\" src=\"http://lh3.ggpht.com/y2JMDrJ1AqP7HuvZjpyQCzyJ3FA8_eFmvopFV_9UqyHKzpDNV-osQplm2QQMYyOOIpJGoYNMi0b3hJSBCpxBJSffLoNqtv-Dw4UOcut6=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:115px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:320px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>posted by&nbsp;</em><a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\" style=\"color: #666666; font-style: italic;\">Jennifer Hom</a></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-mohandas-karamchand-gandhi", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2009/gandhi09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462273, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 150, "share_text": "Brazil Wins 2016 Olympics #GoogleDoodle", "name": "brazil-wins-2016-olympics", "title": "Brazil Wins 2016 Olympics", "url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 380, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Rio 2016", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/brazil2016.gif", "query": "Brazil Wins 2016 Olympics", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Grandparents Day 2015 (Italy) #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2015-italy", "title": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 2], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei Nonni", "hover_text": "Festa dei Nonni 2015", "share_text": "Auguri a tutte le Nonne e i Nonni! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandparents-day-2015-italy-5204406777675776-hp2x.jpg", "query": "Grandparents Day 2015 (Italy)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W38g9Sm-tHYlKoPkBjauj1QfxIJPz1hM5rNq-uAj3c9UhKNMLlKfgnle4OYHQtam0GkLflnLTwiztJRwJEM6JPYxVF78QiQjmRgBuV2K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Batik Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "national-batik-day-2014", "title": "National Batik Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/national-batik-day-2014-6324341700558848-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "National Batik Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Batik Indonesia", "hover_text": "Hari Batik Nasional", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvnpFKJPYAJPBVRKvoyYi1hP25gJEOvEvJmlwfAe6dsUo19AK2f9x3LXiN6kxa3DKPrKpNePIUEgioCAbifwNgOsDq0dIqs3NCD0Jysr=s660", "query": "Batik Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ak3vBD3PyAEeFWoWbKow0hGkB2duTN-mBHNnyMr7ej1uk2Heks6kKEHbC3j1NxiZtON0MgMcu3D8tEQ9UbaJG5KAL9FRdnP2VtnTPcE"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 10, 1], "height": 113, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YG_6StmOyngwS_L2dsrqg5dMfx_E5Tsvx8vAYm94WOaqR9OJOHwju6Y5EYX2kzm2e7ZET-lx3hm8bCkhVrRpLmTuSl6Y4YoXAzVp-sT1qA=s660", "query": "China National Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "birthday-of-mohandas-karamchand-gandhi", "title": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "url": "//www.google.com/logos/2009/gandhi09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u039c\u03bf\u03c7\u03ac\u03c4\u03bc\u03b1 \u039a\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03c4\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4 \u0393\u03ba\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0", "hover_text": "\u0a97\u0abe\u0a82\u0aa7\u0ac0 \u0a9c\u0aaf\u0a82\u0aa4\u0ac0", "share_text": ""}, "en": {"query": "gandhi", "hover_text": "Birthday of Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "vi": {"query": "gandhi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Gandhi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Aniversari del naixement de Gandhi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Gandhi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05d4\u05d8\u05de\u05d4 \u05d2\u05e0\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cae \u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf", "hover_text": "\u0c97\u0cbe\u0c82\u0ca7\u0cbf \u0c9c\u0caf\u0c82\u0ca4\u0cbf", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u063a\u0627\u0646\u062f\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "M\u00f3hand\u00e1s Karam\u010dand G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Ganhi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gandhi", "hover_text": "Geboortedag van Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40", "hover_text": "\u0a17\u0a3e\u0a02\u0a27\u0a40 \u0a1c\u0a48\u0a2f\u0a70\u0a24\u0a40", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7518\u5730", "hover_text": "\u7518\u5730\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Mohandas Karamchand Gandhi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e15\u0e21\u0e32 \u0e04\u0e32\u0e19\u0e18\u0e35", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40", "hover_text": "\u0c17\u0c3e\u0c02\u0c27\u0c40 \u0c1c\u0c2f\u0c02\u0c24\u0c3f", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mahatma Gandhi", "hover_text": "Rocznica urodzin Mahatma Gandhi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u044b \u0413\u0430\u043d\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gandi", "hover_text": "Gandijev ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0", "hover_text": "\u0997\u09be\u09a8\u09cd\u09a7\u09c0 \u099c\u09df\u09a8\u09cd\u09a4\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Geburtstag von Mohandas Karamchand Gandhi", "share_text": ""}, "da": {"query": "gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Mohandas Karamchand Gandhin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc", "hover_text": "\u30ac\u30f3\u30b8\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f", "hover_text": "\u0d17\u0d3e\u0d28\u0d4d\u0d27\u0d3f \u0d1c\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u0458\u0435\u0432 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac04\ub514", "hover_text": "\uac04\ub514 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gandhi", "hover_text": "Gandhis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "G\u00e1ndh\u00ed", "hover_text": "G\u00e1ndh\u00ed: v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0445\u0430\u0442\u043c\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mahatma Ghandi", "hover_text": "Rojstni dan Mahatme Gandija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940", "hover_text": "\u0917\u093e\u0902\u0927\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LfsCuj6s0bxuRuK5OI_XiFGvQezyVejmACBN49__RsUsRmsdAuSQjkyWP91VPtJzQ-2gyNw0991BNZL99PrT7tArXp5VAfaDTqMFhapi=s660", "alternate_url": ""}, "title": "China National Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 337, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 167, "share_text": "Finland Parliamentary Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "finland-parliamentary-elections-2015", "title": "Finland Parliamentary Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 19], "hires_width": 475, "translations": {"fi": {"query": "eduskuntavaalit 2015", "hover_text": "Eduskuntavaalit 2015", "share_text": "Eduskuntavaalit 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "riksdagsvalet 2015", "hover_text": "Riksdagsvalet 2015", "share_text": "Riksdagsvalet 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/finland-parliamentary-elections-2015-6255209265233920-hp.jpg", "query": "Finland Parliamentary Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUQMxjCAhdPEJcpmEd9CwfO1q8NC0fkpR-HfKIB0RGKXOCwT9qd6w6LuhG5mOor8iXtSZ67xxMLplNwLl5EjeV3P1x8BfHW7ePdIfE0"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "confucius-birthday-china-hong-kong", "title": "Confucius' Birthday - China, Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/2009/confuciustd09.gif", "run_date_array": [2009, 9, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5b54\u5b50", "hover_text": "\u5b54\u5b50\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G0Zivi5OqWr1HMkx-NHZDo46wEPvWLQlP7g0ZuCwlh-hD7koHWbxvfadsHkSvisq74aw9KdQV7hRIWT_tjvQYMr9Pm9Fzm66_dpDCrc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "fireworks"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7956\u56fd\u516d\u5341\u5c81\u751f\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u617660\u9031\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "China National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2009", "countries": ["China", "Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/2009/chinanatlday60.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469248, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2010", "title": "Nigeria Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/nigeriaindependence2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ha": {"query": "Barka da ranar samun 'yanci", "hover_text": "Barka da ranar samun 'yanci", "share_text": ""}, "en": {"query": "nigerian independence day", "hover_text": "Happy independence day", "share_text": ""}, "ig": {"query": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "hover_text": "Ubochi inwe-onwe \u01ebma.", "share_text": ""}, "yo": {"query": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "hover_text": "A k\u00fa ajodun \u00f2m\u00ecnira.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rDb2OkxSPs88BZEt7OlUAlqcWyp4XkwyEu3fSD1yUE_gjtciOE9GMj9yBiNlN3xDx82QRqtqh9sXBxh4NpCrkPCmRlhYyAOuraOJNAna=s660", "query": "nigerian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Castellers 2006 #GoogleDoodle", "name": "castellers-2006", "title": "Castellers 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/castellers06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "ca": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "gl": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}, "es": {"query": "castellers", "hover_text": "Castellers", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz3-P3SGi38f1NJEVFWLDpZpdgRDz0VGc5um_J7mkb4TXAeoJwaxKEWHtk1otU0H7HrrFvhTC6OiOb8EmySKfq3ACxQXeRgUNiGaMTfb=s660", "query": "Castellers 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka", "title": "Children's Day 2015 (El Salvador, Guatemala, Sri Lanka)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 859, "translations": {"si": {"query": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4!", "share_text": "2015 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0dc5\u0db8\u0dcf \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba \u0dc3\u0db8\u0dbb\u0db8\u0dd4! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "children's day", "hover_text": "Children's Day 2015", "share_text": "Happy Children's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-el-salvador-guatemala-sri-lanka-5960205141540864-hp2x.png", "query": "children's day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vZOQR8cSPVimdo8dW-hxiRJ_HBPFNtoaGbRPQeJb0rc32Z9WcAAmWgOy5QFL64uWK_BqDsikEqHcF7yILJNA_2_r75vXu2RRL1gdlh5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2014", "title": "Nigeria Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nigeria-independence-day-2014-4832009679536128-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence", "hover_text": "Nigeria Independence Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jlJNz3nZCqz-hhIRgw6gf1k71aSkIY5GJ0Eu5cvxpEkD_GQr6rJic0fbmy0GteA0jn_JvJhC7x5fvMn4LHLnSEwCxvGIxC-zWtg1cL0E=s660", "query": "Nigeria Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n-1rr7oGK06fQSYLRXFJy3OU_MOYTE-2_-mh0Fk4zi377O93aMCHF81aeaSgg_23BJyosJx7bPHklO6X_x5R-eEg5hany6VqqqX6yLPg"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-independence-day-2013", "title": "Nigeria Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/nigeria_independence_day_2013-5785905063264256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "nigeria", "hover_text": "53rd Anniversary of Nigeria's independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AhPf8nbLblYSu3yUJk134lUVKcdCiN3Y9Y-aHmPPLEmzu63gWrxjBcEWB4kZDMAoQhk7WVUmL1NI9xfxRNscAojWz5YVzE02WGtl_BcK=s660", "query": "nigeria", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeKPxaOW9p4dC2d0DVH21iW0O0t50FpFOvXynMwH1NtcAnteLW1kvSzp30vRhL5gJbZJtDA9cNxVqhWGoYWyGhc2G7nHwa2RnK4m3fz8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "annie-besants-168th-birthday", "title": "Annie Besant\u2019s 168th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f", "hover_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a8f\u0aa8\u0ac0 \u0aac\u0ac7\u0ab8\u0ac7\u0aa8\u0acd\u0a9f\u0aa8\u0acb 168\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Annie Besant", "hover_text": "Annie Besant's 168th birthday", "share_text": "Annie Besant's 168th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d", "hover_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d28\u0d3f \u0d2c\u0d38\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 168-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4", "hover_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09bf \u09ac\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u098f\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ee\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c85\u0ca8\u0cbf \u0cac\u0cc6\u0cb8\u0cc6\u0c82\u0c9f\u0ccd\u200c \u0c85\u0cb5\u0cb0 168 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8  #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f", "hover_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a10\u0a28\u0a40 \u0a2c\u0a47\u0a38\u0a48\u0a02\u0a1f \u0a26\u0a3e 168\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e \u0a26\u0a3f\u0a28 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f", "hover_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0905\u0945\u0928\u0940 \u092c\u0947\u091d\u0902\u091f \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 168 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f", "hover_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0910\u0928\u0940 \u092c\u0947\u0938\u0947\u0902\u091f \u0915\u093e 168\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d", "hover_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c05\u0c28\u0c40 \u0c2c\u0c3f\u0c38\u0c46\u0c02\u0c1f\u0c4d 168\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bc6\u0b9a\u0ba9\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 168\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/annie-besants-168th-birthday-5735648329728000-hp2x.jpg", "query": "Annie Besant", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EATBP887cGZD43jSf6yx1_SiHCLPIiWAfwFfvEcHPEILm4-FNapXUT5Mba2Domyhnn41RExRAAxp5jPF5XTaAANkJ4fe_NyIAFvlwYZB"}, {"hires_height": 414, "share_text": "Nigeria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-national-day-2015", "title": "Nigeria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Nigeria Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Nigeria", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-national-day-2015-6242258730876928-hp2x.jpg", "query": "Nigeria Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hNcwlosMSj5s4QRGJaHM52PSI5aQGP5MnYco4oMQggBvtrnujdsV3pO6PwVsQ7Q5pZA8JTKaQd8oWQuPorU0af0bxVInCCFeRfUAHpRp"}, {"hires_height": 136, "share_text": "China National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2010", "title": "China National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 1], "hires_width": 333, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u957f\u5047", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/china_national10-hp.gif", "query": "China National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grete Waitz's 58th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grete-waitzs-58th-birthday", "title": "Grete Waitz's 58th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/Grete_Waitz-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Grete Waitz", "hover_text": "Grete Waitz sin 58. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGVZHIb9OzffD3c0buBckD0leu6uvMYpj0rGXO5F0Xf6jCb94sLJMGpKZHGLpV2dC-7vhUYOuLh7qbTee11kJxF44kSaomjIX9u-jHpA=s660", "query": "Grete Waitz's 58th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-uk-by-daniel-thorne", "title": "Doodle 4 Google 2008 -  UK by Daniel Thorne", "url": "//www.google.com/logos/2008/d4gwinner08_uk.gif", "run_date_array": [2008, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner: Daniel Thorne, aged 15", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLaTel75CqsNnH5MD-efSD69oYQoDFtaZTE-Q7yuGxOMMlO4lHBdAgt92vKRDaSNIIHZGGd_cEM9GejjA5KOqheZmrHeyw-koVzR3IE=s660", "query": "http://www.google.co.uk/doodle4google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2011", "title": "China National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_national_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176", "hover_text": "\u570b\u6176\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xwXxwEX32YDvEQJ_v0evPlRQAfeAQZjwYqmJ-5NpPv9lnj0Ls_onjPSsac8Gq0ISnLyDbcwab3WmLOGomsiav2R8tNVTPdP4t8RqMp1Y=s660", "query": "China National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (Guatemala) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-guatemala", "title": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-guatemala-5838406743490560-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Guatemala", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnyBeFIHiJnYBm5J99Z78DAyrmATkw01OFD4JA4Pgo41WFpngohwlWa-aie5QDIl6XAq20A4Yg1Jnz0ZGmlAziuGXPjfw0Ph5R1diqA=s660", "query": "Childrens Day 2013 (Guatemala)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s3uJYMTxzU7VJ27AeSSBeK3vehRz1b1SwCVmUSim1S2lSBCRrLs-YJA_heuIJqUVnELixB8X7CB3_3Vp1lQYeesTOYFbWutYcnnnU_zeEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park #GoogleDoodle", "name": "123rd-anniversary-of-yosemite-national-park", "title": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/123rd-anniversary-of-yosemite-national-park-6124274398003200-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yosemite National Park", "hover_text": "123rd anniversary of Yosemite National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xs67VvULgu6YpgdO5Oj2MVondxIRBNdru3kRyJ_dGpHMErmnqbX-jR_r2ENb1pM9B3UaYMc1fYAhMogR_yTi6P3my3JAGfwpWJ5wnrtQ=s660", "query": "Yosemite National Park", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmBCn5YUzQRCDPyWskiZwPY62O5N9c-glbN6bs8pAQPuUV43NAc2EW-uXGPommbLJ8g-PJIyaxP_KzO_6KfJ51HH0-tyKID1VqYsrBFq"}]}]);
</script>
  </body>
</html>
