<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Bob Ross' 70th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Bob Ross' 70th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/republic-day-turkey-2012"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="halloween-2012.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Bob Ross' 70th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2012</div>
        <h2>Bob Ross' 70th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>For more than a decade, Bob Ross&rsquo; <em>The Joy of Painting</em> welcomed viewers into his minimalist tv studio for inspiration and painting tips.<br />
<br />
In less time than it takes to get pizza delivered, Bob Ross would paint a sweeping landscape of mountains, lakes, and, of course, happy little trees, clouds, and bushes.<br />
<br />
A child when I first discovered the PBS program, it was the antithesis of the vacuous shows and commercials I voraciously consumed on other channels.<br />
<br />
The man&rsquo;s seemingly magical abilities with a brush were mesmerizing &ndash; he made painting look so easy! His calm demeanor and relentless optimism put me at ease. And his kind assurances that anyone could do what he did if they believe it and practiced were truly encouraging. (In fact, it was when I got a Bob Ross paint kit for Christmas at age 14 that I realized that I was already on my way to becoming an artist!)<br />
<br />
I&rsquo;ve since learned that painting isn&rsquo;t easy. But I&rsquo;m practicing, and it is a joy.<br />
Thank you, Bob Ross!<br />
<br />
<em>Posted by Ryan Germick, Doodle Team Lead</em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lotfia El Nady's 107th Birthday" href="lotfia-el-nadys-107th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": "", "id": 7107425, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 435, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Day of the Dead 2013 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "query": "Day of the Dead 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Pombo's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-pombos-180th-birthday", "title": "Rafael Pombo's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/rafael-pombos-180th-birthday-5754053585797120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Pombo", "hover_text": "180\u00ba aniversario del nacimiento de Rafael Pombo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Efdze55NpGRMiqkRb0Sx8Jp6Bgb-r0ZzcqvUHObJj3thohjEjH_y0sOvUUvfCQcm4ism3E-cosFCNNsiS2n-DByEWPgt-V8i9fACNvnT7g=s660", "query": "Rafael Pombo's 180th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O-LqfNrGzdGZmyhVHrWQrIKjIlH_l6LOkuQ9MvWl7U3DpGp0hd970vDXMH68wfMMrBvtvZd2bgg5KZ-ClgXylsfSif1p7FkknGLSX8Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chile Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "chile-election-day-2013", "title": "Chile Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/chile-election-day-2013-5883086214529024-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales 2013", "hover_text": "Elecciones Presidenciales 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68YEoO0yK6QDIHsis6Eb2wCZlEvblkWS_bf7pSLjBK-pvMtiO2I1qfDuDcVdzLS_dm6W0Fpu7NwyH3erqnoraUEYM9-EZ3efB8feWOIb-A=s660", "query": "Chile Election Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s9PzZ97RR4R2L5cBMiAwnu4fZjPZbA69rWI0JYnupveBgbjE6Ht4A6sUXKn8EAzd_0L2yqZ8IZJFR6sxJZYhS0f4aXmZ9De_Joty1GMP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "squirrel", "paint", "painting", "happy little trees", "television", "tv", "PBS", "art", "brush", "fan brush", "easel", "oil paint", "canvas", "painter"], "is_highlighted": true, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>For more than a decade, Bob Ross&rsquo; <em>The Joy of Painting</em> welcomed viewers into his minimalist tv studio for inspiration and painting tips.<br />\r\n<br />\r\nIn less time than it takes to get pizza delivered, Bob Ross would paint a sweeping landscape of mountains, lakes, and, of course, happy little trees, clouds, and bushes.<br />\r\n<br />\r\nA child when I first discovered the PBS program, it was the antithesis of the vacuous shows and commercials I voraciously consumed on other channels.<br />\r\n<br />\r\nThe man&rsquo;s seemingly magical abilities with a brush were mesmerizing &ndash; he made painting look so easy! His calm demeanor and relentless optimism put me at ease. And his kind assurances that anyone could do what he did if they believe it and practiced were truly encouraging. (In fact, it was when I got a Bob Ross paint kit for Christmas at age 14 that I realized that I was already on my way to becoming an artist!)<br />\r\n<br />\r\nI&rsquo;ve since learned that painting isn&rsquo;t easy. But I&rsquo;m practicing, and it is a joy.<br />\r\nThank you, Bob Ross!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Ryan Germick, Doodle Team Lead</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 960005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "alternate_url": "", "query": "Google Beta"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 10, 31], "height": 220, "standalone_html": "/logos/2012/halloween-2012-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": "", "id": 7107426, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ls-lowrys-125th-birthday", "title": "L.S. Lowry's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ls-lowry-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "L.S. Lowry", "hover_text": "L.S. Lowry's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RelgkUizVvelzH_87PbslTmGDKtVkGH8n0EdajiPZaNRJkkXedlaxEM8D35HjgCOP9yzBXFxnwPnPBjyfPYMgYKyikKsGyLpPosNce02mQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Halloween 2012", "is_dynamic": true, "width": 646, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-3", "title": "Holidays 2015 (Day 3)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-3-6399865393250304-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 25], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "te": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten 2015", "hover_text": "Frohe Weihnachten!", "share_text": "Frohe Weihnachten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Tis the season!", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01", "share_text": "\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses F\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Fa la la!", "hover_text": "Fa la la!", "share_text": "Fa la la! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sq": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "st": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-3-6399865393250304-hp2x.jpg", "query": "Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/noOsoOicQvuuY1sUhbFsBQdGzYP8aJLYSuaQ9WiweZZNtymTFqqxG-ukdTPsGeRSfdoqt83jkWtPSKmiCX9S8EvSxNgjshkw2qnbwSiw"}, {"hires_height": 400, "share_text": " ", "name": "remedios-varos-107th-birthday", "title": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/remedios-varos-107th-birthday-5642629807079424-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": " "}, "es-419": {"query": "Remedios Varo", "hover_text": "107\u00ba aniversario del nacimiento de Remedios Varo", "share_text": "Remedios Varo #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/remedios-varos-107th-birthday-5642629807079424-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N7KrbmDd0J4jpu7Hzcug5JNozB-D8ePB8H4TBZLI3fZB-t3us1Vjsnqk0IZ1CNATHACMKta2O7dE3XNF2glCxO3h4WBS0VKaNMUpThA", "query": "Remedios Varo\u2019s 107th Birthday"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-indonesia", "title": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-indonesia-5073904733257728-hp.gif", "run_date_array": [2015, 12, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "moederdag 2015", "hover_text": "Fijne Moederdag", "share_text": "Fijne Moederdag gewenst #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Hari Ibu", "share_text": "Hari Ibu #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-indonesia-5073904733257728-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Indonesia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eiOf2gZwE3CTKSwM3YmMawFR90iGpTW9hYnO3j2Ns4mXMoUsQd_EL-2ceTv-ZoAxpX-NMWPL0Wm2AtC8KKlm7oXaWXn0F0OWNZ5jWcUy"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "monster", "ghost", "skeleton", "pumpkin", "spider", "cat", "tree", "mummy", "boo"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Halloween is definitely a favorite holiday for many folks... What&#39;s there not to like about carving pumpkins, dressing up and getting free candy? Last year many of you saw our <a href=\"http://www.google.com/doodles/halloween-2011\" target=\"_blank\">giant pumpkin video</a> and we thought &quot;hmm how do we top this&quot; (or maybe it was more of &quot;that was really messy, let&#39;s keep it cleaner and less bicep intensive&quot;).<br />\r\n<br />\r\nFor this Halloween we decided to bring the trick-or-treating experience to the homepage. The hope was to capture a bit of that excitement you feel knocking on a neighbor&#39;s door to see what they&#39;re dressed as and wondering if you&#39;re going to hit the jackpot with the king size candy bar. Below is one of the concept sketches created as the ideas got flowing.<br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/2oxKnP0sxdASBg4epislSWHUhSW8kOiSIx8syD_8RAz3iN773Nniw76QNsDeoLC0XYJzqLWV87PWcwSQfmD9RQXKP4UFVElsEr6VgXzqow=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/2oxKnP0sxdASBg4epislSWHUhSW8kOiSIx8syD_8RAz3iN773Nniw76QNsDeoLC0XYJzqLWV87PWcwSQfmD9RQXKP4UFVElsEr6VgXzqow=s640\" style=\"height:248px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIn efforts to not scare anyone we went the friendly monster route. I don&#39;t know about the rest of you but I&#39;m still scarred from when the kooky lady next door greeted my friend and me with the most horrifying mask known to child and I did an immediate 180 and sprint-screamed down the driveway. This was not the goal, obviously.<br />\r\n<br />\r\nHere are two passes at the street block...</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh3.ggpht.com/NwrxFdDTkfcxZJmJb3uwZiyrHFV23HlpUsleE5_wC5UPcT99GcPULDltHEfLrJuACX8cbOFbf6eYPk7hoD_gMmpGKrztY3lQ40s6_v5kTA=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/NwrxFdDTkfcxZJmJb3uwZiyrHFV23HlpUsleE5_wC5UPcT99GcPULDltHEfLrJuACX8cbOFbf6eYPk7hoD_gMmpGKrztY3lQ40s6_v5kTA=s320\" style=\"height:109px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/eGpf9y5NRGZ5YBEIyA2hgXgepioTX_cigCBHbvO_vHqiHE6N4FQFFxUlZn9somKo-kBxHhUudUvKMPaVPacGuPA3s8E2BtdiOeakvwXr=s0\" style=\"display: inline !important; margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/eGpf9y5NRGZ5YBEIyA2hgXgepioTX_cigCBHbvO_vHqiHE6N4FQFFxUlZn9somKo-kBxHhUudUvKMPaVPacGuPA3s8E2BtdiOeakvwXr=s320\" style=\"height:109px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Followed then by a step-through including the monsters and some of the movements.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh4.ggpht.com/GianyHLjp3EI9pa6UwHid1EPFlSw0TxukoZZHSRwbk-28sEJiwxpsymh8ZW4DXINyMnA218pfEU8zPUKg0GDa9aRTTAV5O7xjcEzoFT1OQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/GianyHLjp3EI9pa6UwHid1EPFlSw0TxukoZZHSRwbk-28sEJiwxpsymh8ZW4DXINyMnA218pfEU8zPUKg0GDa9aRTTAV5O7xjcEzoFT1OQ=s400\" style=\"height:154px; width:398px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/1w-C0aUojI0D9EcPXZsgcgo2gt88DrapCTUX4tXpgNIaxkSDVr8TlAOiDhTJa8DJ0M5_WRjHyVrLjYdwD00auPYNNPf8tZCw_iJKMtfX=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/1w-C0aUojI0D9EcPXZsgcgo2gt88DrapCTUX4tXpgNIaxkSDVr8TlAOiDhTJa8DJ0M5_WRjHyVrLjYdwD00auPYNNPf8tZCw_iJKMtfX=s400\" style=\"height:136px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>There are lots of fun little surprises that hopefully you discover while virtually trick-or-treating (hint: the eyes follow you, cat in a can and more). We had a lot of fun with this... Hope you do too!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>Posted by Leah Weisberg</em>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "countries": ["Albania", "Argentina", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Belarus", "Belize", "Bolivia", "Brunei", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "France", "Germany", "Ghana", "Greenland", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Iceland", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Romania", "Russia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "South Korea", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Uganda", "Ukraine", "United States", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 966004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": "", "id": 7107425, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 435, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Day of the Dead 2013 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "query": "Day of the Dead 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Pombo's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-pombos-180th-birthday", "title": "Rafael Pombo's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/rafael-pombos-180th-birthday-5754053585797120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Pombo", "hover_text": "180\u00ba aniversario del nacimiento de Rafael Pombo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Efdze55NpGRMiqkRb0Sx8Jp6Bgb-r0ZzcqvUHObJj3thohjEjH_y0sOvUUvfCQcm4ism3E-cosFCNNsiS2n-DByEWPgt-V8i9fACNvnT7g=s660", "query": "Rafael Pombo's 180th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O-LqfNrGzdGZmyhVHrWQrIKjIlH_l6LOkuQ9MvWl7U3DpGp0hd970vDXMH68wfMMrBvtvZd2bgg5KZ-ClgXylsfSif1p7FkknGLSX8Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chile Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "chile-election-day-2013", "title": "Chile Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/chile-election-day-2013-5883086214529024-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales 2013", "hover_text": "Elecciones Presidenciales 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68YEoO0yK6QDIHsis6Eb2wCZlEvblkWS_bf7pSLjBK-pvMtiO2I1qfDuDcVdzLS_dm6W0Fpu7NwyH3erqnoraUEYM9-EZ3efB8feWOIb-A=s660", "query": "Chile Election Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s9PzZ97RR4R2L5cBMiAwnu4fZjPZbA69rWI0JYnupveBgbjE6Ht4A6sUXKn8EAzd_0L2yqZ8IZJFR6sxJZYhS0f4aXmZ9De_Joty1GMP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "squirrel", "paint", "painting", "happy little trees", "television", "tv", "PBS", "art", "brush", "fan brush", "easel", "oil paint", "canvas", "painter"], "is_highlighted": true, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>For more than a decade, Bob Ross&rsquo; <em>The Joy of Painting</em> welcomed viewers into his minimalist tv studio for inspiration and painting tips.<br />\r\n<br />\r\nIn less time than it takes to get pizza delivered, Bob Ross would paint a sweeping landscape of mountains, lakes, and, of course, happy little trees, clouds, and bushes.<br />\r\n<br />\r\nA child when I first discovered the PBS program, it was the antithesis of the vacuous shows and commercials I voraciously consumed on other channels.<br />\r\n<br />\r\nThe man&rsquo;s seemingly magical abilities with a brush were mesmerizing &ndash; he made painting look so easy! His calm demeanor and relentless optimism put me at ease. And his kind assurances that anyone could do what he did if they believe it and practiced were truly encouraging. (In fact, it was when I got a Bob Ross paint kit for Christmas at age 14 that I realized that I was already on my way to becoming an artist!)<br />\r\n<br />\r\nI&rsquo;ve since learned that painting isn&rsquo;t easy. But I&rsquo;m practicing, and it is a joy.<br />\r\nThank you, Bob Ross!<br />\r\n<br />\r\n<em>Posted by Ryan Germick, Doodle Team Lead</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 960005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 29], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": "", "id": 7107192, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Republic Day Turkey 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-guatemala-el-salvador", "title": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZvtwC6-0W2MHDlkOZ7msiwb1c3rm_uq2d16wtKKQsPrjqYrWOfFQFgdLTH-2nM4DaKeqni20HsKs5QdaZB0Gm21AXkUiiYYi6OzsCnl0"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Paraguai", "hover_text": "Quartas de Final da Copa Am\u00e9rica", "share_text": "Quartas de final da Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica - Cuartos de final ", "share_text": "Cuartos de final de la Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8-NUe3gbW1tPO2TtLGLiNwtz_NqyUjkz8lqtvUXA8FDiImacWDnl7j9C0uCXgAt26sqQY9MONaLU5LWRmgO7ccjApu36deAhEj8azphJ", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "sugarloaf-cable-cars-100th-anniversary", "title": "Sugarloaf Cable Car's 100th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 27], "hires_width": 553, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bondinho do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio do bondinho do P\u00e3o de A\u00e7ucar", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Architecture", "Turkey", "Republic Day", "Flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "countries": ["Cyprus", "Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 965004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 10, 27], "height": 190, "standalone_html": "/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "query": "Sugarloaf Cable Car's 100th Anniversary", "alternate_url": "", "id": 7268210, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Sugarloaf Cable Car's 100th Anniversary", "is_dynamic": true, "width": 553, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine #GoogleDoodle", "name": "110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine", "title": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine-5701649318281216-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "B\u00e9cassine", "hover_text": "110\u00e8me anniversaire de B\u00e9cassine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaCw3co4_tczDznOUObbeeoo_blWHglBOts1SZyTwIcrOjfZ1Ck5IKMp2NredWOAlMDAAx0C6B6OXOYAXU4eD4NLttdbcrp968R9lhE=s660", "query": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bfABXErlgxvYiFE9ytxXzRXQ83PzkMQgzUcYNbeSgVdnzFwHAx3Ov-sLZvAtpO2ciGtfvb-KVVK1lDxjjGKGLM7CAHrSU-bqi3i2nziS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zdenek-burians-110th-birthday", "title": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/zdenek-burians-110th-birthday-4873279512772608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010die narodenia Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/meJnxD78bAaNAE-l86PEGAY6uU0dndrl0V_uRdSDkFvF8IxNBpRAe3Pt3de_WGn5l1-x2QRfT8DYDvQhuHjGccNaw02LXcsWhL8SjYmZ=s660", "query": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fkMUqR3iR3yLKJxAIlv5jRERlJdDu5ZlUkEqUhP2M38aHeYZLihBCQVbI5n9bCbGmhB4gXcKu4I97lPkuHu4MTuDeD5tjEVGgfppiezJZQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}], "hires_height": 190, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Architecture", "Sciences"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bondinho do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio do bondinho do P\u00e3o de A\u00e7ucar", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sugarloaf Cable Car's 100th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sugarloaf-cable-cars-100th-anniversary", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "hires_width": 553, "persistent_id": 981005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Diwali 2008 #GoogleDoodle", "name": "diwali-2008", "title": "Diwali 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/diwali2008.gif", "run_date_array": [2008, 10, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "diwali", "hover_text": "Happy Diwali!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XOP6xlSZpFHmm1CtpWBczUNTtMFr-hZ6tmPpDSXTCH2mnBAbqVqdmkQdaLVhrxwk6BjDXYTpGmETxUQyOZYa06hfOG7-fz8EAi6GSDPr=s660", "query": "diwali", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 26], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": "", "id": 7107413, "next_doodle": {"hires_height": 190, "name": "sugarloaf-cable-cars-100th-anniversary", "title": "Sugarloaf Cable Car's 100th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 27], "hires_width": 553, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bondinho do P\u00e3o de A\u00e7\u00facar", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio do bondinho do P\u00e3o de A\u00e7ucar", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Sugarloaf-12-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Austria National Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 407, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Pakistan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2013", "title": "Pakistan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pakistan_independence_day_2013-2071005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pa": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day 2013", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kv82Y3csViJHrkJZWZYKl-pgHh3vf_-JDn41Vwqkvm5hBsxuj2Q_PbiHKiAXgp_fMEx5x1vdPr_iuwzGoDUk9MbE9ZZ4PRZgzsZGjrfJ=s660", "query": "Pakistan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8O8wYmRC24wc5w-0rH8R6OORLV7v4kscZH4c5NHkIZ3-BD3QrXgOp2cC1wO4F83O67ZWyUz1iPwNS6H6y403PV1zEmiGr1r2oFVoiHVhrg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Natalia Sats's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "natalia-satss-110th-birthday", "title": "Natalia Sats's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/natalia_satss_110th_birthday-2018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0446", "hover_text": "110 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0446", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_zHv5e--EClpPzolB0Qo0tPXba-j8SpUcRgLWNnhINvdl66KBW9-UEzQBGixla0SnfVQMJ8XLSHh04_a9Ny1TdeikOBRmxMj-X5PI25=s660", "query": "Natalia Sats's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bCEy3Q0yKDL0APiepGMYeZEgNi9vH0xz55JYPZ3JvIFCjPUiJHc-5Fg4vL_Cu0mW-x31EemCoU4rcf-m2hyfz52Zjt1bTaSCAJy2Z6qDqg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Chile's National Library #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-chiles-national-library", "title": "200th Anniversary of Chile's National Library", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/200th_anniversary_of_chiles_national_library_-2065005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Biblioteca Nacional de Chile", "hover_text": "200\u00ba aniversario de la Biblioteca Nacional de Chile", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5S6cVBe3z8Xt67kKE8mE-1Bez56ISQty7SA6M38_2qVDiqRkapHzL5Hgw5nZ3GtLF6Hymg9TPjHZQirf9hPZogS45-bHS2UiNtQq1MQ=s660", "query": "200th Anniversary of Chile's National Library", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uP7IlM9WeGk89izCgLgmbrA8oI1z9KnHG-EgWtMK6u1nVft3FrlJIucyyQIBieJ1MCeJ10BB0OhCkFpchgSDWwBB0UUro8dnzJ8Nfc0b"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Architecture", "Montage", "Famous Austrian Landmarks"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 964004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 22], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": "", "id": 7127627, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Abu Simbel", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration", "title": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration-5709813778481152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Montagsdemonstrationen Leipzig 1989", "hover_text": "25. Jahrestag der ersten Montagsdemonstration in Leipzig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c90tAQ5uzZZErMxxtJuLDhT3aPGVIemr06oWbw5gCL2m7wQraiY8YTnBEmkDsywjv8y0o_HvLd-mLsVfyTchz1ZaU_2B1Mamuo7iRY4N=s660", "query": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8NjYHAegTLFF3_UNPH1qYFU3R52Q9jLlzy785VLvy5i2HtbkEcb79FhWqABbDpkS1p-AnEK9hKltTsmalyn9jB1H6kWSezXrbbysE3c"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Honduras) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-honduras", "title": "Children's Day 2014 (Honduras)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-honduras-5479345296506880.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o Honduras", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1rGhgIFtqwBodrM1TjcMfyRVCTH2Mrj49tcl_nrzsIDBwpXG36d8LQ1S-31mfSrIHgex3tRcVnManEm5ysVDvtGkqGbhKRVPRBb62Y0Q=s660", "query": "Children's Day 2014 (Honduras)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G04mW_K1nRLnANH5Bn2rvMJnvag8qFGOhe-eKFLZg4lKOELLWsk5BnwUZ6JaIFuFd3-Y7110kwJpG62DA2NM5fGtfk1gqVzMkQ4JqEE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Saudi National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "saudi-national-day-2014", "title": "Saudi National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/saudi-national-day-2014-5970454405709824-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saudi Arabia National Day", "hover_text": "Saudi Arabia National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oyMcZxgkzanFl6JSYWUWtBNlqzb4BbJU4P_7zC50ISsJaAal5nlFK5qUXzpKVGmHnUlhwYDr9CptOloR5s-inIVPQiO3OI0FuorvJoLa=s660", "query": "Saudi Arabia National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TKdQrgLQqfrZXz-c2bFlKfdG5lAAhVSvCMRZNUjtgMSmKNm1TpdF9_fwHUlx9usOM3OBHIletuH8r1_4eJG3SPTtx9LDAH2hdliDJmWj"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "History", "Ptah", "Amun-Ra", "Ramses II", "Re-Horakhte", "sun", "temple"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 971004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Franz Liszt's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-liszts-200th-birthday", "title": "Franz Liszt's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/liszt11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Franz Liszt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "Franz Liszts 200. Geburtstag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Liszt", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Franz Liszt", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Liszt Ferenc", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Liszt Ferenc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sDd8miVTFsRgeRz6W6T42it0ice0HY1YLL8F1avQHkimfLTnzVIO1_I0wva-KLeqQkS637BU0j4mrmdVIxO-FyZ5GM-c3E_qlk4NxmMX=s660", "query": "Franz Liszt's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "216th Anniversary of the First Parachute Jump #GoogleDoodle", "name": "216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump", "title": "216th Anniversary of the First Parachute Jump", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 22], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03bd\u03c4\u03c1\u03ad- \u0396\u03b1\u03ba \u0393\u03ba\u03b1\u03c1\u03bd\u03b5\u03c1\u03ad\u03bd", "hover_text": "216\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c4\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b5 \u03b1\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03c0\u03c4\u03c9\u03c4\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first parachute jump?", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8 aniversari del primer salt en paracaigudes", "share_text": ""}, "it": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00b0 anniversario del primo lancio con paracadute", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05d4\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e6\u05e0\u05d7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df?", "hover_text": "216 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e6\u05e0\u05d9\u05d7\u05d4 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u8fe6\u7d0d\u6797", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643 \u063a\u0627\u0631\u0646\u0648\u0631\u0627\u0646\u060c \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640216 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0641\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0638\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "An com\u00f3radh 216\u00fa an ch\u00e9ad l\u00e9im paraisi\u00fait", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Paraxutean egindako lehen jauziaren 216. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-216 Ukugxuma kokuqala kwe-Parachute", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario do primeiro salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Hari ulang tahun terjun payung pertama ke-216", "share_text": ""}, "es": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "The 216th anniversary of the first parachute jump", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u044b\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u044e\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk para\u015f\u00fct il\u0259 atlay\u0131\u015f\u0131n 216-c\u0131 illyi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u0130lk Para\u015f\u00fctle Atlay\u0131\u015f\u0131n 216'nc\u0131 Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 gadi kop\u0161 pirm\u0101 l\u0113ciena ar izpletni", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Pirmojo \u0161uolio para\u0161iutu 216-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pcm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00ba aniversario del primer salto en paraca\u00eddas", "share_text": ""}, "is": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e1r fr\u00e1 fyrsta fallhl\u00edfarst\u00f6kkinu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho seskoku pad\u00e1kem", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216\u00e8me anniversaire du premier saut en parachute", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, penerjun payung pertama", "hover_text": "Ulang tahun ke-216 lonjatan payung terjun pertama", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. godi\u0161njica prvog skoka padobranom", "share_text": ""}, "de": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um des ersten Fallschirmsprungs", "share_text": ""}, "da": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r siden det f\u00f8rste faldsk\u00e6rmsudspring", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0906\u0902\u0926\u094d\u0930\u0947-\u091c\u0948\u0915\u094d\u0938 \u0917\u093e\u0930\u094d\u0928\u0930\u093f\u0928 ", "hover_text": "\u092a\u0939\u0932\u0940 \u092a\u0948\u0930\u093e\u0936\u0942\u091f \u0915\u0942\u0926 \u0915\u0940 216 \u0935\u0940\u0902 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0917\u093e\u0902\u0920", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen laskuvarjohypyn 216 vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec \u30b8\u30e3\u30c3\u30af \u30ac\u30eb\u30cc\u30e9\u30f3", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u30d1\u30e9\u30b7\u30e5\u30fc\u30c8\u964d\u4e0b 216\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 ani de la primul salt cu para\u015futa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin, o primeiro salto de paraquedas", "hover_text": "216\u00ba Anivers\u00e1rio do primeiro salto de paraquedas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "\u4eba\u985e\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u5098 216\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e5r sedan det f\u00f6rsta fallsk\u00e4rmshoppet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043a\u043e\u043a \u0441\u043e \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho zoskoku pad\u00e1kom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5b89\u5fb7\u70c8-\u96c5\u514b\u00b7\u52a0\u7eb3\u6797", "hover_text": "\u4eba\u7c7b\u7b2c\u4e00\u6b21\u6210\u529f\u8df3\u4f1e 216\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216. rocznica pierwszego skoku ze spadochronem", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0440\u0438\u0431\u043a\u0443 \u0437 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0448\u0443\u0442\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435-\u0416\u0430\u043a \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0435\u043d", "hover_text": "216 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0433 \u0441\u043a\u043e\u043a\u0430 \u0441\u0430 \u043f\u0430\u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e\u043c", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Andr\u00e9-Jacques Garnerin", "hover_text": "216 \u00e9ve volt az els\u0151 ejt\u0151erny\u0151s ugr\u00e1s", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/216th-anniversary-of-the-first-parachute-jump-5878607637381120-hp.jpg", "query": "when was the first parachute jump?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv8IjLR1yJL-5a-w07zQlBpc54jp6gzohb8zWH7YUWUOupt4HmCp5YgRnRtrTI7IeXF6YOqt4hnv5Vgpxu6s5AC3bh9ynMSk29BfI-ZbTQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mei Lanfang's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mei-lanfangs-birthday", "title": "Mei Lanfang's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/meilanfang09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6885\u5170\u82b3", "hover_text": "\u6885\u5170\u82b3\u8bde\u8fb0115\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OlK0I-7oGT7TTP2dRhU_cyGgaPsFv9LPLA26-saxcjuUlB2H4xzSpaRj5CROZkg84jeeUeP8zBp3sJ2aZM_4MLfWT1-wri6P8ILsGgU5TQ=s660", "query": "Mei Lanfang's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of Deltawerken #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-deltawerken", "title": "50th Anniversary of Deltawerken", "url": "//www.google.com/logos/2008/deltawerken50th.gif", "run_date_array": [2008, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "deltawerken", "hover_text": "50 jaar bescherming door Deltawerken", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDyRrSL4FELD7eidyfdYS7TSZwYvd8UG339YKoGwcadpzs7vl74EaU_6ziGvzR_kCDW0RD9qe_yA4C5usk-WSSwqjv6jP_Y0dFLWNu0=s660", "query": "50th Anniversary of Deltawerken", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 21], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "query": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7107267, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "French Regional Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-regional-elections-2015", "title": "French Regional Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-5091274455515136-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "\u00e9lections r\u00e9gionales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections r\u00e9gionales", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-5091274455515136-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZLjdNSXXxMGlTQo6ZuZTPxieMv6E1_jOxt3DIdv7d-sRINuFpanXlSkjxeQFHtIvO6_jzC-gFiZ8kUIf-8KKza864v85MZID2ebdA0E", "query": "French Regional Elections 2015"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-2", "title": "Holidays 2015 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "te": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten 2015", "hover_text": "Frohe Weihnachten!", "share_text": "Frohe Weihnachten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Tis the season!", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Fa la la!", "hover_text": "Fa la la!", "share_text": "Fa la la! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sq": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "st": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp2x.jpg", "query": "Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69wVOk05SPB3AfOkoeLjCkX8EimJHeTUVKZNLRPy3UXtDpeBEeM_NgpZ9DIrCO7sXb6PbG5SF0-PeWc6A9htv3OQ_A2D1aLTazGv3e4"}, {"hires_height": 400, "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-1", "title": "Holidays 2015 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-6575248619077632-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten", "hover_text": "Morgen, Kinder wird's was geben!", "share_text": "Morgen, Kinder wird's was geben! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Llegaron las fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! ", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani ", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani ", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat hari libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Joulunaika 2015", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulunaikaa!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulunaikaa! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-6575248619077632-hp2x.jpg", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ps9HX1zqjwEPwV3li4qm8Ix4phdPry21jqv3cdq5Ily-OR-ehZn4NSzh_2caCf8bL1y6WhNuUMKv33qWjEokvW06TlIrAVabJnrAMoRN"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "manuscript", "sun"], "is_highlighted": false, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "countries": ["Lithuania"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 963004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 191, "share_text": "Dizzy Gillespie's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dizzy-gillespies-birthday", "title": "Dizzy Gillespie's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "run_date_array": [2010, 10, 21], "hires_width": 432, "translations": {"el": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "\u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03af\u03b6\u03b9 \u0393\u03ba\u03b9\u03bb\u03ad\u03c3\u03c0\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Happy Birthday, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "share_text": ""}, "et": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Palju \u00f5nne s\u00fcnnip\u00e4evaks, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespie\u8a95\u8fb093\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Aniversari del naixement de Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "de": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum Geburtstag, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Anniversario della nascita di Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d3\u05d9\u05d6\u05d9 \u05d2\u05d9\u05dc\u05e1\u05e4\u05d9!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, \u0414\u0438\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Vse najbolj\u0161e, Dizzy Gillespie!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Dizzy Gillespie", "hover_text": "Dizzy Gillespien syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Dizzy Gillespie trompetist", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Dizzy Gillespie", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc", "hover_text": "\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc \u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gillespie10-instant.gif", "query": "Dizzy Gillespie", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celia Cruz's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "celia-cruzs-88th-birthday", "title": "Celia Cruz's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/celia-cruzs-88th-birthday-5720827718795264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz's 88th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement de Celia Cruz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "Celia Cruz-en jaiotegunaren 88. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario do nacemento de Celia Cruz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Celia Cruz", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Celia Cruz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0WWgsSplNxRrY7-cL9dVoRz4yxBSbGAYUVsgscBkVM4GQFt45drpyEudtchSEZix5mf35_RK2pruwoIkqUOChw5M9KYmj7OhhaFgiOEu=s660", "query": "Celia Cruz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uZwtNbJCKE6h4aiDKdngbZXvKScC-XmtJAjv5gqf8scDasFATEEg0a0Iuimzc1QohWz14p774c178fxnY-0yl20q4zoMD66wtslWHa0P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rampo Edogawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "rampo-edogawas-birthday", "title": "Rampo Edogawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/rampo09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69", "hover_text": "\u6c5f\u6238\u5ddd\u4e71\u6b69\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ulH8b2tNXuFUvMtluQXW12dc81VnZGUjqqAgHlXHB3oY_l6EgOj8GPjREQS_2gUbmstA-zk_2hpMz1ys6vObg4pLqzBDTPr09vtopBQl=s660", "query": "Rampo Edogawa's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Blair's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-blairs-100th-birthday", "title": "Mary Blair's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/mary_blair-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Blair", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ube14\ub808\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 anys del naixement de Mary Blair", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Blair", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d9\u05d9\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Blairov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0628\u064a\u062f\u064a\u0627", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0644\u064a\u0631 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0631\u0633\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Blair", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair-in 100-c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Mary Blair", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100e geboortedag Mary Blair", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blair'in 100. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Marijas Bleiras 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100-asis Mary Blair gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Blair", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mary Blair", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/search?pq=mary+blair+artystka&hl=pl&cp=10&gs_id=38&xhr=t&q=mary+blair&gbv=2&gs_sm=&gs_upl=&bav=on.2,or.r_gc.r_pw.,cf.osb&biw=1280&bih=564&bs=1&um=1&ie=UTF-8&tbm=isch&source=og&sa=N&tab=wi", "hover_text": "100. rocznica urodzin Mary Blair", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u0bae\u0bc7\u0bb0\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0bb0\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Blair", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Blair", "share_text": ""}, "bn": {"query": "mary blair", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u09ac\u09cd\u09b2\u09c7\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100. Geburtstag", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Mary Blair", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 vuotta Mary Blairin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Blair", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30d6\u30ec\u30a2 \u751f\u8a95 100  \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Bliar-\u10d8\u10e1 100 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Mary Blair", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u58eb\u5c3c\u85dd\u8853\u5bb6\u3001 \u611b\u9e97\u7d72\u5922\u904a\u4ed9\u5883\u52d5\u756b\u7247\u8272\u5f69\u8a2d\u8a08\u5e2b Mary Blair 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Blair", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Blair", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "Mary Blairs 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0455 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Blair", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6 Mary Blair", "hover_text": "\u8fea\u65af\u5c3c\u827a\u672f\u5bb6\u3001\u7231\u4e3d\u4e1d\u68a6\u6e38\u4ed9\u5883\u52a8\u753b\u7247\u8272\u5f69\u8bbe\u8ba1\u5e08 Mary Blair 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "/search?tbm=isch&q=mary+blair&biw=1920&bih=1115", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0411\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Blair", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mary Blair", "hover_text": "\u092e\u0947\u0930\u0940 \u092c\u094d\u0932\u0947\u092f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RVtwSeu8ZWL-IjY0o6IVDzjQ01BEqNBGUFn0n73enrORfVFmpK6AGHFDWZ2nYKMGXIaI4FXBHqMvPah36UvPiTq3b2i0EZ1uIR377Aw=s660", "query": "Mary Blair", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 18], "height": 194, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "query": "Herman Melville books", "alternate_url": "", "id": 7106251, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-maciulis-maironis-150th-birthday", "title": "Jonas Maciulis-Maironis' 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Jonas_Maciulis_Maironis-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 21], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Jonas Ma\u010diulis-Maironis", "hover_text": "Jono Ma\u010diulio\u2013Maironio 150-osios gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3FcIxyNFi7iZIJYvNbo4jT-jmUkZQlkAn6O8Lev9Q5MMjdMwQy5_X-Sb83P73SR93G_P2_T1M7jdF0t2a6QEmL8MmVKSfsBKkZ2LBc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "is_dynamic": false, "width": 476, "related_doodles": [{"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #56 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-56", "title": "World Cup 2014 #56", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"fr": {"query": "Br\u00e9sil Allemagne", "hover_text": "Br\u00e9sil Allemagne", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "Brazil vs Germany", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brasilien gegen Deutschland", "hover_text": "WM-Rekordtorsch\u00fctze beim Spiel Brasilien gegen Deutschland", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vavJdttSCNmJihsnGJ5f8r7qKXnt25u36CQ9jUDk_VfPG5OFY_4LyMALWE0Cg_PFf47EqaYSgAsMDuOeWswnqEkXKhDZrB3Oj2NZkfkR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #53 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-53", "title": "World Cup 2014 #53", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-53-5725570117664768.7-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u03a0\u03c1\u03bf\u03b7\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0a95\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0acd\u0a9f\u0ab0 \u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Netherlands vs Costa Rica", "hover_text": "Netherlands vs Costa Rica", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Quarts de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u1229\u1265 \u134d\u133b\u121c ", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Quarti di Finale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d1\u05e2 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014  \u0c95\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9f\u0cb0\u0ccd\u200c \u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, \u010dtvrtfin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d15\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d7c\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d7c \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1/\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed ceathr\u00fa Ceannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Quarter-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amakotafayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Laurdenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM veerand-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Perempat Final Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuartos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Kwartfinale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 kvartfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 \u00e7eyrek finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0915\u094d\u0935\u093e\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, ceturtda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robo Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fj\u00f3r\u00f0ungs\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, \u0107wier\u0107fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0432\u044d\u0440\u0446\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u0447\u0435\u0442\u0432\u044a\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Quarter-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/4 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u0995\u09cb\u09df\u09be\u09b0\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Kvartfinalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 8\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0915\u094d\u0935\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Copa do Mundo Quartas de Final", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. \u010detvrtfinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 puoliv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Negyedd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u3005\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa del Mundo ", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Viertelfinal", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c1f\u0c30\u0c4d-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quartos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 8\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 8\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Kvartsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0440\u0442\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, \u0161tvr\u0165fin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u0447\u0432\u0435\u0440\u0442\u044c\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 \u010detrtfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1000\u103d\u102c\u1010\u102c\u1038\u1016\u102d\u102f\u1004\u103a\u1014\u101a\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lMJB3mMiuay7bB54YuCF2DyOB9rzcd95Y53jNq4Us3WYaAckPapnYUggZ5kQqvLQVd5NofhnYbDmlA9ZOL6hN2rlQFD8VlTg4QQIOanxQw=s660", "query": "Netherlands vs Costa Rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SmEyt-K4GJlP0mAWw_bx_7ik-Pjw2jB7CE9hwF6qj4uh-Tk0Xch2DKxXxlG0AkDp_tlR3BPYreg0iShdm8gnNWSrRrD1TRI08YBFOmg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #46 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-46", "title": "World Cup 2014 #46", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-46-6545923702259712.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Switzerland", "hover_text": "Argentina vs Switzerland", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Argentina vs Svizzera", "hover_text": "Argentina vs Svizzera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Argentina contra Suiza", "hover_text": "Argentina contra Suiza", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142u", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Argentine Suisse", "hover_text": "Argentine Suisse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "hover_text": "Argentina x Su\u00ed\u00e7a", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "hover_text": "\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3 \u30b9\u30a4\u30b9", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Argentina vs. Suiza", "hover_text": "Argentina vs. Suiza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Argentinien gegen Schweiz", "hover_text": "Argentinien gegen Schweiz", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MIDe7jw_R_iFzvQJwpB7wQeRIw02B_BgcokMpaP-JsUiBFvCaIIbbXLhUxsg-fzCiEsmR6ANX3D33y1h2LuHCajpOuFLQ8_sBfNxLmSh=s660", "query": "Argentina vs Switzerland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KPEGVsu2StczUdxjrYfXtgX_tN9NsAcQe_lp2Am8UsNqVvFcr1czQ7v92hKr5O2gxf1qzRhmUPv4qbCooLNuFiNR7EH-4q_wIGVWqf5Z"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Whale", "Ahab", "Ishmael", "Herman Melville", "Literature"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>When designing a cover for a classic in the book publishing world, there is usually room for some artistic experimentation and subtlety. This is for a couple of reasons. One, the readers are already familiar with the imagery in the book, which gives the artist an opportunity to&nbsp;reinterpret or &quot;refresh&quot; the imagery in a contemporary way.&nbsp;Two, the title itself will usually attract the reader&#39;s attention &ndash; in many cases, the reader is looking specifically for this title. This relieves some of the burden or obligation for the illustration to portray a key moment of suspense or high drama from the story in order to attract more potential buyers. &nbsp;Some bold examples of this approach can be seen in the work of one of my favorite designers, Alvin Lustig, whose subtle yet bold designs have evolved into classics in their own right.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/Vd3a7USmXjLRfDCQVHFGIBDe6rmRRWkoWQNoTkqLLZ4rK4U7uUcQkVuVS0IBDBkdMM5wFhYmaxO6jozueb5G-ogBele2xsUuLPFiFqU=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/Vd3a7USmXjLRfDCQVHFGIBDe6rmRRWkoWQNoTkqLLZ4rK4U7uUcQkVuVS0IBDBkdMM5wFhYmaxO6jozueb5G-ogBele2xsUuLPFiFqU=s640\" style=\"height:241px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Image search screencap of &quot;Alvin Lustig New Classics&quot;</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Of course, for a Google doodle it is still very important to lend as much context as possible to create a rich and informative user experience, leaving slightly less flexibility than Lustig might have had in his day. So I had my goals: to create a contemporary interpretation of a classic story, rich in context but subtle in its own way. &nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>One idea that surfaced early on was to somehow tie the white space of the homepage into the whiteness of Moby Dick (the whale), so that he wouldn&#39;t be immediately visible at first glance.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/RSCW_OrMozyqJfOmwJW0wvAWd1upHMIBV6q8TgYmVL3lpas0yNWRLsfNmowwkCfJHiEHiFA06mFD9zPdPvR_47GNAIXyWs8rgiyUOcIe=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/RSCW_OrMozyqJfOmwJW0wvAWd1upHMIBV6q8TgYmVL3lpas0yNWRLsfNmowwkCfJHiEHiFA06mFD9zPdPvR_47GNAIXyWs8rgiyUOcIe=s640\" style=\"height:178px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>The sketch itself seemed a little gritty and frightening, and possibly not authentic to the scene either.... although Captain Ahab and his crew spend much of the novel in search of the whale, this moment should be more confrontational. Still, the doodle team encouraged further exploration of this idea. So&nbsp;I played with a second concept, in which Moby Dick is like an overgrown child, happily swimming about in the aftermath of the ship he&#39;s just destroyed, with the wreckage spelling out Google.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/iczVnx6yuQd21ZkZa3JGAvVDZEKJzLKBI9twpp2SrYCAroh6J9pLKp1KUhzJF0B-o1aRi4VmijexdcSuDxYSJMiyqjKt72klu7y06WI=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/iczVnx6yuQd21ZkZa3JGAvVDZEKJzLKBI9twpp2SrYCAroh6J9pLKp1KUhzJF0B-o1aRi4VmijexdcSuDxYSJMiyqjKt72klu7y06WI=s400\" style=\"height:248px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Casting Google as a shipwreck would probably not go over well, even with the best of lighthearted intentions, so the idea was quickly scrapped!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>As I thought more about the theme of &quot;search,&quot; I wondered if Moby Dick himself could be a large maze, designed in such a way to resemble the intricate tattoo patterns of another character in the story, Queequeg.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/wsKzb79J2MGekNbBXTGwBjxDLP11cKqVy_Yo1AM-ikIdyOZBWJaiwPWYkE2_63BdOwzqjEcjczEG2ducuUqJ5RQdGEXJEPTDobhzlWZF=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/wsKzb79J2MGekNbBXTGwBjxDLP11cKqVy_Yo1AM-ikIdyOZBWJaiwPWYkE2_63BdOwzqjEcjczEG2ducuUqJ5RQdGEXJEPTDobhzlWZF=s400\" style=\"height:169px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>This robbed the user of all narrative context, however, and the team ultimately opted for the &quot;white space&quot; idea in the first concept, echoing my own notes to make it brighter and altogether less frightening. After a couple of compositional studies, I got going on the final, which is what you see at the top of the page today.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/olQKqAK5KwfEbomSmSMBwoBGz3nopUU3zSMyUaaxyK9g1XbH2uiVJYOFtNN5e8vhZ6IKvZUoyGVip03ei2etNdrYdMl3amVAPMrw8vxU=s0\" style=\"line-height: 20.7999992370605px; margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/olQKqAK5KwfEbomSmSMBwoBGz3nopUU3zSMyUaaxyK9g1XbH2uiVJYOFtNN5e8vhZ6IKvZUoyGVip03ei2etNdrYdMl3amVAPMrw8vxU=s320\" style=\"height:251px; vertical-align:top; width:320px\" /></a><a href=\"http://lh4.ggpht.com/ryNIWpC5_DdwmzxU56f0fyuovv-nQltrHSbI8kVXf548v8sftKVsq3vjdED-Ez9rNUvZhqCslZ4Dj-0dShTUDAmC4g1DakM-252NNic=s0\" style=\"margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/ryNIWpC5_DdwmzxU56f0fyuovv-nQltrHSbI8kVXf548v8sftKVsq3vjdED-Ez9rNUvZhqCslZ4Dj-0dShTUDAmC4g1DakM-252NNic=s320\" style=\"height:320px; width:223px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>by Mike Dutton</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing #GoogleDoodle", "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 962004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Azerbaijan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "azerbaijan-independence-day-2013", "title": "Azerbaijan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/azerbaijan-independence-day-2013-5852562955698176-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438", "hover_text": "\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043da", "share_text": ""}, "az": {"query": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Milli m\u00fcst\u0259qillik g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X3M6hsERkDhCX64WG2ck1CnXBjF-GvVV6ZCISttxwsd1Wo42gA0qE9BRSbSqETmpJXYMxCmbU8uBW8aAezSpyGtOWXD7X2PNQyft_IYs=s660", "query": "Azerbaijan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHsYZfLtZl_JKbkfhao6w5PQltVCw25sIuKa-_hQQZgt-g3zrWRiTeIMXnPxpv5-sbfiWpdX4pi3eOYd_DYl4fQNngbdrFpZYGRP2ls"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Switzerland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "switzerland-elections-2015", "title": "Switzerland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 951, "translations": {"rm": {"query": "Elecziuns federalas 2015", "hover_text": "Elecziuns federalas 2015", "share_text": "Elecziuns federalas 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "hover_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "share_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "hover_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "share_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Elezioni federali 2015", "hover_text": "Elezioni federali 2015", "share_text": "Elezioni federali 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp2x.jpg", "query": "Switzerland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3iaBrHNdsk5uz_AG4xqACbkR8gMS9uC-JMxGpVZ5YWqPuVtfNv_PaZ1MTEJKng_d9kvV7jGmJOnEP2bbj9EO019mFXpaldTNSCYaubHy"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-argentina", "title": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-argentina-6585096844869632-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HYvxFTAhaYoJDnyk83r04FcplR5IiE8vAthi6lb8BgJT4znG0RkJE373P0NZhbJBBvrmXZFwpcv_XYAkcHZKM8PrVDiXGXD0AqZRMl89OQ"}, {"hires_height": 381, "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "melina-mercouris-95th-birthday", "title": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 938, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "hover_text": "95\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1\u03c2 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7", "share_text": "\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Melina Mercouri", "hover_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday", "share_text": "Melina Mercouri\u2019s 95th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/melina-mercouris-95th-birthday-5724286262181888-hp2x.jpg", "query": "Melina Mercouri", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/73EItR0sfQiLyoEAxwJx54iuZlKLbXb-pDoENqTDFD0VOY_qzxA-yozq3DLVDc9XjyACB9gxjw8JhfgSvcOBrpmCDeNuCclZMDnGCEuOjg"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 10, 16], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7127622, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "4th of July 2012 #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july-2012", "title": "4th of July 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/4th_july-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "4th of July", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmILcKyXa5cytTPFqoo0pdr3WFmtibV1E9-UINCI8RYnl1nA1AwSgVlmnC36HqgD4S3nkrV2ucNUlPqfQ0mk_AvqI45XUu694cnqgkBD=s660", "query": "4th of July", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fencing 2012 #GoogleDoodle", "name": "fencing-2012", "title": "Fencing 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fencing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud39c\uc2f1", "hover_text": "\ud39c\uc2f1", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, esgrima", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 scherma", "hover_text": "Scherma, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d9\u05e3 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e1\u05d9\u05e3, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Pions\u00f3ireacht", "hover_text": "Londain 2012, Pions\u00f3ireacht", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 vehklemine", "hover_text": "London 2012, vehklemine", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 q\u0131l\u0131ncoynatma", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Q\u0131l\u0131ncoynatma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "schermen", "hover_text": "Londen 2012 Schermen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "no": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 eskrim", "hover_text": "Londra 2012, Eskrim", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 pauko\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, pauko\u0161ana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u64ca\u528d", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u64ca\u528d", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Esgrima Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 esgrima", "share_text": ""}, "is": {"query": "skylmingar", "hover_text": "Skylmingar, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 szermierka", "hover_text": "Londyn 2012, szermierka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Escrime Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, escrime", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lawan pedang", "hover_text": "London 2012 Lawan Pedang", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 fencing", "hover_text": "\u0985\u09b8\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fechten", "hover_text": "London 2012 - Fechten", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00e6gtning", "hover_text": "London 2012, f\u00e6gtning", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Esgrima", "hover_text": "London 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Miekkailu", "hover_text": "Lontoo 2012 Miekkailu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "v\u00edv\u00e1s", "hover_text": "London 2012, v\u00edv\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 scrim\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Scrim\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Esgrima", "hover_text": "Londres 2012 Esgrima", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "mo": {"query": "scrim\u0103", "hover_text": "London 2012, scrim\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mchezo vitara", "hover_text": "London 2012, Mchezo wa Vitara", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 f\u00e4ktning", "hover_text": "London 2012 F\u00e4ktning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51fb\u5251", "hover_text": "\u51fb\u5251", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 sabljanje", "hover_text": "London 2012 sabljanje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi8iowgwioC0lpQm56mjaPTbYY21vJrntwobAnFhQvWfdq1MNOYldPynG9b4cKPmmgdKp8Q7qVM48NYnqky7B_BPuwjApH3KHovbCPk6aA=s660", "query": "London 2012 Fencing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mexican Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "mexican-elections-2012", "title": "Mexican Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mexico_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones M\u00e9xico 2012", "hover_text": "Elecciones M\u00e9xico 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1o5LnKivKXt00EIwCbKWerl1YiMD8u0BAaxeWgUugEF3x4raInG5iC4rpavaMi98nftOq1viOmo9GjxGBDw3KCI_oJT6N8KIxqiR_52a=s660", "query": "Mexican Elections 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Birthday", "Robot", "Calligraphy"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Hisashige Tanaka was a great inventor, born in what is today called Fukuoka Prefecture in Japan on October 16th, 1799. Tanaka&rsquo;s prolific career began in his youth, when he famously engineered a set of handmade <em>karakuri </em>dolls; small, mechanized figurines capable of performing simple tasks, such as shooting a bow and arrow, receiving an empty teacup and returning with a filled one, and writing calligraphy with a miniature brush and inkstone. I was immediately taken by the elegance of the&nbsp;<em>karakuri</em>, and set about developing a sketch in which the calligraphy writing doll completes the Google logo by painting an &lsquo;o&rsquo; upon his canvas.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh5.ggpht.com/kNEpyd_bYFp1BxRVZXvPHYhfAMteptUYWRdkiyStxyXxgkWq0ZH3Kqwl3PVo9_Mysh89a8_nuzm8ZS9YKAzig-8lRVoIj9UyZE1SegSaCg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/kNEpyd_bYFp1BxRVZXvPHYhfAMteptUYWRdkiyStxyXxgkWq0ZH3Kqwl3PVo9_Mysh89a8_nuzm8ZS9YKAzig-8lRVoIj9UyZE1SegSaCg=s320\" style=\"height:124px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIt soon became clear that in order to illustrate the fine motor movement of the doll, a bit of animation on the homepage would not go amiss. I then separated each element of the drawing into layers, which I used to create a animatable, digital puppet.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/2n7a-Eft8ePK1dArfEPAOIugz8HGAKmGYGY9r3tpoVpZWWaffCae643jxw7WzAkiiyWcZ2WOPp2sU9MW7xVPRQf_rdin8NlYkKAf6WY=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/2n7a-Eft8ePK1dArfEPAOIugz8HGAKmGYGY9r3tpoVpZWWaffCae643jxw7WzAkiiyWcZ2WOPp2sU9MW7xVPRQf_rdin8NlYkKAf6WY=s320\" style=\"height:160px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Though the <em>karakuri</em> dolls are only one facet of a truly inspiring career,&nbsp;it was truly an honor to have the opportunity to celebrate Tanaka&#39;s 213th Birthday.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>Posted by Kevin Laughlin, Doodler</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 970004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen Elizabeth II Visits Google London #GoogleDoodle", "name": "queen-elizabeth-ii-visits-google-london", "title": "Queen Elizabeth II Visits Google London", "url": "//www.google.com/logos/2008/queen_elizabeth.gif", "run_date_array": [2008, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queen Elizabeth II", "hover_text": "The Queen visits Google today", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4o01fUAyIO67FVr_4dV_esFwnumfYUyblzViBc2v3UB5XXjS0FBqWt2W7rsVWxotVezy7-U7UMi-Om8vXvXS3yEQARNGdOcKl-8QZHIq=s660", "query": "Queen Elizabeth II", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ahmad Shawqi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ahmad-shawqis-birthday", "title": "Ahmad Shawqi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/shawqi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ahmed Chawqi", "hover_text": "L'anniversaire de Ahmed Chawqi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ahmed Shawqi", "hover_text": "The Anniversary of Ahmed Shawqi", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0623\u062d\u0645\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUirE_7-_H2JfTMVf83z9LcvNd7P6uVAsrkhdyl4Yysgrkmtw7QipcVamraFoXVYdvLn8mtwnVxR_zJs9OCH6F7kSMcnDgIvKk6RhzBiRA=s660", "query": "Ahmed Shawqi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere #GoogleDoodle", "name": "57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere", "title": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Kabaret Starszych Pan\u00f3w", "hover_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w", "share_text": "57. rocznica premiery telewizyjnej Kabaretu Starszych Pan\u00f3w #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/57th-anniversary-of-elderly-gentlemans-cabarets-tv-premiere-5645539915857920.2-hp2x.jpg", "query": "57th Anniversary of Elderly Gentleman's Cabaret's TV premiere", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J2_-RgjDmNI8XDt796O0VGVbOgziWgH_VoWU5omIXo720UGGuual0sBb0NNIkzkiq1aS0YKJKIBs8aoDdMV6o0PXwxFD0mIroT5ePHp8qw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Oscar Wilde's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oscar-wildes-156th-birthday", "title": "Oscar Wilde's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/oscarwilde2010-hps.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Oscar Wilde", "hover_text": "Oscar Wilde's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ufxC2She5ERd9TotYPlGLXXQlC0dcZ8u3yOgbX-1ZJKITRvHJv-vU53PWDPfZjbHffxyy-32QDG1mPI_2ssmCgE83eIABB9e3EC3pcj_=s660", "query": "Oscar Wilde", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Double Ninth Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "double-ninth-festival-2010", "title": "Double Ninth Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/doubleninth10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u91cd\u9633\u8282\u7684\u98ce\u4fd7", "hover_text": "\u4e5d\u4e5d\u91cd\u9633\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u91cd\u967d\u7bc0", "hover_text": "\u91cd\u967d\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/guzchoKxYORxkjRPNWCf5wXKNR9MuqNIQrgmlOKVkAfESi0zmctEAEADHGd6k3zYIUhwa1OjUvOUL6qGxeD3XSHvSuEF0nZ3ClLucyE=s660", "query": "Double Ninth Festival 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 10, 15], "height": 125, "standalone_html": "/logos/2012/nemo12-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "query": "Winsor McCay", "alternate_url": "", "id": 7105978, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "alternate_url": ""}, "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "is_dynamic": true, "width": 484, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Interactive", "Pop Culture", "Art", "comic", "Nemo", "water", "stars", "bed", "child", "Winsor McCay", "boy", "moon"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p><a href=\"http://www.google.com/logos/2012/nemo/nemo12.html\" target=\"_blank\">See the interactive version here!</a><br />\r\n<br />\r\nA true pioneer and master draftsman, Winsor McCay is an artist and visionary. As a storyteller, his imagination reaches beyond the confines of reality and even the technology of his time.<br />\r\n<br />\r\nAmong his most famous works is his weekly comic strip &quot;Little Nemo in Slumberland.&quot; This series follows the journeys of Nemo through a fantastic dreamworld. Nightly, he finds himself thrown into a topsy turvy, overgrown, and colorful mess that often leaves him tumbling out of bed. McCay&#39;s mastery of perspective, bold use of color, and sheer creativeness yield a series that is visually stunning and immersive. Though not popular in its time, &quot;Little Nemo in Slumberland&quot; became celebrated in the mid 20th century. Since its &quot;rediscovery,&quot; the comic has inspired artists, feature animated films, and operas. Original pages have also drawn attention at the Louvre in Paris and the Metropolitan Museum of Art in New York.<br />\r\n<br />\r\nIf drawing painfully intricate comic strips every week isn&#39;t enough, McCay is also a pioneer in animation. His short film, &quot;Gertie the Dinosaur&quot; is regarded to have the first character designed for animation with a unique personality. His groundbreaking achievements in animation, art, and storytelling make McCay a perfect candidate for a doodle.<br />\r\n<br />\r\nPaying tribute to such a creative giant and body of work, however, is intimidating for any artist. &quot;Little Nemo in Slumberland&quot; is an undertaking in itself, but the doodlers and I wanted to approach this doodle as McCay might have. What if McCay composed a Nemo comic for the internet? What if he had Google engineers to back his creativity? We may never know how far he would have pushed the resources and technology available today, but his work will continue to inspire generations of dreamers.<br />\r\n<br />\r\nBelow are a few process images from our humble tribute to &quot;Little Nemo in Slumberland.&quot;<br />\r\n<br />\r\nIn the early stages of planning, the doodle team and I debated whether to stick to McCay&#39;s classic vertical composition, or tailor it to horizontally oriented computer screens. &nbsp;Below is a cannon ball alternative story (...without an ending. &nbsp;I decided against this format before I could complete this direction).</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/eERB73CuIVt4sEpq58X1NE1ID5JPQWvzzAu5wZIEu6Jo1F1g7BLhuj435eXhO3lmU1eO5VuMpD79Bs5h2gLxLKQFGKK4mesMf578gvMo=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/eERB73CuIVt4sEpq58X1NE1ID5JPQWvzzAu5wZIEu6Jo1F1g7BLhuj435eXhO3lmU1eO5VuMpD79Bs5h2gLxLKQFGKK4mesMf578gvMo=s320\" style=\"height:159px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Here are very rough plans for the comic-- the first sketch and a more fleshed-out color script.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh3.ggpht.com/w8ZFMCV34Q-fwK3YSghVmEr53auEyfqNyD0uE3uzWqQzz13lbBEivn8O-A4_I78Mo9WLNIhhXb3FWidsowDQZq8yq7JxuMqNt_6m180=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/w8ZFMCV34Q-fwK3YSghVmEr53auEyfqNyD0uE3uzWqQzz13lbBEivn8O-A4_I78Mo9WLNIhhXb3FWidsowDQZq8yq7JxuMqNt_6m180=s320\" style=\"height:320px; width:134px\" /></a><a href=\"http://lh3.ggpht.com/HQCliBfPWVaZbuqcaxT1LmLJeKA6UTH8QmlNRPvNMwBoTf6COQG-KXuf6DOjcAQR69meCK7e0EXWtA8JO0sCUijRTwth-62Skn9ZHvBR=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/HQCliBfPWVaZbuqcaxT1LmLJeKA6UTH8QmlNRPvNMwBoTf6COQG-KXuf6DOjcAQR69meCK7e0EXWtA8JO0sCUijRTwth-62Skn9ZHvBR=s320\" style=\"cursor:move; height:320px; width:111px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<br />\r\nI fiddled around with a pencil test for the third row of the final comic. &nbsp;Below is a quick animated gif.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh4.ggpht.com/Z93IJGaSl-v-A-0DCEGnjFQvAT-ojnQgl-QVOcWbQIt4W03XT-hf8AQ_oP0FJqHzPXTH6JbYPxXBOuUOuOTbm6IWQMUT25OIBRbJ2w4=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/Z93IJGaSl-v-A-0DCEGnjFQvAT-ojnQgl-QVOcWbQIt4W03XT-hf8AQ_oP0FJqHzPXTH6JbYPxXBOuUOuOTbm6IWQMUT25OIBRbJ2w4=s320\" style=\"height:320px; width:206px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;Finally, below is the full comic in static form!</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/HyfkyT2gxTYO_FA4wM802u1BvNQTnbP3sTeDPvifKWdk_9_A8uOA1UkUkMBz5Jlc24-XMPTkrt3UDydlbBu1aSOG50W0mmxf0xwHuJff=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/HyfkyT2gxTYO_FA4wM802u1BvNQTnbP3sTeDPvifKWdk_9_A8uOA1UkUkMBz5Jlc24-XMPTkrt3UDydlbBu1aSOG50W0mmxf0xwHuJff=s320\" style=\"height:320px; width:106px\" /></a></p>\r\n\r\n<p><em>posted by</em><em> </em><a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\" style=\"font-style: italic;\">Jennifer Hom</a></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland #GoogleDoodle", "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 961004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Italo Calvino's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "italo-calvinos-88th-birthday", "title": "Italo Calvino's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/italo_calvino-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Italo Calvino", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Italo Calvino", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_8al9N-y3lJo90Ws9vU6nSQUz0QSeZYcXet47YA73jUyEFipwlsJzgCaiRvYb9J1U9pO8wrzISVHPl2Qaw3fhmX9oK1mxQCaFvYnjDE=s660", "query": "Italo Calvino's 88th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday #GoogleDoodle", "name": "mikhail-lermontovs-birthday", "title": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/lermontov09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XMR3Tt0t2naR0jNQ6NG0oKSKSuLzA3RDtPouNfu6ZYxS_LlKOO3D0R4BFq9WWQT15EmsWkdyXK1R0IzefBap3hDLHxMBzW2k-GFdd4g7=s660", "query": "Mikhail Lermontov\u2019s Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 199, "share_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-nietzsches-169th-birthday", "title": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "run_date_array": [2013, 10, 15], "hires_width": 600, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Friedrich Nietzsche?", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "hover_text": "169a \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03af\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7 \u039d\u03af\u03c4\u03c3\u03b5", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Il y a 169 ans naissait Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "en": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsche's 169th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00ba aniversario del nacimiento de Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u5c3c\u91c7 169\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169. Geburtstag von Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "Friedrich Nietzsches 169 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u91c7", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u54f2\u5b66\u5bb6\u5c3c\u91c7169\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frydrichas Ny\u010d\u0117", "hover_text": "Friedrich'o Nietzsche 169-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 vuotta Friedrich Nietzschen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 \u00e9ve sz\u00fcletett Friedrich Nietzsche ", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Friedrich Nietzsche", "hover_text": "169 de ani de la na\u0219terea lui Friedrich Nietzsche", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/friedrich-nietzsches-169th-birthday-5767282085068800.2-hp.gif", "query": "Friedrich Nietzsche", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-h1NSkVtXqpm2TInRYF8pBbSei5dIcrnY1S6ASMlSfnP0juR1jIHKI04t8mgjWAF5hQFGGtrtlJW0i-_jKpkk9c62Ru9D4HU3Ep2RZE"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 11], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "query": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7169312, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "giorgio-morandis-125th-birthday", "title": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 20], "hires_width": 725, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorgio Morandi", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp2x.jpg", "query": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fTxRTBY3lCVzgKTW8dwBmBOAyXpx9WfoDy20_b89vTL8QRGa1uBIxXTWQXg35vtZ20RA04Xgc2AOs5NHNCRSQ1vaO7jto-P2NlB4I3O3"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Dominican Republic) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-dominican-republic", "title": "Father's Day 2015 (Dominican Republic)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-dominican-republic-5945521051009024-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-dominican-republic-5945521051009024.4-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Dominican Republic)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/H60BtKnzmyhARijt2Ut0JziVdHYjKcLLEX2768q-z2S-6BFdWs0uTJJaj_-NcJlou_0ajLDVn9SWfu-rmoj8qu5NWJq73F478GYbfjuO"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Peru National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "peru-national-day-2015", "title": "Peru National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/peru-national-day-2015-5677896857288704-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Per\u00fa #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/peru-national-day-2015-5677896857288704-hp2x.jpg", "query": "Peru National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1EBupwxDoQyQNhvX98QDnHdHn0pcF-FvV_K4jRH7nWF8ZG6quSn8_nEOxoVI4o0A4l7OIP63xWJtB84fUx9ZqoYWCMk0Ng2gAMzjo1g"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "History", "politics", "women's rights"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 972004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cahit Arf's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cahit-arfs-100th-birthday", "title": "Cahit Arf's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/arf10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cahit Arf", "hover_text": "Cahit Arf'\u0131n Do\u011fumunun 100. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tze_ATzjxHY-NgwTxRDHrhYCmTzzCmRq6bGYt9KiaIUrZgfyT6QLbq4C5XCs8VeiZj3fRdTsFPQ8TtyFFR7MZ8K4VRS6248lpAQpvFLK=s660", "query": "Cahit Arf's 100th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 121, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2010 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2010", "title": "Canadian Thanksgiving 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 11], "hires_width": 352, "translations": {"fr": {"query": "Action de gr\u00e2ce, thanksgiving", "hover_text": "Bonne Action de Gr\u00e2ce", "share_text": ""}, "en": {"query": "thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/canadianthanksgiving2010-hp.jpg", "query": "thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2004 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2004", "title": "Canadian Thanksgiving 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 11], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "Thanksgiving", "hover_text": "Happy Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/thanksgiving_ca04.gif", "query": "Thanksgiving", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 9], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7105677, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alicia-moreau-de-justos-127th-birthday", "title": "Alicia Moreau de Justo's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alicia-moreau-de-justo-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Alicia Moreau de Justo", "hover_text": "127\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Alicia Moreau de Justo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ul_Lsc2hsNO6V4PflOLfFBcBxvr6fpjkQdHeAKkwu2B7FimEenBoUW4IACsgHSKHzMj4m6PP5TSz4Xx12pHpcMINeA_7XR7zYz8wZ-6c=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday", "title": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday-5192725422931968.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432", "hover_text": "246 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6oLGTFsAjI1Gd21jZIMBS4vQsUgbWFzyp6Gb5PcIjukmTSonH09IP3UGBM4yK0lbX5sdTxrFWOMGovFzrgdO9bPUn2BmbmLAUvxCdcU=s660", "query": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W2sNMVrPkbn68qfbg_xxGmsUKCA8VYTXWP5BpANNY-k0kxTL7gVVO6vxRxbMCrJm-eKQR4Zp10ENZ4vSvEAE_u9pCM8Gp1hKZlDhJEQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-vargas-100th-birthday", "title": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriel-vargas-100th-birthday-5727700979286016-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Vargas", "hover_text": "Aniversario 100 de Gabriel Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upY_AWy2O4fv_Kh4PNoj8Z8NQahNjwmM3aFFzL9jJ9IjNdDLe9TMKI8HHYvS8-K7MYEcA2piwEPiazXxjvdIPVdOtH3PZJVWEy2vxhg=s660", "query": "Gabriel Vargas\u2019 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YakMIoQsXaWQdgccTHzSV_HaR16xB5_5h2YKBFlTMG7Q6sdu3vSOhmC9Ezy27F_nGbjAvrdoLKpuL8TkRO06kD1UwaMBlipPqh9aDzPS"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Writer", "Landscape", "Bridge"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "countries": ["Bosnia & Herzegovina", "Croatia", "Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 956007, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 9], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": "", "id": 7106065, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Uganda Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 408, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2013 - Vietnam #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2013-vietnam", "title": "Lunar New Year 2013 - Vietnam", "url": "//www.google.com/logos/2013/lunar_new_year_2013_-_vietnam-1037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vietnamese New Year", "hover_text": "Happy New Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_xxSE_ckubK7OWefnJj084LlCSksH27R6CBIp7hNbS7xjzndnevT9q7bIEZuo6-PgibMqVhxlIvAW9A7DADCGiUol919oG-x10u-Klc=s660", "query": "Vietnamese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G5NgExKOKFdbru6RnpxvFT5KPg0-Euu805whrmmtgSp225DqksZMyuyn1fsrPTnY0rCd4aH1Fj-SYwI5WDzD2-dqfb5Vc7lKFcWVw2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "chinese-new-year-2013", "title": "Chinese New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/chinese_new_year_2013-1012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19\u0e1b\u0e35 2556", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u6a02\uff0c\u86c7\u5e74\u9032\u6b65\uff01", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u86c7\u5e74\u5409\u7965", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u4e50\uff0c\u86c7\u5e74\u5409\u7965\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2013", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek, Imlek,", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/udxvvLOX9xvT6b4aE1bq_U0VJtCYtL1vsKzaz62G4NO2PfaXMaz4ffj0qj3DntKb1VGvXrdJsgEkhPhvSJhHj-2Wg4Kyp5yTGULj9JVcQA=s660", "query": "Chinese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V761IgzP5hS1rGne8Q3e32sknnZV6vXpOqbw1ayQomBCMYkF0euaYD-c2sn568iiccWLd_9a5Ivp5PlV5e9IOYrOB3fgboJeBZwYcckF"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "50th Anniversary", "Africa", "Grey Crowned Crane"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "countries": ["Uganda"], "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 959004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2010", "title": "Hangul Proclamation Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/hangulday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "564\ub3cc \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HswPLw5DCQkDGzslNLZJkua62Xdm3xHp471pAE_n-5racxkHrljNQnIGwOUxBsTpr1-ChhVg0Hnaape6xzKd_NB6XkPUrS6CD80RAPWtPg=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Uganda National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "uganda-national-day-2015", "title": "Uganda National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Independence Day Uganda", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/uganda-national-day-2015-5757567527550976-hp2x.jpg", "query": "Independence Day Uganda", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8q8FnLqnocpg_72P--jb3YQ0r5ib9FmcmLs-0eJhdPl3sjDU93Z5hI5alqOuqiZZVf394edSAf5usgVb2_S-kLC_OSD7ZuMnxuZBe8SC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihajlo-pupins-153th-birthday", "title": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pupin11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u043e \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "157 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0458\u043b\u0430 \u0418. \u041f\u0443\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TrJTbdBsoa08OuZqK-_5GC_SJEPF2nJGBL9sVkFPw1eI1LJKwPeefMpXITyim_LP71trxABp-Tk4W8cxFQqNVXrvussWSFdr-q5RhUqY=s660", "query": "Mihajlo Pupin's 153th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2011", "title": "Hangul Proclamation Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hangul_proclomation-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P-419u2_XOVbCDDnzYNFtIYjXeMfArLVi_a4gkJx--d2VkBBGsbtusJEuhEKDoTkhX3k1sSeMjob2ptEpmugmZbYaHDnUId_Is8ppVY=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 433, "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle", "name": "605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock", "title": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 715, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc \u03a1\u03bf\u03bb\u03cc\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "hover_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2", "share_text": "605\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03a1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03bf\u03cd \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03c1\u03ac\u03b3\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock", "share_text": "605th Anniversary of Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Orologio astronomico di Praga", "hover_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga", "share_text": "605\u00b0 anniversario dell'Orologio astronomico di Praga #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "hover_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2", "share_text": "605 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e9\u05e2\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05de\u05d9 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d0\u05d2  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "starom\u011bstsk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje", "share_text": "605. narozeniny starom\u011bstsk\u00e9ho orloje #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pragako erloju astronomikoa", "hover_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena", "share_text": "Pragako erloju astronomikoaren 605. urteurrena #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "reloxo astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario do reloxo astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Jam Astronomi Praha", "hover_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha", "share_text": "Ulang Tahun ke-605 Jam Astronomi Praha #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "605.\u00ba aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock", "share_text": "605th anniversary of the Prague astronomical clock #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u044b", "hover_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432", "share_text": "605 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Astronomisch uurwerk van Praag", "hover_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag", "share_text": "605e Verjaardag van het astronomisch uurwerk van Praag #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "reloj astron\u00f3mico de Praga", "hover_text": "605 aniversario del reloj astron\u00f3mico de Praga", "share_text": "El reloj astron\u00f3mico de Praga cumple 605 a\u00f1os funcionando #GoogleDoodle "}, "pl": {"query": "Praski zegar orloj", "hover_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego", "share_text": "605. rocznica Praskiego zegara astronomicznego #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u044f \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u044b \u045e \u041f\u0440\u0430\u0437\u0435", "hover_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d", "share_text": "605-\u0430\u044f \u0433\u0430\u0434\u0430\u0432\u0456\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0456\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0434\u0437\u0456\u043d #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0436\u043a\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430", "share_text": "605 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra", "hover_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra ", "share_text": "605 \u00e9ves a pr\u00e1gai csillag\u00e1szati \u00f3ra #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08", "hover_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5929\u6587\u6642\u8a08 \u5efa\u7acb 605 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u9418\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Prague astronomical clock", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague", "share_text": "Miaka 605 tangu kuwekwa kwa saa ya Kiastronomia ya Prague #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Astronomiska uret i Prag", "hover_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r", "share_text": "Astronomiska uret i Prag 605 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "pra\u017esk\u00fd orloj", "hover_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja", "share_text": "605. narodeniny pra\u017esk\u00e9ho orloja #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f", "hover_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74", "share_text": "\u5e03\u62c9\u683c\u5929\u6587\u949f\u843d\u6210605\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Prager Rathausuhr", "hover_text": "605 Jahre astronomische Prager Rathausuhr", "share_text": "605 Jahre astronomische Rathausuhr in Prag #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Orloj - astronomski sat u Pragu", "hover_text": "605. godi\u0161njica astronomskog sata u Pragu", "share_text": "605. godi\u0161njnica astronomskog sata u Pragu"}, "sr": {"query": "\u041e\u0440\u043b\u043e\u0458 - \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0442 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "hover_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443", "share_text": "605. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0442\u0430 \u0443 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0443 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/605th-anniversary-of-prague-astronomical-clock-4922756059627520-hp2x.jpg", "query": "Prague astronomical clock", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hzMTys3VFwaakRYNuohoDsMlWvoPLUp9MGCvipk66_qhdzczyaigRp7yjWHU7LEf5vurYLAR9pHsC_7iQoqBGSG7o_VQ4Xfi3-9DjNELzA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2014", "title": "Hangul Proclamation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hangul-proclamation-day-2014-5152379880079360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-3RBoCr3j9PQvvaBpnM4-HNNQN0DsenjgbUNngyC97mdqxt-lhZDDkcgRh3S2INct96O1DmMH_t5lV7KXlVko6EJKhYs1gMtSYxNHtEZVQ=s660", "query": "Hangul Proclamation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzwDJz3EXOtdlI0lwewkaL1mHJLLZePIXEnXC0FB6YO63qplWS4vKtm7mBB4m7CwRJvgT0kxP3H_bTopp4FwogoHf38S64DdN2EXdgs"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Canadian Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "canadian-thanksgiving-2006", "title": "Canadian Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 9], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}, "en": {"query": "canadian thanksgiving", "hover_text": "Canadian Thanksgiving", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/thanksgiving_ca06.gif", "query": "canadian thanksgiving", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2015", "title": "Hangul Proclamation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": "2015 \ud55c\uae00\ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hangul-proclamation-day-2015-6256395615731712-hp2x.png", "query": "Hangul Proclamation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dfO3rwWjG3RURjCAqZ73_3yOf6SqBWo_M5AEquQnXQmtxyhm2DWKlGqyp6fSnVMao9af2hTO_5xARCnZfEBlvIfSF7K4BwA73dE6wgYe"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Hangul Proclamation Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "hangul-proclamation-day-2009", "title": "Hangul Proclamation Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 9], "hires_width": 290, "translations": {"ko": {"query": "\ud55c\uae00\ub0a0", "hover_text": "\ud55c\uae00\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/hangul09.gif", "query": "Hangul Proclamation Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2011", "title": "Uganda Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/uganda11-hp.png", "run_date_array": [2011, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"lg": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "rw": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "nyn": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "ach": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Happy Independence Day Uganda!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7QOh9rDL1ojbdDs5in8nT3QuXJGkvohyFpZfA2G9FTAk9YMBbaAodfm7CbeDvGqtTKYYYGdgCBuTjwxH3bKtCdGMhvHgtWwuGYWkUj0=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland) #GoogleDoodle", "name": "agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland", "title": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agnieszka-osieckas-77th-birthday-poland-5707702298738688-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Agnieszka Osiecka", "hover_text": "Agnieszka Osiecka - 77. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DxkMv3skiriVf_o9L4IGj4HoXBJ7crwL4-MTiFJA7osA_mf6lM_kGzCG_6me4Z-B6_ApL3MTVoZe3j9e8MyOOyLpyimf-nWmlhV-48RZ=s660", "query": "Agnieszka Osiecka's 77th Birthday (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nzw54muf7qEMpKMebRmZQWABouAoY1lsnqeclrIoCnl5SDzxg5uuO5Mu2AX7Gsem8i8rBIgR7IZNdnXlS9rbiagHgnmF_-cWzGOXxrEM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 7], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "query": "Brazilian Elections 2012", "alternate_url": "", "id": 7105965, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Brazilian Elections 2012", "is_dynamic": false, "width": 510, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heitor-vila-lobos-125th-birthday", "title": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Heitor_Villa_Lobos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "heitor villa-lobos", "hover_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio de Heitor Villa-Lobos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iqHsdYItF_LXt126e2_kbXurT_O6JunYsPm3dFJptqPTMDyVwaRZ2IpKN52Gtr938b2V3wDqLjqp3L3vZQ392mAj66vEY6vzVoNiD2CL=s660", "query": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g-ireland-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Patrick Horan's 'Turning Back Time'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Turning Back Time' le Patrick Horan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LNpqsGW9RUhDP9UGPCKQzbRcCfAY_YKdCWPxggSA4WwRaVse3M01uaFanpACncHc1sc0qX0bE1mNI-FqIjdSn256okWCr1RgZg6txNxQ=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Current Event", "Vote", "Voting", "Ballot Box", "Flags", "Thumbs Up", "Cane", "Newspaper", "Voting Booths", "Glasses"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brazilian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2012", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 956006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Invention of the Bar Code #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-bar-code", "title": "Invention of the Bar Code", "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "alternate_url": "", "query": "bar code"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 7], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": "", "id": 7105811, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Janusz Korczak's Year", "is_dynamic": false, "width": 465, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Daniil Kharms' 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "daniil-kharms-108th-birthday", "title": "Daniil Kharms' 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/daniil-kharms-108th-birthday-5876320567296000-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 30], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0425\u0430\u0440\u043c\u0441", "hover_text": "108 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b\u0430 \u0425\u0430\u0440\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dvivmM3piL1CmyNaoJtsF_e1JMPZMqv0gdGldZZGNRbHp7CaoI9q_9s8bG3znWaOGBoNMf58kjeA_ElxLX3RMO9DtvHeQh_4iZlfx2cX=s660", "query": "Daniil Kharms' 108th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Csv7uisHQSxB5n1KrB0VHGiKXBCrqtJJrI80hkjf-6MmBKORQr2HxX9Tf4HFVGEv3rr2UhrLnQomL16JNs6xBOobu3TaEX6YJ51J95uf"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "johannes-keplers-442nd-birthday", "title": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/johannes-keplers-442nd-birthday-5097900694568960.4-hp.gif", "run_date_array": [2013, 12, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Le 442eme anniversaire de Johannes Kepler ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Johannes Kepler's 442nd Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "442. Geburtstag von Johannes Kepler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Keplero", "hover_text": "442\u00b0 anniversario della nascita di Giovanni Keplero", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0643\u064a\u0628\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 442 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u064a \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0643\u064a\u0628\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Johannes Kepler", "hover_text": "Breithl\u00e1 442\u00fa Johannes Kepler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hVXnqbaOLae7uJ1AOSDaBWjZ9FT-X5ZAOIvAnu1EhSfx6WzH2sCdGDg_cio40vJJ0vAV-YHoPzDNpwCP0k4iUYX8Gz4S0y0-eC12BY=s660", "query": "Johannes Kepler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_VQEgmc50rUMT6RI2fFjYpkRMdZwIkXa-AQzClPWm6PXtgD4IGUKuIeKCjJ4VCUbBYSFS76cl05rmTQ1uMEWJwD_0Ky2ggG0XhhxlTXlQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #1 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-1", "title": "Holiday Series 2013 #1", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-1-4826655121997824-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ac \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03cd\u03b3\u03b5\u03bd\u03bd\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Malam Natal", "hover_text": "Selamat Liburan dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Nuotaiking\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Badnjak", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9 \u30a4\u30f4", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "bo\u017ei\u010dni ve\u010der", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Likizo yenye Heri na Fanaka", "hover_text": "Likizo yenye Heri na Fanaka kutoka Google!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t43Jz49yuZbfs_n3j4ozBa38bWevSw2YGYA92QFhPEQvOH_gzs9eCX2DFE4SnF5Zjf-TJ4jvm_Xm6LoZJhiSyGw9uGIZ2E5Nyy8Zqd0=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TfQc3f_Jm_frDYvotnjx2DwA7zw-JsgTDHXlEMMdzYX4x7kbu1tKuMG6-IDygA227FvPEV4lE_l0s1dd4ndz5z8lOyFsx7EZBSWWnJX7PQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "History", "education", "children's literature", "flowers", "children"], "is_highlighted": false, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "countries": ["Poland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 958004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "query": "Brazilian Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Invention of the Bar Code #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-bar-code", "title": "Invention of the Bar Code", "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "query": "bar code", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 7], "height": 154, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": "", "id": 7105961, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 451, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 201, "share_text": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday", "title": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 10], "hires_width": 500, "translations": {"eu": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Francisco Giner de los Rios-en jaiotegunaren 175. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00e8 aniversari del naixement de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "Aniversario 175\u00ba del nacimiento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Francisco Giner de los R\u00edos", "hover_text": "175\u00ba aniversario do nacemento de Francisco Giner de los R\u00edos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/francisco-giner-de-los-rios-175th-birthday-5717380680384512.2-hp.jpg", "query": "Francisco Giner de los R\u00edos' 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mKuevNSOL2rtQ932ZamBfXPkvBd-YIo6Odv7wXeQt8U-DW4c6zFutDbLMr6tWuaD6kappbIcgnPK-9TNKs9HRPwF5K1-cH20YOqx5WRO"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "francisco-gabilondo-solers-105th-birthday", "title": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Francisco_Gavilondo_Soler-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Gabilondo Soler, Cri-Cri", "hover_text": "105\u00ba cumplea\u00f1os de Francisco Gabilondo Soler - Cri-Cri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FDkPnQLxvC71GL_hyu_GFxi6zW2cE954k-SP3dKiBrNARlSpQDJRpA-dnUgvvs3HsnLNLcD_ZGsUNSfmTj6YUOmx-llq6Wy34gOcklIp=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sciences", "Birthday", "atom"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<div dir=\"ltr\" style=\"text-align: left;\" trbidi=\"on\">\nOur love for all that is nerdy in all shapes and sizes shines through in our doodle for Neils Bohr. &nbsp;Some of the biggest contributions to science aren't big at all, sometimes they're as small as an atom. <br />\n<br />\nA Danish&nbsp;physicist, Bohr earned a Nobel prize in 1975 for his work. &nbsp;Amongst his studies on the shell model of the atom, the correspondence principle, and the liquid drop model of the atomic&nbsp;nucleus, Bohr's more recognizable work is that which bares his own name: &nbsp;the Bohr model. &nbsp;This theory poses that the electrons of the atom travel in orbits around its nucleus. &nbsp;The doodle is depiction of the Bohr model of the hydrogen atom, which, though simple, is still the introduction of quantum&nbsp;mechanics&nbsp;for many students. &nbsp;</div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 957004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2012", "title": "Brazilian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brazil_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MnuSOxToVW7ZHyX99vOGgQcqBQdYAhCo_P9JczYmeAg9xDYASFLtyQO4k4c4aIiF9JUpN4raxEXmVGXatCz4N8GC-o61hz7WOR_7cKqG=s660", "query": "Brazilian Elections 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Janusz Korczak's Year #GoogleDoodle", "name": "janusz-korczaks-year", "title": "Janusz Korczak's Year", "url": "//www.google.com/logos/2012/janusz-korczak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Janusz Korczak", "hover_text": "Rok Janusza Korczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bQw7T75N70BcCD2X2dIZCEkqKH5EZw99xExJBhRzjQ4k1DW9xTvvvqOkGtGdN7XfBZFFqmZ6xRoWI6ju2GIUMKrE2KEGYHfq2ECUITy0EA=s660", "query": "Janusz Korczak's Year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Invention of the Bar Code #GoogleDoodle", "name": "invention-of-the-bar-code", "title": "Invention of the Bar Code", "url": "//www.google.com/logos/2009/barcode09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "bar code", "hover_text": "\u0395\u03c6\u03b5\u03cd\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 bar code", "share_text": ""}, "en": {"query": "bar code", "hover_text": "Invention of the Bar Code", "share_text": ""}, "vi": {"query": "M\u00e3 v\u1ea1ch", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y ph\u00e1t minh M\u00e3 v\u1ea1ch", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Codi de barres", "hover_text": "Invenci\u00f3 del codi de barres", "share_text": ""}, "it": {"query": "codice a barre", "hover_text": "Invenzione del codice a barre", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "hover_text": "\u05d4\u05de\u05e6\u05d0\u05ea \u05d4\u05d1\u05e8\u05e7\u05d5\u05d3", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "hover_text": "(\u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0637\u064a\u0629 (\u0628\u0627\u0631\u0643\u0648\u062f", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00e1rov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010d\u00e1rov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "es": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Invenci\u00f3n del c\u00f3digo de barras", "share_text": ""}, "nl": {"query": "streepjescode", "hover_text": "Uitvinding van de streepjescode", "share_text": ""}, "no": {"query": "Strekkode", "hover_text": "Oppfinnelsen av strekkoden", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Barkod", "hover_text": "Barkod'un icad\u0131", "share_text": ""}, "tl": {"query": "bar code", "hover_text": "Pag-imbento ng Bar Code", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "hover_text": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e14\u0e34\u0e29\u0e10\u0e4c\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e04\u0e49\u0e14", "share_text": ""}, "ro": {"query": "cod de bare", "hover_text": "Inven\u0163ia codului de bare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "kod kreskowy", "hover_text": "Wynalezienie kodu kreskowego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u044b\ufffd8", "hover_text": "\u0412\u044b\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0448\u0442\u0440\u044b\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0443", "share_text": ""}, "fr": {"query": "cod", "hover_text": "Invention du code-barres", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010drtna koda", "hover_text": "Izum \u010drtne kode", "share_text": ""}, "de": {"query": "Strichcode", "hover_text": "Die Erfindung des Strichcodes", "share_text": ""}, "da": {"query": "stregkode", "hover_text": "Stregkodens opfindelse", "share_text": ""}, "fi": {"query": "viivakoodi", "hover_text": "Viivakoodin keksiminen", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vonalk\u00f3d", "hover_text": "A vonalk\u00f3d feltal\u00e1l\u00e1sa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9", "hover_text": "\u30d0\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u767a\u660e", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "c\u00f3digo de barras", "hover_text": "Inven\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Barras", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u689d\u78bc", "hover_text": "\u767c\u660e\u689d\u78bc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "streckkod", "hover_text": "Uppfinnandet av streckkoden", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010diarov\u00fd k\u00f3d", "hover_text": "Vyn\u00e1lez \u010diarov\u00e9ho k\u00f3du", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6761\u5f62\u7801", "hover_text": "\u6761\u5f62\u7801\u7684\u53d1\u660e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u0440\u0438\ufffd8", "hover_text": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0448\u0442\u0440\u0438\u0445-\u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434", "hover_text": "\u0418\u0437\u0443\u043c \u0431\u0430\u0440 \u043a\u043e\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EASWqGp10M-RQANx9krxrmGHuH0_u6Jy_9lN9JPJhuFRDVKe8KrgEXGkOW8Yorum5tyg-vrx-cg0L5vy-t-7dFEg0eiwfyC7xJZ5WqUT=s660", "query": "bar code", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 6], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FDkPnQLxvC71GL_hyu_GFxi6zW2cE954k-SP3dKiBrNARlSpQDJRpA-dnUgvvs3HsnLNLcD_ZGsUNSfmTj6YUOmx-llq6Wy34gOcklIp=s660", "query": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7105090, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Google's 14th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-14th-birthday", "title": "Google's 14th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Googles_14th_Birthday-2012-2-hp.gif", "run_date_array": [2012, 9, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Google", "hover_text": "14\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "am": {"query": "Google", "hover_text": "\u12e8Google  14\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Google", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 14 \u05dc Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "Google slav\u00ed 14. narozeniny", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664 \u0644\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "Com\u00f3radh 14 bliain de Google", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google-en 14.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google", "hover_text": "Google'i 14. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0131n 14-c il\u00fc d\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Google", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Aniversario de Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "14e Verjaardag Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 14. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u094b \u0967\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "14-asis Google gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "Google - 14. urodziny", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 14-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0433\u043e\u0434 Google", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8me anniversaire de Google", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "14. Geburtstag von Google", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen perustamisen 14. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e9ves a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u751f\u8a95 14 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "A 14-a aniversare Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 14 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "14\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u5c81\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "Google oslavuje 14. narodeniny", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 14 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "14. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 Google", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Google", "hover_text": "14. rojstni dan Googla", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u0942\u0917\u0932", "hover_text": "\u0917\u0942\u0917\u0932\u091a\u093e \u0967\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc65szwYdvvM99qmrB0XrtVKhy4QDhF6rM1jO-lvkyLCoCav5G5aSwP0CHyhXKlMGBxj7nuaJQ54YXhrr2voQe5OJVeuQbrUfjpgx5pn=s660", "query": "Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Teachers' Day 2012 (China) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2012-china", "title": "Teachers' Day 2012 (China)", "url": "//www.google.com/logos/2012/teachers12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 10], "hires_width": 421, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u6559\u5e08\u8282", "hover_text": "\u6559\u5e08\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6559\u5e2b\u7bc0", "hover_text": "\u6559\u5e2b\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/teachers12-hp.jpg", "query": "Teachers' Day 2012 (China)", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brian-o-nuallains-101st-birthday", "title": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Brian_ONolan-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Brian O'Nolan", "hover_text": "Flann O'Brien's 101st Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brian \u00d3'Nuall\u00e1in", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Myles na gCopaleen", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/REl9yO5ApglE_sqOrfJ6x7xYjBxWbddPrMZW3Mx92oiwTxZtOeySa7zta_3GoP4BH44BQp6gdLACvcXQSyeoDugQwxxxlL2SInMni9mR=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Music", "Cricket", "Singer", "Cri-Cri", "El Grillito Cantor"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Gabilondo Soler, Cri-Cri", "hover_text": "105\u00ba cumplea\u00f1os de Francisco Gabilondo Soler - Cri-Cri", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-gabilondo-solers-105th-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Francisco_Gavilondo_Soler-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 956005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2006", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/moon_festival06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SxvR_MQ1i7ud5ZBvGmQcqZKsLAfd2fDLbSX-pWC3WKO8tRBpLMt1kZ9xofIJbLcGZFiiFQIhj0gA10yVFyquUwVi-2XL7V6OkAoXjFKb=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thor-heyerdahls-100th-birthday", "title": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thor-heyerdahls-100th-birthday-4896043305009152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec", "hover_text": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0539\u0578\u0582\u0580 \u0540\u0565\u0575\u0565\u0580\u0564\u0561\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 100-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Thor Heyerdahl. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "id": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "lv": {"query": "T\u016brs Heijerd\u0101ls", "hover_text": "T\u016bra Heijerd\u0101la 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor'o Heyerdahl'o 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u09a5\u09b0 \u09b9\u09c7\u09df\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09b2 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rs f\u00f8dseldag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u632a\u5a01\u4eba\u985e\u5b78\u8005\u3001\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u5b78\u8005\u3001\u63a2\u96aa\u5bb6\u6258\u723e\u00b7\u6d77\u723e\u9054\u723e100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Hari lahir Thor Heyerdahl ke-100", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0VH4IbbihuzMPYQyNI5Eta5f2jZlVJLKRJryYF6gfIFd-EDE7_rOcGsTxlIo6q_HWBpMneLL7aV6A1lx1YAHoc7CTLit_PBczJZvGI2=s660", "query": "Thor Heyerdahl", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiCocGppE7iuYyNCf4b_MFm9LKCs1KMSkapB0A_CFu5tgHCkoQVwYdpzpjdHj6RzR7RAUp2oJaZiBguW-EsrKeYH2a19nxIEaNVxSueL"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 5], "height": 169, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/REl9yO5ApglE_sqOrfJ6x7xYjBxWbddPrMZW3Mx92oiwTxZtOeySa7zta_3GoP4BH44BQp6gdLACvcXQSyeoDugQwxxxlL2SInMni9mR=s660", "query": "Brian O'Nolan", "alternate_url": "", "id": 7106054, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "francisco-gabilondo-solers-105th-birthday", "title": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Francisco_Gavilondo_Soler-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Gabilondo Soler, Cri-Cri", "hover_text": "105\u00ba cumplea\u00f1os de Francisco Gabilondo Soler - Cri-Cri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FDkPnQLxvC71GL_hyu_GFxi6zW2cE954k-SP3dKiBrNARlSpQDJRpA-dnUgvvs3HsnLNLcD_ZGsUNSfmTj6YUOmx-llq6Wy34gOcklIp=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 436, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Mitchell's 195th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-mitchells-195th-birthday", "title": "Maria Mitchell's 195th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria_mitchells_195th_birthday-2005006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Maria Mitchell", "hover_text": "Maria Mitchell's 195th birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vd1BC9ljpckfKrksxizyKBCaAD772zvy8xPJkvYjucXMIo5OXjVh7yDFmkvzmF5aVlcPwbdpAfC6vw2j1pGxAYXqP6vc4YO_xdv8wPsBtA=s660", "query": "Maria Mitchell", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvd6PQo3_q8GaNsb_pcU8I6d4cWMY9beZsH8opDGkqlgs0YyZ0I28GSSEi7sdYbeDeMjkexwiWiRx1Kpo1WR-hxXhOG6I3pxERNVOKKmgQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Natalia Sats's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "natalia-satss-110th-birthday", "title": "Natalia Sats's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/natalia_satss_110th_birthday-2018005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u0421\u0430\u0446", "hover_text": "110 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0446", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_zHv5e--EClpPzolB0Qo0tPXba-j8SpUcRgLWNnhINvdl66KBW9-UEzQBGixla0SnfVQMJ8XLSHh04_a9Ny1TdeikOBRmxMj-X5PI25=s660", "query": "Natalia Sats's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bCEy3Q0yKDL0APiepGMYeZEgNi9vH0xz55JYPZ3JvIFCjPUiJHc-5Fg4vL_Cu0mW-x31EemCoU4rcf-m2hyfz52Zjt1bTaSCAJy2Z6qDqg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2013", "title": "India Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/india_independence_day_2013-2013005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q0IITIu9vFGDbI0LuKuPFXo4uMsmgrEXDBhQR6VeMo8zka7-DkLUL097OKdjdrVWdEsnEyXIanYmu1xUpzCX_qef4Hvc2rRQqVbPoa5Zyg=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgD1bYvIhx1OSCPagntHO8YtVUtbz7EApSxy6EHnDli5EM8OuVbju6vMGf6rlMMCYMOA_MTxbaQgjgS-Uz-GECb30tN3qfoV5yGy1IKV"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Writer"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Brian O'Nolan", "hover_text": "Flann O'Brien's 101st Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brian \u00d3'Nuall\u00e1in", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Myles na gCopaleen", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brian \u00d3 Nuall\u00e1in's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "brian-o-nuallains-101st-birthday", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Brian_ONolan-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 956004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 149, "share_text": "Nachum Gutman's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nachum-gutmans-112th-birthday", "title": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 5], "hires_width": 384, "translations": {"iw": {"query": "\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e0\u05d7\u05d5\u05dd \u05d2\u05d5\u05d8\u05de\u05df", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/gutman10-hp.jpg", "query": "Nachum Gutman's 112th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korean Thanksgiving 2006 #GoogleDoodle", "name": "korean-thanksgiving-2006", "title": "Korean Thanksgiving 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/kr_thanksgiving06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\ucd94\uc11d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJOd_uPuLXi5Eh4WV5gmIYd0aO4Kvi5PL1CrgZGbjFHdkinzZF5p3I3KSeYX0yjbj3A9Dj7cyBK3_zJ0v331d-6UEfq-Le5BuW3aEnQA=s660", "query": "Korean Thanksgiving 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Slovenia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-slovenia", "title": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "teden otroka", "hover_text": "Dan otroka 2015", "share_text": "Dan otroka 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-slovenia-4833260752338944-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Slovenia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuVzdARguMwHU90s8pOAfszDt38hxVyOUb2pmgI9IdMTmum43RhtvgrrNgY39TkI26JlbOeVnoOXyARriWpitGEI5UuCH1ll1fDa4TyiIQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-canada-bulgaria-estonia", "title": "Teacher's Day 2015 (Canada, Bulgaria, Estonia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"et": {"query": "\u00d5petajate p\u00e4ev", "hover_text": "Head \u00f5petajate p\u00e4eva 2015!", "share_text": "\u00d5petajate p\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des enseignants", "hover_text": "Journ\u00e9e des enseignants 2015", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des enseignants 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Teacher's Day 2015", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f 2015", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-canada-bulgaria-5207159130292224.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cVjI0_ulq0wo3UlnLlD4uvqK_Onb-J9Q8XE5O9unxGZLXi_lVOPD4P5p-sRhgCyYO_MIW44MbHJa8VMugKq1hOStsB0CvjkeBjy3yiM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazilian Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "brazilian-elections-2014", "title": "Brazilian Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazilian-elections-2014-5218110059577344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/20Apv4H1gy_ZCWfZQHvIzPbMnso8K5a9IvKYCY2mAGNfVO4ip4p8dRgklLSgFZcSsyAJI3Q32DqQ766eFwx5ezeTNnowokYCV-LxsH19=s660", "query": "Brazilian Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/93gt6t-Z-2sJKfWysRsxSx1XAM7KbCuIZJPkQUPDjbmJeLIQgqtj-5OajWeq_e9PLgCoXsEsDw8FtlFigR68g1X0CCtaK0iek9-7W6qNOg"}, {"hires_height": 440, "share_text": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan #GoogleDoodle", "name": "121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan", "title": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 5], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6642\u523b\u8868\u8a18\u5ff5\u65e5", "hover_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u521d\u306e\u6642\u523b\u8868 \u51fa\u7248 121 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/121st-anniversary-of-the-first-published-timetable-in-japan-5682693262016512-hp2x.png", "query": "121st Anniversary of the first published timetable in Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jZRLYFn-MalAV8yNGUsUubdWQPd_cQSg25IYynfEVVWshi88MncB4JhV7mB2ono0M_Z4yuCmhm-pfEkaLR53oM07YJ5Zu622Spmv6akq"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 3], "height": 169, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": "", "id": 7105088, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "German Reunification Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 436, "related_doodles": [{"hires_height": 206, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-japan-winner-6433880336760832.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 597, "translations": {"ja": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1\u300c\u6b69\u3044\u305f\u3068\u3053\u308d\u306b\u82b1\u304c\u54b2\u304f\u304f\u3064\u300d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-japan-winner-6433880336760832.2-hp.png", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pXbYZaKbykIW8CHUjniDsuVeugSPOekq8XjH7NCHxrxAwgli9UAeMe4SyYMA3nf671JWrgqGojS9yR7tL0PoqYE5t_xYpcmzwKJklP8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Merida's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-meridas-122nd-birthday", "title": "Carlos Merida's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-meridas-122nd-birthday-5752672753811456-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carlos M\u00e9rida", "hover_text": "122\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos M\u00e9rida", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7FJG-hw_nt9SzXTBAMETqx0YQaucc3dfs5A54Y2unDSJI7eEqd7lL6Hj8HzD_fVMIrw9njfMiHjDPJ_FXbppMl5IP3TRqvtsPPrPsoSc=s660", "query": "Carlos Merida's 122nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yjKPbWs6Dql4Bixr-58MAiudLimY_dPk4gRe-Hvu4LddfM_c9RIvcCQabEtgX3sBubv1RrUadNBb6g9KPcJq5AGktGa2RbnwEo9M6x-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Daniil Kharms' 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "daniil-kharms-108th-birthday", "title": "Daniil Kharms' 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/daniil-kharms-108th-birthday-5876320567296000-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 30], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0425\u0430\u0440\u043c\u0441", "hover_text": "108 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b\u0430 \u0425\u0430\u0440\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dvivmM3piL1CmyNaoJtsF_e1JMPZMqv0gdGldZZGNRbHp7CaoI9q_9s8bG3znWaOGBoNMf58kjeA_ElxLX3RMO9DtvHeQh_4iZlfx2cX=s660", "query": "Daniil Kharms' 108th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Csv7uisHQSxB5n1KrB0VHGiKXBCrqtJJrI80hkjf-6MmBKORQr2HxX9Tf4HFVGEv3rr2UhrLnQomL16JNs6xBOobu3TaEX6YJ51J95uf"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2012", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Moon_Festival-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 30], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rJvC6LM8nGe3MTXROHkqoljKg1ZN6ELemOCe9MwRl3VNDp5d5v6OyD5YBQyvYlYI93CYpmRsVsRKFkjvfCguOetc32v_AgNAAnid7Gs=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "History", "Germany"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 954004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 10, 3], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lfPZDKMbjZNAJnt3a9qfdbI3uG1MgQQ4H-IvKUvdYYudIPR2H11UeHz23Ai0-8soQRLwkTbvzhR7hh3xSMPPKfIvmTDKk6fdXrdjk_cXkg=s660", "query": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "alternate_url": "", "id": 7105670, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Anton Bernolak's 250th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/india_d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 14], "hires_width": 420, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/india_d4g12-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "L.S. Lowry's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ls-lowrys-125th-birthday", "title": "L.S. Lowry's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ls-lowry-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "L.S. Lowry", "hover_text": "L.S. Lowry's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RelgkUizVvelzH_87PbslTmGDKtVkGH8n0EdajiPZaNRJkkXedlaxEM8D35HjgCOP9yzBXFxnwPnPBjyfPYMgYKyikKsGyLpPosNce02mQ=s660", "query": "L.S. Lowry", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Veterans Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "veterans-day-2012", "title": "Veterans Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vets_day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Veterans Day", "hover_text": "Veterans Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M0EK2Oqd-uya8uJRKx6qz6gIE85vwL84i-z0HqT2SxExPkxPX_fKl3QIHpAZDOxw4oLSiiZ4W_s6gzOqz82OQxFQBB7pCKdHyVV9aIMcuQ=s660", "query": "Veterans Day", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "linguistics", "slovak", "accent"], "is_highlighted": false, "translations": {"sk": {"query": "Anton Bernol\u00e1k", "hover_text": "250. v\u00fdro\u010die narodenia Antona Bernol\u00e1ka", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anton Bernolak's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anton-bernolaks-250th-birthday", "countries": ["Slovakia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/anton-bernolak-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 955004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2012", "title": "German Reunification Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/German_Reunification_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/shsy3EbiLjQaOSdXLpbQeNSK98uhAx3IZc17gEUDJ1eMEhhHj9JrDLjqwDu9Vhf38W8EvtVsXbRKDxTteF1jn5xRMnqV9-jpoNw0TYq3hQ=s660", "query": "German Reunification Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-festival-mid-autumn-festival-2009", "title": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/midautumn09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u82822009", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "2009 \u4e2d\u79cb\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D2KPGHfKhmiejF_csOGjELzLausUxLiQx9ZgYIAunkZThv9agfoBae9LfYR_NZNm-85s_5MSfO9ZZNgAYj2UrTY7cVKOM1YVvz9iUT7tFw=s660", "query": "Moon Festival / Mid-Autumn Festival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2013", "title": "German Reunification Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/german-reunification-day-2013-5865619656278016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jAC5Z_74gUMCohIpAIwy2MiB1KV2pIrxuaofSzHTzSLMDXwyVn8dyc6wPHlxAgqxD-7PAtBOr3D-7lpetMtE0toKk-GSVti3DKMiDUoYpQ=s660", "query": "German Reunification Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/amrA87iAMrokBcleRybhGK_NUYVNXVWWHPC_8Be1wU9d5n7sNtDVy_81uKJtlsZ96VXkS0sTTjsPSpDTvZuhkR94t-U1B78PdxcHLJg7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sputnik - 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "sputnik-50th-anniversary", "title": "Sputnik - 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2007/google_sputnik.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "5", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c 50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "en": {"query": "sputnik anniversary", "hover_text": "Sputnik - 50th Anniversary", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc2a4\ud478\ud2b8\ub2c8\ud06c \ubc1c\uc0ac 50\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wsrpCPwJjMlmftBFKmw8OpIw3Rb78hKOTGWGYCOXco6tWCxJlC_ROMu-LrZ319Yjg85nw03x0wP2EXgl_ekg9GXUhJLdA45JyqGTLQI=s660", "query": "sputnik anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "German Reunification Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2003", "title": "German Reunification Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/de_reunification03.gif", "query": "German Reunification Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "German Reunification Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2010", "title": "German Reunification Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 3], "hires_width": 377, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/germany10-hp.gif", "query": "German Reunification Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 135, "share_text": "German Reunification Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2002", "title": "German Reunification Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "run_date_array": [2002, 10, 3], "hires_width": 276, "translations": {"de": {"query": "tag der deutschen einheit", "hover_text": "Google gratuliert zum Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/de_reunification.gif", "query": "German Reunification Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2008", "title": "German Reunification Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/germanreunification08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/64bgnb0cImcvhxy2mbaSv74Ad1hHMt3WtSDyYCTKNEdIE6inaND3V05KEqm5p2jui0-bLVeiPw0PJRpDeGLLuT4OtYxZEsNiesSlo2c2=s660", "query": "German Reunification Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kenojuak-ashevaks-87th-birthday", "title": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenojuak-ashevaks-87th-birthday-5180500104708096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "87\u00e8me anniversaire de Kenojuak Ashevak", "share_text": ""}, "en": {"query": "Kenojuak Ashevak", "hover_text": "Kenojuak Ashevak's 87th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWlr5ZvH9G0-Y4XZrpTXzp54Xp5lldT5w-iJdndV3tQ7Fgco8RmESQbtn5k1EtJt8HfXWcxGjJgVfpx7OqHXuNw7SWBENIF-8aatTUA=s660", "query": "Kenojuak Ashevak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-8eFpWKBXipqvsdEhdYSHT9SXt4NJNnUB7Fby1VJI3F7LnD0uiZeEhGWnbomOCjfr5POKj7MggRdNcKnJU6hhVQv8odqsoXA1RzSFNJHA"}, {"hires_height": 430, "share_text": "German Reunification Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2015", "title": "German Reunification Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 3], "hires_width": 1055, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wiedervereinigung", "hover_text": "25 Jahre Wiedervereinigung", "share_text": "25 Jahre Wiedervereinigung #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/german-reunification-day-2015-5400661768273920-hp2x.jpg", "query": "German Reunification Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-pj5lxf-2Los1XsUkFSU-VW8zuh0d7JNnOMF30ESTU8_ciyL_eZd5BomKnTzUeA7KgYz_YbAv88IpRCTnmUoBtV2T8qYVPi9cDUVT14"}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2006", "title": "German Reunification Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/de_reunification06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t0bWtIqO7-df50DgL4Isd9CoDHdwZBC27aMBdkSmU8mkMEU4TosM7n0M8_ygit_NbsMY-jxZwci-wt7tGzfeAYxnCIUJNphvljeUsfUM=s660", "query": "German Reunification Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009 #GoogleDoodle", "name": "moon-viewing-day-tsukimi-2009", "title": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/moonja09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6708\u898b", "hover_text": "\u6708\u898b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D5nFlDjdFG5ttzzQRuq4cYNqqN1CP1PH971V3JPgdgEjiEARDfkrhj7ko2IOW5p9zMMi7chvkIjukktftuYuwIAtpDAEd3aPNEBtoEw=s660", "query": "Moon Viewing Day (Tsukimi) 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2011", "title": "German Reunification Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/reunification_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K75NY1FTky4Eau0Wv3QYL0l74O6yuOmonQc1CS_y7K_PaoiAKOX2mcPDtS6oJW7HQdBEPW_RpbYvTp5qQTMerK6yTANaFv5xHt_Q9FJj=s660", "query": "German Reunification Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-germany-winner", "title": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "url": "//www.google.com/logos/2009/d4gde09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "http://www.google.de/doodle4google/", "hover_text": "Das Gewinner-Doodle zum Tag der Deutschen Einheit! (Bildmaterial urheberrechtlich gesch\u00fctzt)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cupucu1Ws0Ghgsqd4hgKWtDMLzssM7mKVQn4tDcUBvg2RPC8HlKBlcAzq5jpMFp62kOxueg3tHNyiGHZHM4sHFGwfYvMwN_IqlNVQA6PcA=s660", "query": "Doodle 4 Google 2009 - Germany Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2007", "title": "German Reunification Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/de_reunification07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WV2c-fPRGeCRJ2k9u6lFUFzyq1Qa7c2bwFw5c_ZTR8asVdwZcEAZyZ8_PKg1mjmgfz2HNEmaSPK2eAr7QxTtP0coZ1HVbqbRy47VAxVR=s660", "query": "German Reunification Day 2007", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
