<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Children's Day 2009 - Turkey</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif" />
<meta property="og:title" content="Children's Day 2009 - Turkey" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="285" />
  <meta property="og:image:height" content="115" />
    <meta property="og:description"
          content="Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/earth-day-2009"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="girls-day-2009-germany.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="childrensday_tr09.gif" id="hplogo-img"
           alt="Children's Day 2009 - Turkey">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 22, 2009</div>
        <h2>Children's Day 2009 - Turkey</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2004" href="st-georges-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge04.gif" alt="St. George's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2015" href="earth-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif" alt="Earth Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2010" href="earth-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday10-hp.gif" alt="Earth Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2009" href="earth-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday09.gif" alt="Earth Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2002" href="earth-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday02.gif" alt="Earth Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday" href="grace-cossington-smiths-120th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cossington_smith-12-hp.jpg" alt="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2014" href="earth-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg" alt="Earth Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2005" href="earth-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday05.gif" alt="Earth Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2013" href="earth-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth_day_2013-1458005-hp.jpg" alt="Earth Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2008" href="st-georges-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge08.gif" alt="St. George's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2012" href="earth-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday12-hp.jpg" alt="Earth Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Dooly the Little Dinosaur's Birthday" href="dooly-the-little-dinosaurs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg" alt="Dooly the Little Dinosaur's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2001" href="earth-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday.gif" alt="Earth Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2007" href="earth-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday07.gif" alt="Earth Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2004" href="earth-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday04.gif" alt="Earth Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2007 - Turkey" href="childrens-day-2007-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_childrens_day07.gif" alt="Children's Day 2007 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2011" href="earth-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday11_hp.jpg" alt="Earth Day 2011">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 22], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 285, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Barranquilla Carnival #GoogleDoodle", "name": "barranquilla-carnival", "title": "Barranquilla Carnival", "url": "//www.google.com/logos/2013/barranquilla_carnival-1036005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carnaval de Barranquilla", "hover_text": "Carnaval de Barranquilla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwTK_X76WNUnMpfU6kJu5yGtix80WVVcIUgUWpHjvlasVi2vQ_zFrPHRAOzeOIm_ftQ3gzuJpNi9m42pxIZ5qz5bpP4zDwnameBW2vg=s660", "query": "Barranquilla Carnival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GwNbNeVgcgi50wMHqV2cp-EvWQtKouNDr10Iyk-vRGKmeRAKg7K0VY67H_EgY82Z5o5FVBMUSZx67RXqoOp8XakJJn13vruuW0UwRX1O-A"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Slide", "Kids", "Children", "flag", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "hires_width": 285, "persistent_id": 462203, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 30], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "250th-anniversary-of-kew-gardens", "title": "250th Anniversary of Kew Gardens", "url": "//www.google.com/logos/2009/kewgardens09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kew gardens", "hover_text": "250th Anniversary of Kew Gardens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iSylEvrPLLfTpHryGePlNKqqNggC7sFxs9ZTbZTOEFGe0eGqLBNq1JYaXAtdKHZtIWTJ3BaXrTAzhKI6J1p5UHj_FUJUm-YdB_7tcKw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "is_dynamic": false, "width": 285, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 11 tangu Kimani Maruge alipoanza shule", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fm3d0oZwdKhrmk_RqYj2u4RBHRjrUBDrXt-xIGLilT1ZNvE0z3c9icuv3RZN7k1I5kYHGs1Pwf1FtqDL3yNXT6vPSdsl_W4NmxmtkEie=s660", "query": "Kimani Maruge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlD58G7gaxOzlVbbYlkBjIBYNOrkMnLzwmZhW7dviXYGdo8Z0w0LvOSyoPm2gEyxyiQVN3PTjF4ztk4vEmdwb8Dvv1Pi3BiQx1WgwD0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martin Luther King, Jr. Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "martin-luther-king-jr-day-2015", "title": "Martin Luther King, Jr. Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/martin-luther-king-jr-day-2015-5668142265139200-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Martin Luther King Jr. Day", "hover_text": "Martin Luther King Jr. Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mjejVTJKT4ABNKq2HGlkDs36f-QvzI2hKFER098vBIgiAoZ2H-SN5QPvFaZEVDZRxfujrS6pszZ_J-_di2F57w0IFE3KAciDwGAh-9RcCA=s660", "query": "Martin Luther King Jr. Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ji1DTlCPBBB6xYlOJgqUm2IiLNBM9a7dpsr6cfDNQkn-V8k3rCnZhDt896L8lM9GWRwxbQhQhJAI8VECJgDlsmHBaChj1J6EgbdcBR0u"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Slide", "Kids", "Children", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "hires_width": 285, "persistent_id": 473323, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 27], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Samuel Morse's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 300, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "query": "Mahmoud Shokoko", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Belgium Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "belgium-elections-2014", "title": "Belgium Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/belgium-elections-2014-6361910475751424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Elections 2014", "hover_text": "Elections 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Verkiezingen 2014", "hover_text": "Verkiezingen 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wahlen 2014", "hover_text": "Wahlen 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVwaDsHFl084wv2NVIA-Gd26rrhy6PN29cNZQDYCKXac48F2P702EC3TgcMnV7GXgTEDRZ6ls4-JhkIZw3uJ2-YbkrZ-BIT_VfUkUckd=s660", "query": "Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9VPZwUOw8qHndhyXj8Yo184IA_bOxm0ksSlvooVPS32uml4GUH23su2b5TYB5A9LVBOD8ZrdR9RUkzju5xPTtcKwcVbF0_YizHi1d8BKEQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Quirky", "Morse Code", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467201, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 25], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "alternate_url": ""}, "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 219, "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Izquierdo's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "query": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flower", "remembrance"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 462190, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 25], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "alternate_url": ""}, "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "atahualpa-yupanquis-104th-birthday", "title": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yupanqui12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Atahualpa Yupanqui", "hover_text": "104\u00ba Aniversario del nacimiento de Atahualpa Yupanqui", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gH_78tOBrTfz_yCkeUPkntt-thHXaxMN7hKvBX1VMgbwkP3No1CdU188fgR-Z-Ae5h2NMY0EgMwONCMTlpY02-DYfT9mXBoGSKoqurAV7g=s660", "query": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Discovery of the Iguacu Falls #GoogleDoodle", "name": "discovery-of-the-iguacu-falls", "title": "Discovery of the Iguacu Falls", "url": "//www.google.com/logos/2012/iguacu12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Cataratas do Igua\u00e7u", "hover_text": "Descoberta das Cataratas do Igua\u00e7u por \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDwa9QcYxJ_hDiDLoa9Uk3QCtTQdNZyNeo8qbf2VhFSHWKKUgyaR-JpSN5mvY2DIcSPigS0dyBhJ9esQFeRAEq4wzfyuLsrqFryLZsn-=s660", "query": "Discovery of the Iguacu Falls", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake #GoogleDoodle", "name": "125th-anniversary-of-the-largest-snowflake", "title": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "url": "//www.google.com/logos/2012/largest_snowflake-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Record du monde du plus gros flocon de neige observ\u00e9", "hover_text": "125\u00e8me Anniversaire du plus gros flocon de neige", "share_text": ""}, "en": {"query": "World record for the largest observed snowflake", "hover_text": "125th Anniversary of the Largest Snowflake", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WQkFE0cSVtfQiWA-f9AER0ETawqAUbtzrm0XWKXioVnnZl73pvIdzZdg8flXJWoqpEaTUReOkNjVZNeejDJIXFVuWjI0l9sNLdkFZ5Q=s660", "query": "World record for the largest observed snowflake", "alternate_url": ""}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flower", "remembrance", "poppy"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "countries": ["New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 469301, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 24], "height": 129, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "query": "Tomitaro Makino's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2013 - Vietnam #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2013-vietnam", "title": "Lunar New Year 2013 - Vietnam", "url": "//www.google.com/logos/2013/lunar_new_year_2013_-_vietnam-1037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vietnamese New Year", "hover_text": "Happy New Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_xxSE_ckubK7OWefnJj084LlCSksH27R6CBIp7hNbS7xjzndnevT9q7bIEZuo6-PgibMqVhxlIvAW9A7DADCGiUol919oG-x10u-Klc=s660", "query": "Vietnamese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G5NgExKOKFdbru6RnpxvFT5KPg0-Euu805whrmmtgSp225DqksZMyuyn1fsrPTnY0rCd4aH1Fj-SYwI5WDzD2-dqfb5Vc7lKFcWVw2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Flowers", "Sciences", "Botany", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tomitaro Makino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tomitaro-makinos-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473339, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2008", "title": "ANZAC Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/anzac08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DoZ_MC1wnFfKmElOOqLzPLSBIOnuTTyLpfIMwEh5Z5YN_A3h09lskbAV7UNbXwAWlIwT-Ja97GV2TxVKrW9tyddY5Ux3LwDfijKvshQz=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriel-figueroas-106th-birthday", "title": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gabriel_figueroas_106th_birthday-1353007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Gabriel Figueroa", "hover_text": "106\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriel Figueroa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE6uqhGwdktfuwOwy55dAWtJ1BYC2bib0qs2iTiOdCTeAvzYUyfXHcfTHeoAQFb7Iz-MU8g2xbMTMQ8Jm-oAweNpuR2JcjdYC5K169YZ=s660", "query": "Gabriel Figueroa's 106th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3WQPH1c6OOwNxJO3MnojJKPb0OJ4QljsPId1bv_RW1JA3QhNzlolYN_5AntuELPRQeOthCHVemPbHLA36lYMv1lc1eAeeCxQetxqxHwV"}, {"hires_height": 207, "share_text": "Gideon Sundback's 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gideon-sundbacks-132nd-birthday", "title": "Gideon Sundback's 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 24], "hires_width": 473, "translations": {"el": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gideon Sundback", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback's 132nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback se 132ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31", "hover_text": "\uae30\ub4dc\uc628 \uc120\ub4dc\ubc31 \ud0c4\uc0dd 132\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8 aniversari del naixement de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad", "hover_text": "\u12e8\u130c\u12f4\u12a6\u1295 \u1230\u1295\u12f5\u1263\u12ad 132\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00b0 anniversario della nascita di Gideon Sundback", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7 \u05e8\u05d5\u05db\u05e1\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 132 \u05dc\u05d2\u05d3\u05e2\u05d5\u05df \u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05d1\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezce", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u202b\u062c\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0635\u0646\u062f\u0628\u0627\u0643\u202c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gideon Sundbacki", "hover_text": "Com\u00f3radh 132 bliain \u00f3 rugadh Gideon Sundbacki", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Gideon Sundback. Kugujwa iminyaka eng-132", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback-en 132.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacki 132. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario do nacemento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 Aniversario del nacimiento de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132e Geboortedag Gideon Sundback", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback'in 132.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideona Sundbaka 132.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132-asis Gideon Sundback gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u62c9\u93c8\u767c\u660e\u4eba Gideon Sundback 132\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba cumplea\u00f1os de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Gideons Sundback", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundback - 132. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00e8me anniversaire de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u044a\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Hari lahir Gideon Sundback's ke-132", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. godi\u0161njica ro\u0111enja Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. Geburtstag von Gideon Sundback", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 vuotta Gideon Sundbackin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u00e9ve sz\u00fcletett Gideon Sundback", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3 \u30b5\u30f3\u30c9\u30d0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 de ani de la na\u015fterea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbackning 132nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 132 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 ani de la na\u0219terea lui Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 132 ya kuzaliwa kwa Gideon Sundback", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "Gideon Sundbacks 132:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0431\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gideon Sundback vyn\u00e1lezca", "hover_text": "132. v\u00fdro\u010die narodenia Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b", "hover_text": "\u62c9\u94fe\u53d1\u660e\u4eba \u5409\u5fb7\u6602\u00b7\u900a\u5fb7\u5df4\u514b 132 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132\u00ba Anivers\u00e1rio de Gideon Sundback", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a", "hover_text": "132 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0456\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043d\u0434\u0431\u0435\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "132. rojstni dan Gideona Sundbacka", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Gideon Sundback", "hover_text": "\u0917\u093f\u0921\u0947\u0913\u0928 \u0938\u0902\u0921\u092c\u093e\u0915\u091a\u093e \u0967\u0969\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sundback12-hp.jpg", "query": "Gideon Sundback", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2007", "title": "ANZAC Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/anzac_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CjxPiVaeZaT8aNPwjJaRe5aW5axUxnwsKX_B_0lD_xs2XkmPwOOBUjRh9p9q7P4mO32qOf1a2uiTSB7LYNTcBP-iUhBkmiKZnjj41QpG=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-ireland-winner-5688632883019776-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner 2015", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google na h\u00c9ireann", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google na h\u00c9ireann 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f9HL3OexWupwXXB_3RK2RAy1Gu5L0nsL_9SD5D_D7p9rm9xuJS3_Hi7eHkKYuPoETZQjXG19r0jVOrsnHkqG_SbGKpX8Mmie-eXN5ONf=s660", "query": "Doodle 4 Google Ireland", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bd2s8uSM8RdiUUXQYyJAp99qsqPizEiyyoQi5FzVOOzGJn7RbpFYkH5LOUdgh1_gZ6CTZMal0Klrh7Yb5CB70aClUtnYvgW3L4n_Kf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "jan-karskis-100th-birthday-born-1914", "title": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jan-karskis-100th-birthday-born-1914-5100810165813248-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Jan Karski ", "hover_text": "Jan Karski - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TGV9jtfDdgHa56qc7fD9zHU1WPc6rkkOjfZP5SyjV1-Q2FDv6xYk3KC3ff5a7iEfxf11CECjSbUnhUJmtcDno-qyYTxIJsNYMAmJ4E0=s660", "query": "Jan Karski's 100th Birthday (born 1914)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tpl5660oVxKi62aGln7sGM-vj2OhiT5-aXPmp4ZCPRdTlkRy9gK1PzLb8SOmuHCex48Qamfk3_LZGk7wAfIYI-AvSYq-8mztkl5YB9r6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "celebrating-dnas-50th-anniversary", "title": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2003/dna.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dna discovery", "hover_text": "Celebrating DNA's 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QUpAZ_HqLkDQ94x_D8FTBsVnX2Iy0_efiza4V05DiBBVdN8j1LqWjdoyeWGJN6ecp6L8H3JGlgsuq1oz4wZHDSvP8rq8ZI1wwpq6Gjdm=s660", "query": "dna discovery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2004", "title": "ANZAC Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/anzac_day_04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1jnAqjiXvX41CxiqgiakDdPbXmWNM5chz30IAFVo69H7qyk3r8GoAJKfvzFKDnFTZcwBav5O8hAkj0CdA06Llo2GV8O4jkRhNBkSCuGG=s660", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-russia-winner-5704783033794560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \"\u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\"", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442", "share_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google: \u042f \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438\" \u2013 \u0418\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0443\u0445\u043e\u0432, 9 \u043b\u0435\u0442 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google winner", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2015 - Russia Winner #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vk8GtUaw_LtVaLKALypmh1Kb_9XriwY9PRZDG9EPCSRZjghH3u5z_UES7IHZ7WD5ArR0knDNIiaXAOCR6JCUEK7EDF3Pj3Ws1u-8Zhou=s660", "query": "Doodle 4 Google winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VDMrqUtPuGNL9kPP-odRT6WM2P162ZaXLTZgfqqdvLf8wxcULMBkUFgCo-UUeaPjvo86OaUvXJ8IZT231dbbJ3p9z5umEB0XFobpX6w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "hubble-space-telescopes-20th-anniversary", "title": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2010/hubble10-hp.png", "run_date_array": [2010, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uN57x9R6yXUfH6jMwUDvyKHLYkT1_UcTF1nSOaL9Iww7-_u3DdcW5N_XmMyubHwBu-fklYcPniV5U7nfKfMXzur1HMi8LzDVkYuZMZMugA=s660", "query": "Hubble Space Telescope's 20th Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2003 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "run_date_array": [2003, 4, 24], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Anzac Day", "hover_text": "Google Celebrates Anzac Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_nz.gif", "query": "Anzac Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 23], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "tomitaro-makinos-birthday", "title": "Tomitaro Makino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tomitaro09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5", "hover_text": "\u690d\u7269\u5b66\u306e\u65e5\u3000\u7267\u91ce\u5bcc\u592a\u90ce\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l3nx-X9yXtgzFu8c0ADHJYl8V1eulYU9a0tm5jUECbU_f9ZsqBx9u2NSpwjKb76kPMKtU5hLBspIoydFIuhgZi0x3Ddyumyf3fZfAvt7=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 277, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chavela Vargas' 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chavela-vargas-94th-birthday", "title": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/chavela_vargas_94th_birthday-1209006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "Chavela Vargas-en jaiotegunaren 94. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00e8 aniversari del naixement de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94 aniversario do nacemento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}, "es": {"query": "Chavela Vargas", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Chavela Vargas", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g26_Qy7UZPw6jC1tEV-qLtXOapRwl9EvN8OCGL-5KKEhU32GFEKu9j21Yf11dIL2OZlqqi_VPEzNaFy_Ft9I2fv-fH1C24_HZ2BQY92G2Q=s660", "query": "Chavela Vargas' 94th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9NXDRKgb7ga84PR6pv2rWYdWAPUjddl_JfpQsGwZo_3gWIRQrenjiwoAJ4qjjOmqaA43Yu_s1dYO7pfEcAlmOzAU6-ns_1iTlFwpbEhB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Knight", "Shakespeare", "Dragon", "tower", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462257, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 23], "height": 100, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "is_dynamic": false, "width": 270, "related_doodles": [{"hires_height": 163, "share_text": "Teachers' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2012", "title": "Teachers' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 16], "hires_width": 421, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Teachers_Day-2012-hp.jpg", "query": "Teachers' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "atahualpa-yupanquis-104th-birthday", "title": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yupanqui12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 31], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Atahualpa Yupanqui", "hover_text": "104\u00ba Aniversario del nacimiento de Atahualpa Yupanqui", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gH_78tOBrTfz_yCkeUPkntt-thHXaxMN7hKvBX1VMgbwkP3No1CdU188fgR-Z-Ae5h2NMY0EgMwONCMTlpY02-DYfT9mXBoGSKoqurAV7g=s660", "query": "Atahualpa Yupanqui's 104th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandparents' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2012", "title": "Grandparents' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Grandparents_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8jYGt8tIUg_ftsasnszQ9cIC802JnBHTSdFJsCrJDr7Q5g0CzSmNRrOpaCLCND-CMX08-1odsyoX8vz9VOKPwleKSmB8CWXegaBqZpM=s660", "query": "Grandparents' Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 115, "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Child", "Robot", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "countries": ["Germany"], "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474524, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 22], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 285, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Barranquilla Carnival #GoogleDoodle", "name": "barranquilla-carnival", "title": "Barranquilla Carnival", "url": "//www.google.com/logos/2013/barranquilla_carnival-1036005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carnaval de Barranquilla", "hover_text": "Carnaval de Barranquilla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwTK_X76WNUnMpfU6kJu5yGtix80WVVcIUgUWpHjvlasVi2vQ_zFrPHRAOzeOIm_ftQ3gzuJpNi9m42pxIZ5qz5bpP4zDwnameBW2vg=s660", "query": "Barranquilla Carnival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GwNbNeVgcgi50wMHqV2cp-EvWQtKouNDr10Iyk-vRGKmeRAKg7K0VY67H_EgY82Z5o5FVBMUSZx67RXqoOp8XakJJn13vruuW0UwRX1O-A"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Slide", "Kids", "Children", "flag", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "hires_width": 285, "persistent_id": 462203, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-", "query": "earth day quiz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 22], "height": 126, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 115, "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 353, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Robot Taekwon V's 38th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robot-taekwon-vs-38th-birthday", "title": "Robot Taekwon V's 38th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/robot-taekwon-vs-38th-birthday-4912252578693120.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub85c\ubcf4\ud2b8 \ud0dc\uad8c\ube0c\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubcf4\ud2b8 \ud0dc\uad8c\ube0c\uc774 \uac1c\ubd09 38\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7o0szBViFpJgp4fWLruPXz9T0pEeL__eWJr1Us1HV4xTL9p9n-sn8-WTm18rFoZHPpm6H0frM4So06aPtYC8WlLkVQvBzYLlv60I_JQ=s660", "query": "Robot Taekwon V's 38th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2zJs2tj7dBZca8GTt0lUakg2QjyxT1KK1N4Xdrxj_G414rLuT0f2eKKxoLJkoxGruW6OwX6k_eh2m87N-U8o9DTrvbG-tv2TPtVHzLrNSQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sohair El-Qalamawy's 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "sohair-el-qalamawys-103rd-birthday", "title": "Sohair El-Qalamawy's 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sohair-el-qalamawys-103rd-birthday-6280629159198720-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Sohair El-Qalamawy", "hover_text": "103e anniversaire de Sahair El-Qalamawy", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sohair El-Qalamawy", "hover_text": "Sahair El-Qalamawy 103rd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0645\u0627\u0648\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644103 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0633\u0647\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0645\u0627\u0648\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joRUeH4wz3P1gI35RTPRirua7F5kwOZW5W1JP7kHJV6UYjoJ-ph5A0lhyKi6QC41wvxJ-KvxJ3SUNSmsLqqUdhTeN_0HDZjwybyqiks=s660", "query": "Sohair El-Qalamawy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OEhPLOrNPrEa3HvstrYpDyCVKDkuI9ZxtHGg4spSnggl9t5S5ushlKXyaGPEQt8Ipu7EOSJI0XhgfQx6urUMKAD2ly8Jg6aDMTUT8XjT2g"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #56 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-56", "title": "World Cup 2014 #56", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 8], "hires_width": 680, "translations": {"fr": {"query": "Br\u00e9sil Allemagne", "hover_text": "Br\u00e9sil Allemagne", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brazil vs Germany", "hover_text": "Brazil vs Germany", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brasilien gegen Deutschland", "hover_text": "WM-Rekordtorsch\u00fctze beim Spiel Brasilien gegen Deutschland", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-6315556638556160.6-hp.gif", "query": "Brazil vs Germany", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vavJdttSCNmJihsnGJ5f8r7qKXnt25u36CQ9jUDk_VfPG5OFY_4LyMALWE0Cg_PFf47EqaYSgAsMDuOeWswnqEkXKhDZrB3Oj2NZkfkR"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Environment", "Waterfall", "Nature", "coral reefs", "water", "ocean", "trees", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474447, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 21], "height": 104, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "query": "Kartini Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Kartini Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 284, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zdenek-burians-110th-birthday", "title": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/zdenek-burians-110th-birthday-4873279512772608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010die narodenia Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/meJnxD78bAaNAE-l86PEGAY6uU0dndrl0V_uRdSDkFvF8IxNBpRAe3Pt3de_WGn5l1-x2QRfT8DYDvQhuHjGccNaw02LXcsWhL8SjYmZ=s660", "query": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fkMUqR3iR3yLKJxAIlv5jRERlJdDu5ZlUkEqUhP2M38aHeYZLihBCQVbI5n9bCbGmhB4gXcKu4I97lPkuHu4MTuDeD5tjEVGgfppiezJZQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Setsubun 2015 #GoogleDoodle", "name": "setsubun-2015", "title": "Setsubun 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/setsubun-2015-5644610810413056-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7bc0\u5206", "hover_text": "\u9b3c\u306f\u305d\u3068\u3001\u798f\u306f\u3046\u3061 !", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvJK-OFDB7MnZmy-leqQJGAxqzwbW6mtak7TlJAR__t0HWv08c-8iUKSnfgQRZdvpxrd8D2Kp58VEDJGndqsyfzfxe60pEFUvFWI5R1v=s660", "query": "Setsubun 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HJAadN7QOTp_lejYnDVYy5GsYlXnGmR2xNgIlyBwIv-Ub73tMpHDJqWIJmlcu6BljGawS-9pfXAJSyC4Z5R2h8vmeoW0tFpO5BZT68EYFw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday", "title": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday-5192725422931968.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432", "hover_text": "246 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6oLGTFsAjI1Gd21jZIMBS4vQsUgbWFzyp6Gb5PcIjukmTSonH09IP3UGBM4yK0lbX5sdTxrFWOMGovFzrgdO9bPUn2BmbmLAUvxCdcU=s660", "query": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W2sNMVrPkbn68qfbg_xxGmsUKCA8VYTXWP5BpANNY-k0kxTL7gVVO6vxRxbMCrJm-eKQR4Zp10ENZ4vSvEAE_u9pCM8Gp1hKZlDhJEQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "zu-chongzhis-birthday", "title": "Zu Chongzhi's Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 20], "hires_width": 276, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7956\u51b2\u4e4b\u4e0e\u5706\u5468\u7387", "hover_text": "\u7956\u51b2\u4e4b\u8bde\u8fb01580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "hat", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kartini Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "kartini-day-2009", "countries": ["Indonesia"], "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462156, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle", "name": "81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph", "title": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/81st-anniversary-of-the-loch-ness-monsters-most-famous-photograph-4847834381680640-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03bf \u03a4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03c7 \u039d\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 81 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1", "share_text": "\u03a8\u03ac\u03c7\u03bd\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7 \u039d\u03ad\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "Looking for Nessie for 81 years", "share_text": "looking for Nessie #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c", "hover_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 81\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub124\uc2a4 \ud638\uc758 \uad34\ubb3c \ucc3e\uae30 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "monstre del llac Ness", "hover_text": "81 anys a la recerca del monstre del llac Ness", "share_text": "a la recerca del monstre del llac Ness #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mostro di Loch Ness", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della pi\u00f9 famosa fotografia del Mostro di Loch Ness", "share_text": "Alla ricerca del Mostro di Loch Ness #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Lochnessk\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 let hled\u00e1n\u00ed lochnesky", "share_text": "Hled\u00e1n\u00ed lochnesky #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u0568", "hover_text": "\u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d \u056c\u0573\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b \u0578\u0580\u0578\u0576\u0574\u0561\u0576 81\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": "\u0548\u0580\u0578\u0576\u0578\u0582\u0574 \u0565\u0576\u0584 \u053c\u0578\u056d \u0546\u0565\u057d\u057d\u056b \u0570\u0580\u0565\u0577\u056b\u0576 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ness aintzirako munstroa", "hover_text": "81 urte Nessie-ren bila", "share_text": "Nessie-ren bila #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "monstro do lago Ness", "hover_text": "81 anos \u00e1 procura do monstro do lago Ness", "share_text": "\u00e1 procura de Nessie #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "monstruo del lago ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "buscando al monstruo del lago Ness #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Loch Ness monster picture", "hover_text": "81st Anniversary of the Loch Ness Monster's most famous photograph", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Loch Ness Monster", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 81 \u0e9b\u0eb5\u0eae\u0eb9\u0e9a\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa", "share_text": "\u0e8a\u0ead\u0e81\u0eab\u0eb2\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0e9b\u0eb0\u0eab\u0ebc\u0eb2\u0e94\u0e97\u0eb5\u0ec8\u0ea5\u0eb1\u0ead\u0e81\u0ec0\u0e99\u0eaa #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 81 \u0e1b\u0e35 \u0e23\u0e39\u0e1b\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c", "share_text": "\u0e15\u0e32\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e25\u0e32\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48\u0e25\u0e47\u0e2d\u0e01\u0e40\u0e19\u0e2a\u0e2a\u0e4c #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Monstruo del lago Ness", "hover_text": "81 a\u00f1os buscando al monstruo del lago Ness", "share_text": "Buscando al monstruo del lago Ness  #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Loch Ness skr\u00edmsli\u00f0", "hover_text": "Leitin a\u00f0 Nessie hefur sta\u00f0i\u00f0 yfir \u00ed 81 \u00e1r", "share_text": "Leita\u00f0 a\u00f0 Nessie #GoogleDoodle #LeitinAdNessie"}, "pl": {"query": "Potw\u00f3r z Loch Ness ", "hover_text": "W poszukiwaniach Nessie od 81 lat", "share_text": "W poszukiwaniach Nessie #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Monstre du Loch Ness", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re photo du monstre du Loch Ness", "share_text": "\u00c0 la recherche du monstre du Loch Ness #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0435\u0442\u043e \u043e\u0442 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Raksasa Loch Ness", "hover_text": "Pencarian Nessie yang ke-81 tahun", "share_text": "mencari Nessie #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loch Nessa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa", "share_text": "Potraga za \u010dudovi\u0161tem iz Loch Nessa #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Ungeheuer von Loch Ness", "hover_text": "81 Jahre auf der Suche nach Nessie", "share_text": "Auf der Suche nach Nessie #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Loch Ness-uhyret", "hover_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret", "share_text": "81 \u00e5rs jubil\u00e6um for det mest ber\u00f8mte billede af Loch Ness-uhyret #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Loch Ness-i Sz\u00f6rny", "hover_text": "81 \u00e9ve keress\u00fck Nessie-t", "share_text": "keress\u00fck Nessie-t #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30cd\u30b9\u6e56\u306e\u602a\u7363 \u30cd\u30c3\u30b7\u30fc\u64ae\u5f71 81 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30cd\u30c3\u30b7\u30fc \u64ae\u5f71 80 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Monstro de Loch Ness", "hover_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness", "share_text": "81 anos \u00e0 procura do Monstro de Loch Ness #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u73fe\u8e64 81\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Loch Ness-odjuret", "hover_text": "I 81 \u00e5r har vi letat efter Nessie", "share_text": "Jakten p\u00e5 Nessie #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u0442\u043e \u043e\u0434 \u0435\u0437\u0435\u0440\u043e\u0442\u043e \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441", "share_text": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430 \u043f\u043e \u041d\u0435\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Lochnessk\u00e1 pr\u00ed\u0161era", "hover_text": "81 rokov h\u013eadania lochnesky", "share_text": "H\u013eadanie lochnesky #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a", "hover_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a\u5df2\u6ee1 81\u5468\u5e74", "share_text": "\u5bfb\u627e\u5c3c\u65af\u6e56\u6c34\u602a #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "\u010cudovi\u0161te iz Loh Nesa", "hover_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera", "share_text": "81. godi\u0161njica potrage za \u010dudovi\u0161tem iz Loh Nes jezera #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441", "share_text": "81 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u043e\u0448\u0443\u043a\u0456\u0432 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0445-\u041d\u0435\u0441\u0441 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0427\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435 \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441\u0430", "hover_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430", "share_text": "81. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0437\u0430 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0448\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437 \u041b\u043e\u0445 \u041d\u0435\u0441 \u0458\u0435\u0437\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SiYoZT9CLmmeDqCajQ3KrhO90laZBy1WqdGVFFghYI_Ktxo19LrWwm6fGU81ufkLJOHpgfbNETwQ1OPqx72P-FEJwAHaoLeMoAJOv7-FEQ=s660", "query": "Loch Ness Monster", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v1KQE8Jh9HcMI_Z9K1nWfjCxNpzp6TnTYwXbOBGgM6HJeq-g1F9lsMqrFsvbH3fQZG31jpuSBw2OfRiD_VIjpcrGmiPEQa7wbu4Y7u1i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday #GoogleDoodle", "name": "friedrich-frobels-230th-birthday", "title": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Friedrich_Frobel-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230e anniversaire de Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "de": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230. Geburtstag von Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Friedrich Fr\u00f6bel", "hover_text": "230\u00b0 anniversario della nascita di Friedrich Fr\u00f6bel", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Cpym023MDHCtwPDZAjAnm-yBbrNSYubXbxYP0hJ-aFweeHWZPqpE7OMQgc5fQrLUAS0Vzd4XHRsYY2PEFOcx-NsV-ZPVG7ajDznG5AdI=s660", "query": "Friedrich Fr\u00f6bel's 230th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2006", "title": "Earth Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/earthday06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3K6080UhmquJcTrOuQvz8_rtHY17eHkyanKp1fLcqR5jUPYltX7BzOQwacLvJv0tvZeKLblCoWz21OuF_aPgw_2aZMcd8vmMip8TjA0g=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816) #GoogleDoodle", "name": "charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816", "title": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday (born 1816)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/charlotte-brontes-198th-birthday-born-1816-5743887029108736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "hover_text": "198 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "198\u00e8me Anniversaire de Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Charlotte Bront\u00eb's 198th Birthday", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u0160arlot\u0117 Bront\u0117", "hover_text": "\u0160arlot\u0117s Bront\u0117s 198-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644198 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0628\u0631\u0648\u0646\u062a\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlotte Bront\u00eb", "hover_text": "Breithl\u00e1 198\u00fa Charlotte Bront\u00eb", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NIyEJifafo8eh5QnBoJeeAxGgndsWCLTM1OSJXTMqQMmvhHcO4DIeLkVL3T2O3lG0nyWSeD9tosbmCEEK7F78UHtzAvsTR9V191vK42Zbg=s660", "query": "Charlotte Bront\u00eb", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j3vMivewoZqD97rekX55rCVSWE4VLE07-Re3BpKZYFcSdFROkLmu-WQHSLfWGAQP1PXcXxkAkmvhVDp8G5ULu1eZiI2raxc_TS-Vq46O3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2003", "title": "Earth Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/earthday03.gif", "run_date_array": [2003, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2003", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Yeu6h6FvIIuTyTU7mkzZL-7lcqZ6ZKmyT-cJuF0ggEyzGr-0ho9jpBGr9EFgL307zsVbb90qf_kdVpd8AcFN7r7B9Zlyv4nBnrvPI8PnA=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2008", "title": "Earth Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/earthday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "\u5730\u7403\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vUgOgkMpgVQUvrFSWyIKkk5dEelLGiLjWQBpVfVELH3-OqRPz_rxKSkr003bMfLqETOFypzKgYkzXG7ysB5u84U4LBdBoQkUeMvCuj-zpQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 20], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "query": "Zu Chongzhi's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kartini-day-2009", "title": "Kartini Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/kartini09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Kartini", "hover_text": "Hari Kartini", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1qrATLxzNpukI597VjTtWJ7zsEIszmWzfMgcGrC_LSid-tB-XPK_KzAbHmfIuz-SOnMsllTr0tnB2UDgfIU0Sn1v4xW9QWMAMYyYEgY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Zu Chongzhi's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francisco-gabilondo-solers-105th-birthday", "title": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Francisco_Gavilondo_Soler-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Francisco Gabilondo Soler, Cri-Cri", "hover_text": "105\u00ba cumplea\u00f1os de Francisco Gabilondo Soler - Cri-Cri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FDkPnQLxvC71GL_hyu_GFxi6zW2cE954k-SP3dKiBrNARlSpQDJRpA-dnUgvvs3HsnLNLcD_ZGsUNSfmTj6YUOmx-llq6Wy34gOcklIp=s660", "query": "Francisco Gabilondo Soler's 105th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abu Simbel #GoogleDoodle", "name": "abu-simbel", "title": "Abu Simbel", "url": "//www.google.com/logos/2012/abu-simbel-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Simbel Solar phenomena", "hover_text": "Abu Simbel Solar phenomena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "hover_text": "\u062a\u0639\u0627\u0645\u062f \u0627\u0644\u0634\u0645\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0628\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0633\u0645\u0628\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QxsVCtERnAgjoYKvsVu_dlb-_kxM_V2Hhg7fVvBO5D4P0qi8QPW9QVzRbcv8_We2LU-WYc1oosUKjjqDz-3Mih9sH7OSDwGq2bgrzHXf=s660", "query": "Abu Simbel Solar phenomena", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hisashige-tanakas-213th-birthday", "title": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Hisashige_Tanaka-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 10, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd", "hover_text": "\u7530\u4e2d\u4e45\u91cd \u751f\u8a95 213 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j0w7anFnPoWT3wmZqs0T5xrde4kVTYjLPzc6sAMUwJlCQxKvA9m4rLdoc4mQDdm_Yh0RITqNppaiT_J3kLxMutwADqZtdDGppzDx2Hk=s660", "query": "Hisashige Tanaka's 213th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "christiaan-huygens-birthday", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Christiaan Huygens", "hover_text": "380e geboortedag van Christiaan Huygens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D60V8439d-2EbcPl7uwZEnaPV1tA_ujXhcqZgfzlleTlwYz7w6WGzEfpojwTfxaeLgfFsF44KJ_6YaYI3OVS1jMr6dhm7hqR3nifrrHd=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sciences", "Math", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7956\u51b2\u4e4b\u4e0e\u5706\u5468\u7387", "hover_text": "\u7956\u51b2\u4e4b\u8bde\u8fb01580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Zu Chongzhi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "zu-chongzhis-birthday", "countries": ["China"], "url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 467259, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Independence Day Israel 2010 #GoogleDoodle", "name": "independence-day-israel-2010", "title": "Independence Day Israel 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/israel10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w_1nkGicCgTlC97JDFQI64zviGs9lAPHcdgwQ1MHBRC9MwHvCW9LlvIf1Zd8FZI4MBawstx7wshUhLxlBmwVZAMVn1rew-EjV0uO6VF3=s660", "query": "Independence Day Israel 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday #GoogleDoodle", "name": "eduard-slavoljub-penkalas-141st-birthday", "title": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/penkala12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 20], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Slavoljub Penkala", "hover_text": "141. godi\u0161njica ro\u0111enja Slavoljuba Penkale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rubkO7155ADvQ70VXj0kSLlG_SothpYPHSh4HUXorNwLH-ivETEjPzsU8tZZf_HoXUmv3hOWimVYAt3R-eKv5qGme80sTPK-So-v57le0A=s660", "query": "Eduard Slavoljub Penkala's 141st Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 16], "height": 116, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D60V8439d-2EbcPl7uwZEnaPV1tA_ujXhcqZgfzlleTlwYz7w6WGzEfpojwTfxaeLgfFsF44KJ_6YaYI3OVS1jMr6dhm7hqR3nifrrHd=s660", "query": "Christiaan Huygens' Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "zu-chongzhis-birthday", "title": "Zu Chongzhi's Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 20], "hires_width": 276, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7956\u51b2\u4e4b\u4e0e\u5706\u5468\u7387", "hover_text": "\u7956\u51b2\u4e4b\u8bde\u8fb01580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/chongzhi09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 450, "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle", "name": "155th-anniversary-of-the-pony-express", "title": "155th Anniversary of the Pony Express", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 800, "translations": {"en": {"query": "when was the first mail delivered via the pony express", "hover_text": "155th Anniversary of the Pony Express", "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pony Express h\u00f3f g\u00f6ngu s\u00edna", "share_text": "Komdu 100 br\u00e9fum til skila me\u00f0 Pony Express! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00b0 anniversario del Pony Express", "share_text": "Unisciti ai Pony Express per consegnare 100 lettere!  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed Pony Expressu", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1silek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 155 \u0e9b\u0eb5 Pony Express (\u0ec4\u0e9b\u0eaa\u0eb0\u0e99\u0eb5\u0ea1\u0ec9\u0eb2\u0e94\u0ec8\u0ea7\u0e99)", "share_text": "\u0ec0\u0e82\u0ebb\u0ec9\u0eb2\u0eae\u0ec8\u0ea7\u0ea1 Pony Express \u0ec0\u0e9e\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0eaa\u0ebb\u0ec8\u0e87\u0e88\u0ebb\u0e94\u0edd\u0eb2\u0e8d 100 \u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb1\u0e9a\u0e81\u0eb1\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 155 \u0e1b\u0e35 Pony Express", "share_text": "\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21 Pony Express \u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22 100 \u0e09\u0e1a\u0e31\u0e1a! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. rocznica Pony Express", "share_text": "Z\u0142ap Pony Express i dostarcz 100 list\u00f3w! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire du Pony Express", "share_text": "Rejoignez le Pony Express pour distribuer 100 lettres ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Expressa", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Expressu u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. Jahrestag des Pony Express", "share_text": "Achtung Kaktus! Schwing' dich in den Sattel und stelle 100 Briefe zu. #GoogleDoodle "}, "hu": {"query": "amikor a Pony Express az els\u0151 level\u00e9t k\u00e9zbes\u00edtette ", "hover_text": "A Pony Express 155. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Csatlakozzon a Pony Express-hez 100 lev\u00e9l k\u00e9zbes\u00edt\u00e9s\u00e9hez! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Express-a", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Express-u u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5feb\u99ac\u90f5\u905e", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u767c\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u7684\u884c\u5217\u6295\u905e100\u5c01\u90f5\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8", "hover_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8 155\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8\uc73c\ub85c 100\ud1b5\uc758 \ud3b8\uc9c0\ub97c \ubc30\ub2ec\ud574 \ubcf4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die Pony Expressu", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1sielok #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u53d1\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u7684\u884c\u5217\u6295\u9012 100\u5c01\u90ae\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pony Express", "hover_text": "Ulangtahun ke-155 Pony Express", "share_text": "Sertai Pony Express untuk menyampaikan 100 surat! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "hover_text": "155. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 -a", "share_text": "\u041f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438 \u0441\u0435 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0443 \u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u0440\u0443\u0446\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u1041\u1045\u1045 \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a Pony Express ", "share_text": "Pony Express \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1005\u102c\u1021\u1005\u1031\u102c\u1004\u103a \u1041\u1040\u1040 \u1015\u102d\u102f\u1037\u1015\u1031\u1038\u1015\u102b! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592-hp2x.jpg", "query": "when was the first mail delivered via the pony express", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YYmuJ3RPEk93WIRxZ8EmrJVA4vHDZX2jIREH_Sc5G6KT8pnkG7kQB24NR_6HsB5wl50VpCSIYzlcIqZjjFapdQwSldLfmip27tLja1dZ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mimar-sinans-birthday", "title": "Mimar Sinan's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Mimar Sinan", "hover_text": "Mimar Sinan'\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2MZJUD_WeusoAeFIDXqSpphj0i9W56ggIFFCeE6Dhh180nasJ0GyYYRwcRNNQ2n9QzHeLBv13YQEH2rTuSuWrRh7QHyBkUj1mDwxoKli=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Technology", "Math", "Sciences", "clock", "pendulum", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Christiaan Huygens", "hover_text": "380e geboortedag van Christiaan Huygens", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christiaan Huygens' Birthday #GoogleDoodle", "name": "christiaan-huygens-birthday", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474453, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India's first passenger train journey", "hover_text": "India's first passenger train", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYsU0ARLtZyAt1ubXbybcSuG8xXtLkiab3HC2tEEpYCBER2oZJn2eGQF3w6Rb0naMAsvK9I1C1tyQw0JR21eNuadUU-tusBxIm9lTYw=s660", "query": "India's first passenger train journey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GSZWgjOuQbAkzoqUdHl7Lsz5F0Bk5qRNATkNC7_iY7J8ch36QBGh2_NTVB4T75RK8hdpFK8nsratsIJperuOGaTSWHMhW349gUU-jpQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Culture Week #GoogleDoodle", "name": "italian-culture-week", "title": "Italian Culture Week", "url": "//www.google.com/logos/2010/italianculture10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "XII Settimana della cultura", "hover_text": "Scopri la settimana della cultura", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mri3HZkYhy_Iw6NQ1WYGNx28_LusKdvbRhyD-6ZPWAzZfyGVKN7zhpB3pDIHbl0OcPokYoTcbgauoB7mw_K8CLzmmhQpcIBCG_zgaow=s660", "query": "Italian Culture Week", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2013", "title": "Israel Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_independence_day_2013-1429005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli Independence Day", "hover_text": "Israel Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0662\u0660\u0661\u0663", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05dc\u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-65 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wCtWsOOpZstqGQXWWMTMX1yzlTmxJI1MorIaX8DB0TgwCrWBaMI-eRU5TJ31KPO5wWAEs3UyWhBMyLNfFyBUCXSrdraE5DS151yerUQW_w=s660", "query": "Israeli Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iC8LvdZfM7q50kVqeBXtiC0woC7oTQgA3C-0W-0gamUWZvO6Y9QxZV2r3pqBEeuMnpeAQC9OJj7dodEn0PrWcNn-u_iv4EB5ReEjswpE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th anniversary of the Atomium #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-atomium", "title": "50th anniversary of the Atomium", "url": "//www.google.com/logos/2008/atomium08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Jubil\ufffde l'Expo 58 et de l'Atomium", "share_text": ""}, "en": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50th anniversary of Expo 58 and the Atomium", "share_text": ""}, "nl": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "50ste verjaardag van Expo 58 en het Atomium", "share_text": ""}, "de": {"query": "expo 58 atomium", "hover_text": "Geburtstag der Expo 58 und des Atomiums", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z4by5SnBcRgmdDKDgrPCZe1DAwQ1T6ULjnOupt3HgRlizIndtb5sJ49FKWsTZEfW0MRnsbLfQKVQEdA-8JNebwpAH6U6KfIu1DkwxE8fwg=s660", "query": "expo 58 atomium", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "122nd Birthday of Charlie Chaplin #GoogleDoodle", "name": "122nd-birthday-of-charlie-chaplin", "title": "122nd Birthday of Charlie Chaplin", "url": "//www.google.com/logos/2011/chaplin11-hp-static.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "122\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03b9 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c0\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin's 122nd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin se 122ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0", "hover_text": "\ucc30\ub9ac \ucc44\ud50c\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 122\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8 aniversari del naixement de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295", "hover_text": "122\u129b\u12cd \u12e8\u127b\u122d\u120a \u127b\u1355\u120a\u1295 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00b0 anniversario della nascita di Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 122 \u05dc\u05e6'\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e6'\u05e4\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlieho Chaplina", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644122 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Com\u00f3radh 122 bliain \u00f3 rugadh Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Charlie Chaplin. Kugujwa iminyaka engu-122", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin-en jaiotegunaren 122. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplini 122. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "\u00c7arli \u00c7aplin", "hover_text": "\u00c7arli \u00c7aplinin 122-i illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122e verjaardag van Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin'in 122. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlis \u010caplinas", "hover_text": "122-osios \u010carlio \u010camplino gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122avel anniversari da Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Aniversario del nacimiento de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplin - 122. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0b9a\u0bbe\u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 122 -\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00e8me anniversaire de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. obljetnica ro\u0111enja Charlieja Chaplina", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09bf \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. rojstni dan Charliea Chaplina", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio do Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplinin syntym\u00e4st\u00e4 122 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 \u00e9ve sz\u00fcletett Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122 de ani de la na\u015fterea lui Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charli Chaplinning 122 chi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122\u00ba Anivers\u00e1rio de Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 122 ya kuzaliwa kwa Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "Charlie Chaplins 122:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "122 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797", "hover_text": "\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797 122 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. v\u00fdro\u010die narodenia - Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438\u00a0\u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charlie Chaplin", "hover_text": "122. Geburtstag von Charlie Chaplin", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "122 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u0456 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u0940 \u091a\u0945\u092a\u094d\u0932\u093f\u0928\u091a\u093e \u0967\u0968\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 122 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W0CWtg9l7B9hUsZt-rBM6cVyImFCFdcXVt4h1zRHGgVGxmo_LwGZSTbljchxGS9dSeE-CTmBOQeBIKEqsOYK41LffqS5zfQFWXXl3zi3=s660", "query": "Charlie Chaplin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 15], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2MZJUD_WeusoAeFIDXqSpphj0i9W56ggIFFCeE6Dhh180nasJ0GyYYRwcRNNQ2n9QzHeLBv13YQEH2rTuSuWrRh7QHyBkUj1mDwxoKli=s660", "query": "Mimar Sinan's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "christiaan-huygens-birthday", "title": "Christiaan Huygens' Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/huygens09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Christiaan Huygens", "hover_text": "380e geboortedag van Christiaan Huygens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/D60V8439d-2EbcPl7uwZEnaPV1tA_ujXhcqZgfzlleTlwYz7w6WGzEfpojwTfxaeLgfFsF44KJ_6YaYI3OVS1jMr6dhm7hqR3nifrrHd=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mimar Sinan's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 291, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2014 (Bulgaria) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2014-bulgaria", "title": "First Day of School 2014 (Bulgaria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-school-2014-bulgaria-5677635220799488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0438 \u0443\u0447\u0435\u0431\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i00KEOUeZDZv8mKOCVrqI5scDWJ5svpJ9nLrUO_rfxVIFBYcCmv1jG_d-siJHl-r1MCJciFH-8F3ex4inL_wEMAyWCYutxEK9Bvmit7hCw=s660", "query": "First Day of School 2014 (Bulgaria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HCpq-Zgku83SFF_XNcMrj9t133JSEjV9jToOwSPiiBpysr-_aXjN3UzI43hulh8SX8zinSD8Uq2Dkw5Ce8-emgOvGHiictPqbuJ7dFYo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guatemala Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "guatemala-independence-day-2014", "title": "Guatemala Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/guatemala-independence-day-2014-5548673098317824-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Guatemala", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/arsUNgAl1jvecflB3I3BJtAI_2pNxz5g53Qwew8gi-ItgCjY303NNZ9dp6FD1fFKgLfxmfRxmFBfk8HPlFlqpKLIqstS2rxFbkRa5co=s660", "query": "Guatemala Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V2JXjy7suZ56ihIOD2gvspmxVsybv0VkSJqJNgBnQyCXPXW4ZmVJZ8I584w2mpSmyf6FT9Vn7UG7g7BvmpUrDdMBLYb8QuRbTPqDvns"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sweden Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "sweden-elections-2014", "title": "Sweden Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sweden-elections-2014-6434215847526400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 14], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "valdag i sverige", "hover_text": "Valdag i Sverige", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nh8ZfqHyaKzMQPf3V96Md-v-0AErvMVrFOPn8C1IOYtN5TPysYdVzl9SYtDScHqpAyzVcWahrPF6c_D0fWhn4P1EbyEUv8G6Lme5IVd2=s660", "query": "Sweden Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ngKg0mAt8cHTkE_ooMedUpbo197L1MTwHeTKqWjoWhTf-pn3occp1oBdUtL1xFsUXL-hGmBxQZJbmQYOpSBN8Y07cm_c79yNp84hOuIp"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2009", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e14\u0e19\u0e49\u0e33\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ApzcY45urGG_ch9eRjgCx8amLJXID9j4FrQMFpZPJ_C6ClpQnxc-ePqZ_YiXtgcMt2yfU2Ce7JfZRbnxjjqzv_zSdd6HemfVTBMSub3S=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Arts/Architecture", "Birthday", "buildings", "bridge"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Mimar Sinan", "hover_text": "Mimar Sinan'\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mimar Sinan's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mimar-sinans-birthday", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462198, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wilhelm Busch's 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wilhelm-buschs-180th-birthday", "title": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/wilhelm_busch-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180\u00e8me anniversaire de Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "180. Geburtstag von Wilhelm Busch", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wilhelm Busch", "hover_text": "57\u00b0 anniversario della nascita di Wilhelm Busch", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HiVAEKTNYXUGkTwr8W28F01bx-cIPofRB2p4AdSFT27ULhMTMsBoX12OLtQsJ_oMC7Sw8lIbm1f91qxV27Xxq5U6DAl4l6vNZ7o0KIko9Q=s660", "query": "Wilhelm Busch's 180th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda del Ni\u00f1o", "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XOICGyqPEBMRHem9rh4tbiBaalmRhRdycncNTRQdwonjlHgd3OKGp-8EQFxJvh9Tx5Wt2kKqa7aoUnAVwYDqNh8-q6XSTSJKIaG07d5bNQ=s660", "query": "Children's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle", "name": "start-of-asparagus-season-2015", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "query": "Asparagus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonhard-eulers-306th-birthday", "title": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leonhard_eulers_306th_birthday-1573005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "hover_text": "306\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler se 306de verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8 aniversari del naixement de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eulero", "hover_text": "306\u00b0 anniversario della nascita di Eulero", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d0\u05d5\u05e0\u05e8\u05d3 \u05d0\u05d5\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640306 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Com\u00f3radh 306 bliain \u00f3 rugadh Leonhard Euler", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler-en jaiotegunaren 306. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euleri 306. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba cumpleanos de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "id": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Ulang Tahun Leonhard Euler ke 306", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306e Geboortedag Leonhard Euler", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler'in 306'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Leonards Eilers", "hover_text": "Leonarda Eilera 306. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonardas Oileris", "hover_text": "306-asis Leonardo Oilerio gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "is": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0306\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler - 306. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 306-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8me anniversaire de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. rojstni dan Leonharda Eulerja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. godi\u0161njica ro\u0111enja Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. Geburtstag von Leonhard Euler", "share_text": ""}, "da": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 vuotta Leonhard Eulerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u00e9ve sz\u00fcletett Leonhard Euler", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc", "hover_text": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc \u751f\u8a95 306 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 ani de la na\u0219terea lui Leonhard Euler", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec", "hover_text": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec \ud0c4\uc0dd 306\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010die narodenia Leohnarda Eulera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9", "hover_text": "\u8fd1\u4ee3\u6570\u5b66\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9\u8bde\u8fb0 306\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "\u6578\u5b78\u754c\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e - \u745e\u58eb\u6578\u5b78\u5927\u5e2b \u5c24\u62c9 Leonhard Euler 306\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930", "hover_text": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930\u091a\u093e \u0969\u0966\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QRUw56Pj6UCy1DR0gWu_5dkk_KrLUuaEGPVYTzFv4RU1y_aJJaLGnL5QGFxn9B7-7KrMwWVG-62BpoZP_-y61UDT3rzRtEfqhMx1wFQc=s660", "query": "Leonhard Euler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Npa8E2JNHZHzrfQCutzmqqxD3WyQiiLibcaAvR4rR0hEs7LJDY-ahWf5SRBN5Jj7oDhRiZKk7Ca_rCn4rEAEFt_HC3Ho2OImBYDZKPg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 13], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ApzcY45urGG_ch9eRjgCx8amLJXID9j4FrQMFpZPJ_C6ClpQnxc-ePqZ_YiXtgcMt2yfU2Ce7JfZRbnxjjqzv_zSdd6HemfVTBMSub3S=s660", "query": "Songkran Festival 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mimar-sinans-birthday", "title": "Mimar Sinan's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/mimarsinan09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Mimar Sinan", "hover_text": "Mimar Sinan'\u0131n Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2MZJUD_WeusoAeFIDXqSpphj0i9W56ggIFFCeE6Dhh180nasJ0GyYYRwcRNNQ2n9QzHeLBv13YQEH2rTuSuWrRh7QHyBkUj1mDwxoKli=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Songkran Festival 2009", "is_dynamic": false, "width": 314, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8", "share_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bangla New Year", "hover_text": "Bangla New Year 1422", "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6RTzPzGtpD1aBDmWJc3ip80VsFmz_MJK4KPcwxjy4y5RZQV_ym_vDHcMjNaYoD5U7CTyD5MOGGdnSq0j4N7A9WR4p3leZDxnRq66o-K=s660", "query": "Bangla New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nCDaW029_Nbk8i4kUkBTDBozTqe9kB6ygZKub9rckhQ2-NZnLP0QhR_X-JrjqHy8AmtcxEiz8uSjMXXQP8UXJwjByZ6VGr5NwveNMCZR0w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 118, "name": "doodle-4-google-2009-egypt-by-sameh-fadel", "title": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 3], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - Sameh Fadel", "share_text": ""}, "ar": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/ar/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - \u0633\u0627\u0645\u062d \u0641\u0627\u0636\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Water", "bucket", "National Holiday", "child"], "is_highlighted": false, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e14\u0e19\u0e49\u0e33\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Songkran Festival 2009 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2009", "countries": ["Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465216, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2013", "title": "Songkran Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/songkran_festival_2013-1504005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Songkran Thai New Year", "hover_text": "Songkran Thai New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22", "hover_text": "\u0e17\u0e33\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e27\u0e31\u0e19\u0e02\u0e36\u0e49\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iurdAvP2Yh1daRbp90GeCB7xpYDj6MqGiFcSnT4saVfcKxKrs729UNbMVGRXqEZJKRlDtb4tRUrX9p2i8U3PHjhpOaxQpZ_AjToYNJQP=s660", "query": "Songkran Thai New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ug9Anex-t63KbG68Rgmh3mhNE0YlfUTqGL3nO2NLAdRLhoBPrsoa5o89xVGvKJcwL_atQ3hKsz1X-E33gG7lPt-qr5O_ArmphMu_pG7xOg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2011", "title": "Songkran Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/songkran11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "Sabai dee pee mai", "hover_text": "Sabai dee pee mai", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e40\u0e23\u0e34\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e21\u0e31\u0e04\u0e04\u0e35 \u0e01\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e08\u0e14\u0e35\u0e22\u0e4c\u0e17\u0e23\u0e32\u0e22\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chol Chnam Thmey", "hover_text": "Chol Chnam Thmey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5tPJqUYFm-Iyb6Uj5a2D6-1AKu_DFVIv1SrlGBAHRimE5sz2EOaqpzgX7-Fsm0cooD8vULfd9DznunqwtVL0aMAYUtY20nCLiZJPSJb=s660", "query": "Songkran Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "240th Birthday of Richard Trevithick #GoogleDoodle", "name": "240th-birthday-of-richard-trevithick", "title": "240th Birthday of Richard Trevithick", "url": "//www.google.com/logos/2011/trevithick11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Richard Trevithick", "hover_text": "240th Birthday of Richard Trevithick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aKA62Y_UJuzfaQ24Fo8IBOu016S7amcCU3pqcM-y6N92KyjFwJ--xaGHUhpNISO6QJpO4iXjhISPxH89K9_0fI7FnKISXtXFd7Aq2zx3=s660", "query": "Richard Trevithick", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9iLh66lXlgaf6knDpccmBix-UY0CIr9bmvSbRj_wcqVpFUDsZpUZdrqfVyuN5vvu86Pl3p1f6lej62YWXPnLhdKo2wh2FKTGH5bTs5GZ=s660", "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4HkL2VYbc23dzpqWshyQVhSqzm1cdRcJ0pR-hUEdDgb9BflLEd1jrlUTuwV-rMY4YMXcYjv3y-4nkXw7vcH7MhJvUSfqhlsl3hv0e6shCw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2012", "title": "Songkran Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/songkran12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"lo": {"query": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0ea7\u0eb1\u0eaa\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0eab\u0ea1\u0ec8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thai New year", "hover_text": "Happy Thai New year", "share_text": ""}, "km": {"query": "Chaul Chnam Thmey", "hover_text": "Chaul Chnam Thmey", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e23\u0e37\u0e48\u0e19\u0e23\u0e21\u0e22\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e55", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0V0QAdHB9vX6PEsgVNe25hF58bf7tYjMIUFlMJybsd4ER9E-h1hYz14TQU9XIN1A5bo0HuuZPQKBw4qfVktO2LOm8lgIHVndzgsX5E=s660", "alternate_url": "", "query": "Thai New year"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 3], "height": 118, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "songkran-festival-2009", "title": "Songkran Festival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/songkran09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e2a\u0e32\u0e14\u0e19\u0e49\u0e33\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ApzcY45urGG_ch9eRjgCx8amLJXID9j4FrQMFpZPJ_C6ClpQnxc-ePqZ_YiXtgcMt2yfU2Ce7JfZRbnxjjqzv_zSdd6HemfVTBMSub3S=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}], "hires_height": 118, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-gogol", "title": "200th Anniversary of Gogol", "url": "//www.google.com/logos/2009/gogol09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGc7kg4hx497Jc9L-vBmJicRUQF1rLxZKHYaRnHMkaXBOAOSJR9Cw-3p6QC9iUwsvs5oNb5lpSS4XVqUOTVZjIaKdwaCngCIY6Z9EOI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - Sameh Fadel", "share_text": ""}, "ar": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/ar/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - \u0633\u0627\u0645\u062d \u0641\u0627\u0636\u0644", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2009-egypt-by-sameh-fadel", "countries": ["Egypt"], "url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 465140, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the Ice Cream Sundae #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-ice-cream-sundae", "title": "Anniversary of the Ice Cream Sundae", "url": "//www.google.com/logos/2011/icecreamsundae11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03c4\u03bf\u03cd Sundae", "share_text": ""}, "en": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119th Anniversary of the First Documented Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "af": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119de herdenking van die eerste gedokumenteerde roomys-sundae", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd5c\ucd08\uc758 \uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514", "hover_text": "\uc544\uc774\uc2a4\ud06c\ub9bc\uc120\ub514\uac00 \ucd5c\ucd08\ub85c \uae30\ub85d\ub41c \uc9c0 119\uc8fc\ub144 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119\u00e8 aniversari de l'aparici\u00f3 documentada del primer gelat sundae", "share_text": ""}, "am": {"query": "Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d", "hover_text": "119\u129b\u12cd  \u12e8Sundae \u12a0\u12ed\u1235\u12ad\u122c\u121d \u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u1230\u1290\u12f5 \u12d3\u1218\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gelato sundae", "hover_text": "119\u00b0 anniversario della prima apparizione documentata del gelato sundae", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062b\u0644\u062c\u0627\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 119 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0627\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645 \u0635\u0646\u062f\u0627\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "sundae uachtair reoite", "hover_text": "Com\u00f3radh 119 bliain \u00f3n ch\u00e9ad thaifead ar sundae uachtair reoite", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Sundae izozkia", "hover_text": "Sundae izozkiaren lehen dokumentuaren agerpeneko 119. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "Iminyaka engu-119 kwabhalwa phansi ngohlobo lwe-ayisikhilimu i-Ice Cream Sundae", "share_text": ""}, "es": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniversario de la primera aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0435-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "hover_text": "119 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e-\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0439", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Sundae ijsje", "hover_text": "119e Verjaardag van het eerste gedocumenteerde Sundae ijsje", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Sundae-is", "hover_text": "119-\u00e5rs jubileum for den f\u00f8rste dokumenterte Sundae-isen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Dondurmal\u0131 sundae", "hover_text": "Dondurmal\u0131 Sundae'in 119. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119-osios led\u0173 deserto metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119avel anniversari da l'emprim cup da glatsch", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Helado sundae", "hover_text": "119 Aniv. de la 1\u00aa aparici\u00f3n documentada del helado sundae", "share_text": ""}, "is": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "119 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu skr\u00e1settu \u00edsveislunni (e. Ice Cream Sundae)", "share_text": ""}, "pl": {"query": "deser lodowy", "hover_text": "Deser lodowy ma 119 lat", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sundae cr\u00e8me glac\u00e9e", "hover_text": "119e anniversaire de la 1\u00e8re trace document\u00e9e sur la cr\u00e8me glac\u00e9e Sundae", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "hover_text": "119 \u0433. \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0431\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "hover_text": "\u0906\u0907\u0938\u094d\u0915\u094d\u0930\u0940\u092e \u0938\u0902\u0921\u0947", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7", "hover_text": "\u0986\u0987\u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09ae \u09b8\u09be\u09a8\u09a1\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e7\u09ef-\u09a4\u09ae \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09be\u09ac\u09a8 \u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eisbecher", "hover_text": "119. Jahrestag des ersten dokumentierten Eisbechers", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sundae is", "hover_text": "119 \u00e5rs jubil\u00e6um for den f\u00f8rste dokumenterede Sundae is", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Sundae", "share_text": ""}, "fi": {"query": "j\u00e4\u00e4tel\u00f6annos", "hover_text": "119 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 dokumentoidusta j\u00e4\u00e4tel\u00f6annoksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Sundae", "hover_text": "119 \u00e9ve k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k az els\u0151 Sundae fagylalt kelyhet", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "119 ani de la prima documentare a desertului de inghe\u0163at\u0103 Sundae", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "gelado sundae", "hover_text": "119\u00ba Anivers\u00e1rio do Primeiro Gelado Sundae", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ice Cream Sundae", "hover_text": "\u96ea\u7cd5\u65b0\u5730\u767c\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "ice cream sundae", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 119 tangu aiskrimu ya kwanza yenye viungio kurekodiwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sundae-glass", "hover_text": "119-\u00e5rsjubileum av den f\u00f6rsta dokumenterade Sundae-glassen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "hover_text": "119 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb", "hover_text": "\u5723\u4ee3\u51b0\u6dc7\u6dcb\u53d1\u660e 119 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Sundae", "hover_text": "119. obletnica sladoleda Sundae", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ZbYTLdZgXKwozSowaHbDt9UHEYJvMYfSTvTGHBY7-VLVp6PngfX5AL7elP1v3sSDir8sJhGivtl97hALiIxOG4wBPA_a6Aox_Oxc45=s660", "alternate_url": "", "query": "ice cream sundae"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Henry van de Velde's 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henry-van-de-veldes-150th-birthday", "title": "Henry van de Velde's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 3], "hires_width": 431, "translations": {"fr": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150eme anniversaire de Henry van de Velde - Dessin de Francois Schuiten", "share_text": ""}, "en": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150th anniversary of Henry van de Velde - Artwork by Francois Schuiten", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150ste verjaardag van Henry van de Velde - Ontwerp Francois Schuiten", "share_text": ""}, "de": {"query": "Henry Van de Velde", "hover_text": "150. Geburtstag von Henry van de Velde - Kunstwerk Francois Schuiten", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/henry_van_de_veldes_150th_birthday-1689005-hp.jpg", "query": "Henry Van de Velde", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gay6VsRCI0cdY4Jxd2iGLmI756tbQ00yHz11viooWhOreNcygC76frTvct1D-D0xyO9nY09j-BICZBRaj0FRs0PLwbajVaMwaO0TkVbtVQ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 4, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGc7kg4hx497Jc9L-vBmJicRUQF1rLxZKHYaRnHMkaXBOAOSJR9Cw-3p6QC9iUwsvs5oNb5lpSS4XVqUOTVZjIaKdwaCngCIY6Z9EOI=s660", "query": "200th Anniversary of Gogol", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 118, "name": "doodle-4-google-2009-egypt-by-sameh-fadel", "title": "Doodle 4 Google 2009 -  Egypt by Sameh Fadel", "url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 3], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/en/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - Sameh Fadel", "share_text": ""}, "ar": {"query": "http://www.google.com.eg/intl/ar/doodle4google/", "hover_text": "Winning Doodle4Google Doodle - \u0633\u0627\u0645\u062d \u0641\u0627\u0636\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/eg_doodle4google09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "200th Anniversary of Gogol", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Farid Shawki's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "farid-shawkis-94th-birthday", "title": "Farid Shawki's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/farid-shawkis-94th-birthday-6482832192962560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Farid Shawki", "hover_text": "Le 94\u00e8me anniversaire de Farid Shawki", "share_text": ""}, "en": {"query": "Farid Shawki", "hover_text": "Farid Shawki's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0631\u064a\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064494 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f \u0634\u0648\u0642\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LT9Sn2lwaj0aLlmzJE804Mnwd84iC9IqqIKeWtQnnCwExmhbYK3RiN5k1GzBzDdh5EWFqPbUL8eRYcnTFaU_tK4JaBOLg-8ychwuTvo=s660", "query": "Farid Shawki", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PLwSDUQiBOFrxvw-f9oEWNL3zc-0FJTJiGzLgrAdsZaVqelp0JbZZXNIwSbc1KRvbQ9Xf3QLgUDQ-XcsDZS5DY9fPF7XsvSPeimQkucyHg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2014", "title": "Canada Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/canada-day-5154729252356096-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada Day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N6HkicxfP6kmJKzm4suzJiena6059pwuiJphdgD4SydOE48EpCJ0lYLF_9_V78M6mLKrsBckkxmOtXIhZj_5xHjy4bzvdyXRqhFjMW3S6g=s660", "query": "Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XAFvEP_2EVWLmfiQlROs7tP_bQFi3mR1c5tXlAh7iDZMZahqGBr5rVLX4bkiCCvW1EBPR2789_3pm1ckpqLL0rseviHcxtCl2tRY41j0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tanabata 2014 #GoogleDoodle", "name": "tanabata-2014", "title": "Tanabata 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tanabata-2014-5680814159298560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IpsZOqAdsq16cH5O1UmQFGWQGKHAjWeRFxH6_0WplslESHesPUG8ohndLvv2PsDvbq1xoUR2gRPcpW0liwi2FgpbmLltLPg3Zu4c4fX0=s660", "query": "Tanabata 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XEWOWAX7DNwvkZlUhqvn0ZRhiLJLYPCQby-l-Vj0lTpqjOOCm-cFRNPyS9-r4JRMveb9gJyZCeT40tY0mSTWw9gHLi69Cf2tPNGbRiM"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sabiha-gokcens-birthday", "title": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/sabihagokcen09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en", "hover_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en'in Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8U5XEmaTY83sqS5a1tfMf8hVDxSz8ydEIgsvgjrNLhXMlM0wBDK70pKqimyTYouF4MxGc1yh5y5quDcLK3f_yMJgOnpXCuzsbTq7GL7=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Gogol"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "200th Anniversary of Gogol #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-gogol", "countries": ["Armenia", "Azerbaijan", "Belarus", "Estonia", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Moldova", "Russia", "Tajikistan", "Turkmenistan", "Ukraine", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/gogol09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465138, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun #GoogleDoodle", "name": "13th-anniversary-of-the-4-unit-vlt-telescope-antu-kueyen-melipal-and-yepun", "title": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "url": "//www.google.com/logos/2012/vlt_telescope-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "VLT Cerro Paranal", "hover_text": "13\u00ba Aniversario del comienzo de operaci\u00f3n de \"Antu\" en el cerro Paranal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R72dnoPAqhUuZgg9Nq6PT_yZczLmJm32-8n1QD-7tvkan_Up_qhEQ_sDFXE4tolY4OCBydascjJm7Ok4p3S1PUYHyo_hj5ruL6BYVocu=s660", "query": "13th Anniversary of the 4 unit VLT telescope: Antu, Kueyen, Melipal and Yepun", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wangari Maathai 73rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "wangari-maathai-73rd-birthday", "title": "Wangari Maathai 73rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/wangari_maathai_73rd_birthday-1400005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "73\u00e8me anniversaire de Wangari Maathai", "share_text": ""}, "en": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai's 73rd Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Wangari Maathai se 73ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1295\u130b\u122a \u121b\u1273\u12ed 73\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 73 ya kuzaliwa kwa Wangari Maathai", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wangari Maathai", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wangari Maathai. Kugujwa iminyaka engu-73.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MN532Sc5BtCXVgc8V8TACVzkfBxqdU77cjb8zhXFTr6yzJtC6iuIEVDgMy5MvfMYaymW8TuHI0sMsNmm8nkWlSdCkls3d1bPOGShcyZDhg=s660", "query": "Wangari Maathai", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v5bPjRhrDdHcK0-aD-z3pO4rQGm2o7amKPyeTfI3MpxHVWotEsZLndDe1NsdqSm-TY-BfNo5jcf3myHyJs94uP-VRc6iwTfrsPfm1YUeqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jorge Isaacs' 176th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jorge-isaacs-176th-birthday", "title": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jorge_isaacs_176th_birthday-1410005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Jorge Isaacs", "hover_text": "176\u00ba aniversario del nacimiento de Jorge Isaacs", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JBda5XAZLnxlMae1M-U6ob7BuIFCOBI-j3cA-nzcCD3bzY8pAikvWZoAd1ReqKI62UqXtUOPGTfvSkhRKizQtg--W4UM41EVpsjc-l1F=s660", "query": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kNtH7jdlgqAVLRItLtRJ0L1lIuJvxe771zLjKz1YoIJr99vTO1jq8FkKcl-nQr-EF-eMHhWDeMbGMrTdXVZjFswPpVGkBL_Y_xcXo6zJpA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "April Fool's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "april-fools-day-2010", "title": "April Fool's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/topeka-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://googleblog.blogspot.com/2010/04/different-kind-of-company-name.html", "hover_text": "a different kind of logo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jra8LeAupDRwCpx3eoKDXsgbey-WO-DlfOnUje5vcyGkj60eyZR13UsC55XCxu52usuFiip8eYr7I-_TWAV7LJ7Zo57KrDGVzk1WtQQJEQ=s660", "query": "http://googleblog.blogspot.com/2010/04/different-kind-of-company-name.html", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
