<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Cricket World Cup 2007</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2007/cricket07.gif" />
<meta property="og:title" content="Cricket World Cup 2007" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Cricket World Cup 2007 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Cricket World Cup 2007 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="purim-2007.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="happy-st-patricks-day-2007.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Cricket World Cup 2007">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 11, 2007</div>
        <h2>Cricket World Cup 2007</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Douglas Adams' 61st Birthday" href="douglas-adams-61st-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg" alt="Douglas Adams' 61st Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 11], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660", "query": "cricket world cup", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Cricket World Cup 2007", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Javelin 2012 #GoogleDoodle", "name": "javelin-2012", "title": "Javelin 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/javelin-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 spiesgooi", "hover_text": "Londen 2012 Spiesgooi", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa mkuki", "hover_text": "London 2012, Kutupa Mkuki", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 javelina", "hover_text": "Londres 2012, javelina", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 giavellotto", "hover_text": "Giavellotto, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "hod o\u0161t\u011bpem", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161t\u011bpem", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Caitheamh na sle\u00e1", "hover_text": "Londain 2012, Caitheamh na sle\u00e1", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "Ukuphonsa umkhonto kwe-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Xabalina jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Xabalina Jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 odavise", "hover_text": "London 2012, odavise", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 niz\u0259 atmaq", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Niz\u0259 atmaq", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "share_text": ""}, "gl": {"query": "2012 Lancei a xavelina", "hover_text": "Londres 2012, Lancei a xavelina", "share_text": ""}, "nl": {"query": "speerwerpen", "hover_text": "Londen 2012 Speerwerpen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "no": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 cirit atma", "hover_text": "Londra 2012, Cirit Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012, ieties metimas", "hover_text": "Londonas 2012, ieties metimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de jabalina Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "is": {"query": "spj\u00f3tkast", "hover_text": "Spj\u00f3tkast, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 rzut oszczepem", "hover_text": "Londyn 2012, rzut oszczepem", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de javelot Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de javelot", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met kopja", "hover_text": "London 2012 met kopja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "\u09ac\u09b0\u09cd\u09b6\u09be\u09a8\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Speerwerfen", "hover_text": "London 2012 - Speerwerfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Spydkast", "hover_text": "London 2012, Spydkast", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Dardo", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Dardo", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "hover_text": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "hover_text": "London 2012, gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "hover_text": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Suli\u021bei", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "London 2012, aruncarea suli\u021bei", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "hover_text": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 spjut", "hover_text": "London 2012, Spjut", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "hod o\u0161tepom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161tepom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6807\u67aa", "hover_text": "\u6807\u67aa", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar lembing", "hover_text": "London 2012 Lontar Lembing", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_19M20QrMSaUiC-VUzFPP5RT46lx22HzYDVlkgd8lkZ5QO0N6azokiAg80v0JGddgMKknVb-SooiTM3s_0rHGzE-5dzq1gp3dnob1PL=s660", "query": "London 2012 javelin", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-montessoris-142nd-birthday", "title": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/montessori-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "hover_text": "142\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142 Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8 aniversari del naixement de Maria Montessori", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a", "hover_text": "\u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a 142\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00b0 anniversario della nascita di Maria Montessori", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 142 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Marie Montessori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Com\u00f3radh 142 bliain \u00f3 rugadh Maria Montessori", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori-ren jaiotegunaren 142. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori 142. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario do nacemento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario del nacimiento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mariya Montessori", "hover_text": "Mariya Montessorinin 142-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142e Geboortedag Maria Montessori", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori'nin 142. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "Marijas Montesori 142. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "142-asis Marijos Montesori gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba cumplea\u00f1os de Maria Montessori", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori f\u00e6ddist fyrir 142 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf", "hover_text": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf 142-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u044b\u044f \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "hover_text": "142 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0440\u044b\u0456 \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8me anniversaire de Maria Montessori", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "hover_text": "142 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. rojstni dan Marie Montessori", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b8\u09b0\u09c0 \u09e7\u09ea\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. Geburtstag von Maria Montessori", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 vuotta Maria Montessorin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 \u00e9ve sz\u00fcletett Maria Montessori", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142 ani de la na\u0219terea sa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5be6\u9a57\u6559\u80b2\u5275\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac \ud0c4\uc0dd 142\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010die narodenia Marie Montessoriovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u8499\u53f0\u68ad\u5229", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5b9e\u9a8c\u6559\u80b2\u521b\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Hari lahir Maria Montessori ke 142", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0906  \u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940\u091a\u093e \u0967\u096a\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wXVZvXaT6lY4ApcjFKE5UflHShF5kVOavRfTa0owz8RL4csSdpJN00M7kU2jhJWlbmsxgKUAUMA2A0wPldipiddM83iu9heuskQUQTwW=s660", "query": "Maria Montessori", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shot Put 2012 #GoogleDoodle", "name": "shot-put-2012", "title": "Shot Put 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/shot_put-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 gewigstoot", "hover_text": "Londen 2012 Gewigstoot", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa tufe", "hover_text": "London 2012, Kutupa Tufe", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 llan\u00e7ament de pes", "hover_text": "Londres 2012, llan\u00e7ament de pes", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 lancio del peso", "hover_text": "Lancio del peso, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vrh koul\u00ed", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh koul\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Cur meach\u00e1n", "hover_text": "Londain 2012, Cur meach\u00e1n", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "Isigaxa esiphonswayo se-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Pisu jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Pisu jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 kuulit\u00f5uge", "hover_text": "London 2012, kuulit\u00f5uge", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Lanzamiento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de peso", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Shot Put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Lanzamento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamento de peso", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kogelstoten", "hover_text": "Londen 2012 Kogelstoten", "share_text": ""}, "nn": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "no": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 g\u00fclle atma", "hover_text": "Londra 2012, G\u00fclle Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lodes gr\u016b\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, lodes gr\u016b\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 Rutulio st\u016bmimas", "hover_text": "Londonas 2012, Rutulio st\u016bmimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de bala Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de bala", "share_text": ""}, "is": {"query": "k\u00faluvarp", "hover_text": "K\u00faluvarp, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pchni\u0119cie kul\u0105", "hover_text": "Londyn 2012, pchni\u0119cie kul\u0105", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de poids Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de poids", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met krogle", "hover_text": "London 2012 met krogle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "\u09b6\u099f\u09aa\u09be\u099f, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kugelsto\u00dfen", "hover_text": "London 2012 - Kugelsto\u00dfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kuglest\u00f8d", "hover_text": "London 2012, Kuglest\u00f8d", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Peso", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Peso", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "hover_text": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "share_text": ""}, "hu": {"query": "s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "hover_text": "London 2012, s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "hover_text": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u925b\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u925b\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "London 2012, aruncarea greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud22c\ud3ec\ud658", "hover_text": "\ud22c\ud3ec\ud658", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kulst\u00f6tning", "hover_text": "London 2012, Kulst\u00f6tning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vrh gu\u013eou", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh gu\u013eou", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u94c5\u7403", "hover_text": "\u94c5\u7403", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar peluru", "hover_text": "London 2012 Lontar Peluru", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F3z0n3snG8Tx24FTkCiuFj8TRPbRlkFaQfloqeeUbET-40zxFjUa65yitqnKI1rppIAozaROBCizcibf23hjCgVU6UVeJR_GpQV1T6fD=s660", "query": "London 2012 shot put", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sports", "Ball", "Batsman", "Bat"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "cricket world cup", "hover_text": "Cricket World Cup 2007", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cricket World Cup 2007 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2007", "countries": ["Australia", "India", "New Zealand", "South Africa", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2007/cricket07.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473387, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Douglas Adams' 61st Birthday #GoogleDoodle", "name": "douglas-adams-61st-birthday", "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 11], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "query": "Douglas Adams", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 21], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 120, "name": "yuri-gagarins-birthday", "title": "Yuri Gagarin's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2007/yuri_gagarin.gif", "run_date_array": [2007, 4, 11], "hires_width": 276, "translations": {"ru": {"query": "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0301\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0301\u0440\u0438\u043d", "share_text": ""}, "en": {"query": "yuri gagarin", "hover_text": "Yuri Gagarin", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "hover_text": "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438\u043d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/yuri_gagarin.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2007", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Summer 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-summer-2013", "title": "First Day of Summer 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/first_day_of_summer_2013-1536005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd 2013. \u0394\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of summer 2013", "hover_text": "First day of summer. Artwork by Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia d'estiu 2013. Il\u00b7lustraci\u00f3 de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Solstizio d'estate", "hover_text": "Primo giorno d'estate. Disegno di Christoph Nienann", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e2\u05d5\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 2013", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 2013", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00ed slunovrat 2013", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grianstad an tsamhraidh", "hover_text": "Grianstad an tsamhraidh. Obair eala\u00edne le Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udako solstizioa 2013", "hover_text": "2013ko udako lehen eguna. Christoph Niemann-en ilustrazioa.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev 2013", "hover_text": "Suve algus. Illustratsioon Christopha Niemannilt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n 2013", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Primer d\u00eda de verano 2013. Ilustraci\u00f3n de Cristoph Niemann.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eerste dag van de zomer 2013", "hover_text": "Eerste dag van de zomer", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yaz G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "Yaz\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasaras saulgrie\u017ei", "hover_text": "Vasaras saulgrie\u017ei. Kristofa Niemana ilustr\u0101cija", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea 2013", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano 2013", "hover_text": "Solsticio de verano. Ilustraci\u00f3n de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierwszy dzie\u0144 lata", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 lata. Ilustracja Christopha Niemanna", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9. Illustration de Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 2013", "hover_text": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430 \u043b\u044f\u0442\u043e\u0442\u043e", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sommersonnenwende", "hover_text": "Sommersonnenwende 2013. Illustration von Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv 2013. Illustration af Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ljetni solsticij 2013.", "hover_text": "Prvi dan ljeta. Ilustracija Christopha Niemanna.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2013", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "prvi dan ljeta", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u81f3 2013 Design by Christoph Niemann", "share_text": ""}, "ro": {"query": "solsti\u021biul de var\u0103 2013", "hover_text": "Prima zi de var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "hover_text": "Solst\u00edcio de Ver\u00e3o 2013", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u4f86\u4e86\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc9c0", "hover_text": "\ud558\uc9c0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Sommarsolst\u00e5ndet 2013", "hover_text": "Sommarsolst\u00e5ndet. Konstverk av Christoph Niemann.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u043e\u0442\u043e. \u0418\u043b\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "hover_text": "Letn\u00fd slnovrat 2013", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "\u590f\u5929\u6765\u4e86zzzz", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043b\u0435\u0442\u045a\u0430 \u0434\u0443\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043b\u0435\u0442\u0430. \u0410\u0443\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0434\u043b\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041d\u0438\u043c\u0430\u043d", "share_text": ""}, "hu": {"query": "ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja 2013. K\u00e9sz\u00edtette Christoph Niemann", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfw6Qqbl7jn5VD-oUPzZM8oUpv9Y01-vuZi6utoQozsMk8jpnqYDOorjD1OJQp19bLZWLhBeKGaG-hEjCRu-cmt7C6lKwsqFozV6f0cL=s660", "query": "first day of summer 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UYX3ro5qLZDMyInieR4avSQsmpDVRlbNId4jpGWNzC3sYBh9Ayz1LAoRJciQGECucWXNb0Fzck4VtDqUvvQpLStCA6z2OlwivM09gELP"}, {"hires_height": 145, "share_text": "Children's Day 2013 (Russia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-russia", "title": "Children's Day 2013 (Russia)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1517005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 1], "hires_width": 456, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1517005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Russia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PS4aeEXVgpaKDvikiIcbT1KZJ_WHZzwl3suu_w9_1VVyYihWNLKGcrdSNqGndE1o9VFTBemtBKiuFnW8dRFwZVQZe3rSwvKzekGFZQFW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maurice Sendak's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maurice-sendaks-85th-birthday", "title": "Maurice Sendak's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/maurice_sendaks_85th_birthday-1525005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03cc\u03c1\u03b9\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03ba", "hover_text": "85\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03c1\u03b9\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b1\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak's 85th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak se 85ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Maurice Sendak", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05e1\u05e0\u05d3\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 85 \u05dc\u05de\u05d5\u05e8\u05d9\u05e1 \u05e1\u05e0\u05d3\u05e7", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0633\u064a\u0646\u062f\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064085 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0633\u064a\u0646\u062f\u0627\u0643", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maurice Sendak. Kugujwa iminyaka engu-85.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendaki 85. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba cumpleanos de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85e Geboortedag Maurice Sendak", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak'\u0131n 85'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Moriss Sendaks", "hover_text": "Morisa Sendaka 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendak - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00e8me anniversaire de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Hari Lahir Maurice Sendak ke 85", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85. Geburtstag von Maurice Sendak", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 \u00e9ve sz\u00fcletett Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 vuotta Maurice Sendakin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9 \u30bb\u30f3\u30c0\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9 \u30bb\u30f3\u30c0\u30c3\u30af \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Maurice Sendak", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Maurice Sendak", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u5152\u7ae5\u6587\u5b78\u5716\u756b\u66f8\u4f5c\u5bb6\u53ca\u63d2\u756b\u5bb6 Maurice Sendak 85\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Maurice Sendak", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maurice Sendak", "hover_text": "Maurice Sendaks 85:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6851\u8fbe\u514b", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u513f\u7ae5\u6587\u5b66\u56fe\u753b\u4e66\u4f5c\u5bb6\u53ca\u63d2\u753b\u5bb6\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6851\u8fbe\u514b\u8bde\u8fb0 85\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0456\u0441 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u043e\u0440\u0456\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eLjpKVFYe7GiC8-hTBvcN2BiRxLoP6pHr5G18Oe8d6RAElV2Wq4NNtXQp8U8hojQx10kV5vWMdcZsOrM64MLI_OXuciZtBcXVndfAf8=s660", "query": "Maurice Sendak", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1muiCVbJ2X9Bbsh7Y8xreEvxKBU-G6b4wS6DD-4ifUvcLeaf4EBIguU_KrEU3coXpZtpdGna4QKjmqeUXe5GWYyvOWWwLD0MNYJG89Y"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "grass", "Bushel", "Ribbons", "New Light", "Nowruz"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 467193, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg", "query": "vernal equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 17], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2013 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2013-2", "title": "Holiday Series 2013 #2", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/holiday-series-2013-2-5173241802915840-hp.png", "run_date_array": [2013, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u1260\u12d3\u120d \u12a8Google!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "V\u00e1noce 2013", "hover_text": "P\u0159\u00edjemn\u00e9 pro\u017eit\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f v\u00e1m p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nollaig Shona", "hover_text": "Nollaig Shona de Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Natal", "hover_text": "Selamat Hari Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea felices fiestas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Merry Christmas", "hover_text": "Merry Christmas from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices vacacions", "hover_text": "\u00a1Felices vacacions de parte de Google!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen van Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgus sv\u0113tkus no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 linki Google!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": "bella Festa", "hover_text": "Google giavischa ina bella festa!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Gle\u00f0ileg j\u00f3l fr\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses F\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de Joyeuses F\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Bo\u017ei\u0107", "hover_text": "Google vam \u017eeli sretne blagdane!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u099b\u09c1\u099f\u09bf\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "gl\u00e6delig jul", "hover_text": "Gl\u00e6delig jul fra Google!", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Kellemes \u00dcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9", "hover_text": "Google \u3088\u308a\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\uff01", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite din partea Google!", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4f73\u7bc0\u6109\u5feb", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8282\u65e5\u5feb\u4e50", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u4f73\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce 2013", "hover_text": "Pr\u00edjemn\u00e9 pre\u017eitie viano\u010dn\u00fdch sviatkov v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti Dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Vesele praznike vam \u017eeli Google!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi Njema!", "hover_text": "Google yawatakia nyote Krismasi njema!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8jbE-YjNEmdo9QnZqUqqjpL2k7qUMjDRyH8zf1gB-xrHZ2sXzkVYrdXlZpsfS1cHIwwLIdNFbbRMe17V_vpwthFA8hAEMiiIV0bzVfcsBw=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sF5zh7yBZF20Y9DYjCvhfptFGd4g_QJWGmskKnd55hGjRWV6qiYWdRPt4g1TbzNdQqoGdLDJWEU6najKtQZb3jpOt7_NVZ5v5ptoBng"}, {"hires_height": 206, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-japan-winner-6433880336760832.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 597, "translations": {"ja": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1\u300c\u6b69\u3044\u305f\u3068\u3053\u308d\u306b\u82b1\u304c\u54b2\u304f\u304f\u3064\u300d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-japan-winner-6433880336760832.2-hp.png", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Japan Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pXbYZaKbykIW8CHUjniDsuVeugSPOekq8XjH7NCHxrxAwgli9UAeMe4SyYMA3nf671JWrgqGojS9yR7tL0PoqYE5t_xYpcmzwKJklP8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bahrain National Day", "hover_text": "Bahrain National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dejAUvqTi1D-OpxVg12kJuCroo_aBoTT2yUDjznYN98_5_KS6ALdCUe58CRJ4MGgnvZSBWiQkTBk1wQP3wbUCmPLKLFB0mJUINjteqU=s660", "query": "Bahrain National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tf5_fAGpUZPGaCWgTonoxv4CJa5opkanu2KAo6p_u4hqO9Aq65XK8jPi14XFcAtOjm1hln1N0rx_BzTBs8HsbAaZ1L6LvzlMgqpdnZqG"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cricket-world-cup-2007", "title": "Cricket World Cup 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/cricket07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "cricket world cup", "hover_text": "Cricket World Cup 2007", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Green", "Leaf Clover"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "countries": ["Canada", "Ireland", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472135, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 11], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660", "query": "cricket world cup", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Cricket World Cup 2007", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Javelin 2012 #GoogleDoodle", "name": "javelin-2012", "title": "Javelin 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/javelin-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 spiesgooi", "hover_text": "Londen 2012 Spiesgooi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "hover_text": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 javelina", "hover_text": "Londres 2012, javelina", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 giavellotto", "hover_text": "Giavellotto, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "hod o\u0161t\u011bpem", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161t\u011bpem", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Caitheamh na sle\u00e1", "hover_text": "Londain 2012, Caitheamh na sle\u00e1", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "Ukuphonsa umkhonto kwe-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Xabalina jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Xabalina Jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 odavise", "hover_text": "London 2012, odavise", "share_text": ""}, "gl": {"query": "2012 Lancei a xavelina", "hover_text": "Londres 2012, Lancei a xavelina", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 niz\u0259 atmaq", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Niz\u0259 atmaq", "share_text": ""}, "nl": {"query": "speerwerpen", "hover_text": "Londen 2012 Speerwerpen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "no": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 cirit atma", "hover_text": "Londra 2012, Cirit Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012, ieties metimas", "hover_text": "Londonas 2012, ieties metimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de jabalina Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "is": {"query": "spj\u00f3tkast", "hover_text": "Spj\u00f3tkast, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 rzut oszczepem", "hover_text": "Londyn 2012, rzut oszczepem", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de javelot Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de javelot", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar lembing", "hover_text": "London 2012 Lontar Lembing", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "\u09ac\u09b0\u09cd\u09b6\u09be\u09a8\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Speerwerfen", "hover_text": "London 2012 - Speerwerfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Spydkast", "hover_text": "London 2012, Spydkast", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Dardo", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Dardo", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "hover_text": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "hover_text": "London 2012, gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "hover_text": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Suli\u021bei", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "London 2012, aruncarea suli\u021bei", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa mkuki", "hover_text": "London 2012, Kutupa Mkuki", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 spjut", "hover_text": "London 2012, Spjut", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "hod o\u0161tepom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161tepom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6807\u67aa", "hover_text": "\u6807\u67aa", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met kopja", "hover_text": "London 2012 met kopja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_19M20QrMSaUiC-VUzFPP5RT46lx22HzYDVlkgd8lkZ5QO0N6azokiAg80v0JGddgMKknVb-SooiTM3s_0rHGzE-5dzq1gp3dnob1PL=s660", "query": "London 2012 javelin", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-montessoris-142nd-birthday", "title": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/montessori-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "hover_text": "142\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039c\u03bf\u03bd\u03c4\u03b5\u03c3\u03c3\u03cc\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142 Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8 aniversari del naixement de Maria Montessori", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a", "hover_text": "\u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121e\u1295\u1270\u1236\u122a 142\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00b0 anniversario della nascita di Maria Montessori", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 142 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05d4 \u05de\u05d5\u05e0\u05d8\u05e1\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Marie Montessori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Com\u00f3radh 142 bliain \u00f3 rugadh Maria Montessori", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori-ren jaiotegunaren 142. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori 142. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mariya Montessori", "hover_text": "Mariya Montessorinin 142-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario del nacimiento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori's 142nd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 aniversario do nacemento de Maria Montessori", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142e Geboortedag Maria Montessori", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori'nin 142. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "Marijas Montesori 142. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Marija Montesori", "hover_text": "142-asis Marijos Montesori gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba cumplea\u00f1os de Maria Montessori", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori f\u00e6ddist fyrir 142 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf", "hover_text": "\u0bae\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0bae\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0bcb\u0bb0\u0bbf 142-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u044b\u044f \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "hover_text": "142 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041c\u0430\u0440\u044b\u0456 \u041c\u0430\u043d\u0442\u044d\u0441\u043e\u0440\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00e8me anniversaire de Maria Montessori", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Hari lahir Maria Montessori ke 142", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7\u09b8\u09b0\u09c0 \u09e7\u09ea\u09e8-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. Geburtstag von Maria Montessori", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Montessori", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 vuotta Maria Montessorin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142 \u00e9ve sz\u00fcletett Maria Montessori", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30e2\u30f3\u30c6\u30c3\u30bd\u30fc\u30ea \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessori - 142 ani de la na\u0219terea sa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Montessori", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5be6\u9a57\u6559\u80b2\u5275\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \ubaac\ud14c\uc18c\ub9ac \ud0c4\uc0dd 142\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "Maria Montessoris 142a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. v\u00fdro\u010die narodenia Marie Montessoriovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u8499\u53f0\u68ad\u5229", "hover_text": "\u8499\u7279\u68ad\u5229\u5b9e\u9a8c\u6559\u80b2\u521b\u59cb\u4eba Maria Montessori 142\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "142 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "hover_text": "142 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Montessori", "hover_text": "142. rojstni dan Marie Montessori", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u0906  \u092e\u0949\u0902\u091f\u0947\u0938\u0930\u0940\u091a\u093e \u0967\u096a\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wXVZvXaT6lY4ApcjFKE5UflHShF5kVOavRfTa0owz8RL4csSdpJN00M7kU2jhJWlbmsxgKUAUMA2A0wPldipiddM83iu9heuskQUQTwW=s660", "query": "Maria Montessori", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shot Put 2012 #GoogleDoodle", "name": "shot-put-2012", "title": "Shot Put 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/shot_put-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 gewigstoot", "hover_text": "Londen 2012 Gewigstoot", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud22c\ud3ec\ud658", "hover_text": "\ud22c\ud3ec\ud658", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 llan\u00e7ament de pes", "hover_text": "Londres 2012, llan\u00e7ament de pes", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 lancio del peso", "hover_text": "Lancio del peso, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vrh koul\u00ed", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh koul\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Cur meach\u00e1n", "hover_text": "Londain 2012, Cur meach\u00e1n", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "Isigaxa esiphonswayo se-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Pisu jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Pisu jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 kuulit\u00f5uge", "hover_text": "London 2012, kuulit\u00f5uge", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Lanzamento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamento de peso", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Lanzamiento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de peso", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Shot Put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kogelstoten", "hover_text": "Londen 2012 Kogelstoten", "share_text": ""}, "nn": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "no": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 g\u00fclle atma", "hover_text": "Londra 2012, G\u00fclle Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lodes gr\u016b\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, lodes gr\u016b\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 Rutulio st\u016bmimas", "hover_text": "Londonas 2012, Rutulio st\u016bmimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de bala Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de bala", "share_text": ""}, "is": {"query": "k\u00faluvarp", "hover_text": "K\u00faluvarp, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pchni\u0119cie kul\u0105", "hover_text": "Londyn 2012, pchni\u0119cie kul\u0105", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de poids Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de poids", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar peluru", "hover_text": "London 2012 Lontar Peluru", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "\u09b6\u099f\u09aa\u09be\u099f, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kugelsto\u00dfen", "hover_text": "London 2012 - Kugelsto\u00dfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kuglest\u00f8d", "hover_text": "London 2012, Kuglest\u00f8d", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Peso", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Peso", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "hover_text": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "share_text": ""}, "hu": {"query": "s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "hover_text": "London 2012, s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "hover_text": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u925b\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u925b\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "London 2012, aruncarea greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa tufe", "hover_text": "London 2012, Kutupa Tufe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kulst\u00f6tning", "hover_text": "London 2012, Kulst\u00f6tning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vrh gu\u013eou", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh gu\u013eou", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u94c5\u7403", "hover_text": "\u94c5\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met krogle", "hover_text": "London 2012 met krogle", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F3z0n3snG8Tx24FTkCiuFj8TRPbRlkFaQfloqeeUbET-40zxFjUa65yitqnKI1rppIAozaROBCizcibf23hjCgVU6UVeJR_GpQV1T6fD=s660", "query": "London 2012 shot put", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sports", "Ball", "Batsman", "Bat"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "cricket world cup", "hover_text": "Cricket World Cup 2007", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Cricket World Cup 2007 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2007", "countries": ["Australia", "India", "New Zealand", "South Africa", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2007/cricket07.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473387, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Douglas Adams' 61st Birthday #GoogleDoodle", "name": "douglas-adams-61st-birthday", "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 11], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw", "query": "Douglas Adams"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 4], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "query": "Purim 2007", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cricket-world-cup-2007", "title": "Cricket World Cup 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/cricket07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "cricket world cup", "hover_text": "Cricket World Cup 2007", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GE8gJxRqVhYHBnLan5mrmJ5wbfUhBctv16qhXL5jgqJRwRCneYvGGjgbzSF4WUr48ld5eRqmSRSQcRHBRWVC1M3o3qTMIDHGQeVi2uY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Purim 2007", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-guatemala-el-salvador", "title": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-guatemala-el-salvador-5136715358404608.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Guatemala, El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZvtwC6-0W2MHDlkOZ7msiwb1c3rm_uq2d16wtKKQsPrjqYrWOfFQFgdLTH-2nM4DaKeqni20HsKs5QdaZB0Gm21AXkUiiYYi6OzsCnl0"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "query": "Magna Carta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-northern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Summer Solstice", "hover_text": "First Day of Summer", "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia de l'estiu", "share_text": "Bon primer dia d'estiu! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio di estate", "hover_text": "Primo giorno di Estate", "share_text": "Primo giorno di Estate #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05da \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "hover_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571", "share_text": "\u0531\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u0580\u0587\u0561\u0564\u0561\u0580\u0571\u0589 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Udako Solstizioa", "hover_text": "Udako lehenengo eguna", "share_text": "Udako lehenengo egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Suvine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Head suve algust!", "share_text": "Head suve algust! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Solsticio de ver\u00e1n", "hover_text": "Primeiro d\u00eda do ver\u00e1n", "share_text": "Feliz primeiro d\u00eda do ver\u00e1n! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Primer d\u00eda del verano", "share_text": "\u00a1Feliz primer d\u00eda del verano! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "L\u012bgo sv\u0113tki", "hover_text": "Pirm\u0101 vasaras diena", "share_text": "Priec\u012bgus L\u012bgo sv\u0113tkus! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea ", "hover_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea", "share_text": "Vasaros saul\u0117gr\u012f\u017ea #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de verano", "hover_text": "Solsticio de verano", "share_text": "\u00a1Feliz inicio del verano! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "share_text": "Sumars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u0435\u0442\u043d\u044f\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0446\u0430\u0441\u0442\u0430\u044f\u043d\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "hover_text": "Solstice d'\u00e9t\u00e9", "share_text": "C'est l'\u00e9t\u00e9 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": "\u041b\u044f\u0442\u043d\u043e\u0442\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Ljetni solsticij", "hover_text": "Prvi dan ljeta", "share_text": "Prvi dan ljeta! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Sommeranfang", "hover_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer!", "share_text": "Heute beginnt offiziell der Sommer! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Sommersolhverv", "hover_text": "Sommersolhverv", "share_text": "Sommersolhverv #sommer #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisaus 2015", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kes\u00e4p\u00e4iv\u00e4nseisausta 2015! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ny\u00e1ri napfordul\u00f3", "hover_text": "A ny\u00e1r els\u0151 napja", "share_text": "Kellemes nyarat! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "hover_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b", "share_text": "\u0416\u0430\u0437\u0493\u044b \u043a\u04af\u043d \u0442\u043e\u049b\u044b\u0440\u0430\u0443\u044b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u590f\u81f3", "hover_text": "2015 \u590f\u81f3", "share_text": "\u590f\u81f3 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "hover_text": "Primeiro dia de Ver\u00e3o", "share_text": "Feliz primeiro dia de Ver\u00e3o! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Poletni solsticij", "hover_text": "Prvi poletni dan", "share_text": "Prvi poletni dan! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360.2-hp2x.gif", "query": "Summer Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P9qUzt1grgi7CqmKtK73CCd-wZDOFxsBpL2Z6_Ssu-Y_Y1U-FvKPgXl8L5kebO8-x2pzSXfJhfqT5HmsSrODe8TSLY10QOauCxBDKCQw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Festival", "National Holiday", "Costumes", "Noise Maker", "Mask"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Purim 2007 #GoogleDoodle", "name": "purim-2007", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469221, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ", "query": "kenya general elections 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Vivaldi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-vivaldis-birthday", "title": "Antonio Vivaldi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/vivaldi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Mengenang Kelahiran Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Kaarawan ni Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonijaus Vivald\u017eio gimimo diena", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rocznica urodzin Antonia Vivaldiego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u0451 \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversaire de la naissance d'Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Ro\u0111endan Antonija Vivaldija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Geburtstag von Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antoinia Vivaldis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Ant\u00f3nio Vivaldi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/search?hl=zh-TW&q=\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c&ei=Hx5_S8KGIYumswO474T8Cw&sa=X&oi=tb_status_msg&ct=disable-link&ved=0CAQQhQE", "hover_text": "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ube44\ubc1c\ub514", "hover_text": "\uc791\uace1\uac00 \ube44\ubc1c\ub514\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c", "hover_text": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rojstni dan Antonia Vivaldija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZzcjiSXDrwOb0YrTcB9FLCdDtO0rczO5UCfZeX5KhzgubReBjBjaPaQTRGI8yyr29j3xNqCHZauHS6truZksv_71tJZQoH23ttX0uwo=s660", "query": "Vivaldi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Makeba's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "query": "Miriam Makeba", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2007, 3, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St. David's Day", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Keith Haring's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "keith-harings-54th-birthday", "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "query": "Keith Haring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Escalona's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-escalonas-85th-birthday", "title": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Rafael_Escalona-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Rafael Escalona", "hover_text": "86\u00ba Aniversario del nacimiento de Rafael Escalona, fecha confirmada por la familia Escalona", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2TFi63ddce-_tRXPMTeOYCDdTwrOiweL7rRlBxIadsjKZekzd52OiaCFcQJmns0Wnn2Jfcs61u31gs2xWUdIUYvpHbWS_Uqbqpyr1rbS=s660", "query": "Rafael Escalona's 85th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "lunar-new-year-2007-1", "title": "Lunar New Year 2007 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07g.gif", "run_date_array": [2007, 2, 18], "hires_width": 290, "translations": {"zh-TW": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "fr": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "en": {"query": "lunar new year", "hover_text": "Lunar New Year 2007", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07g.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flower"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469217, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
