<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Dr. Seuss' 105th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif" />
<meta property="og:title" content="Dr. Seuss' 105th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Dr. Seuss' 105th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Dr. Seuss' 105th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="st-davids-day-2009.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="hinamatsuri-2009.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Dr. Seuss' 105th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 2, 2009</div>
        <h2>Dr. Seuss' 105th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on">
Courtesy of Dr. Seuss Enterprises</div></div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="János Arany's 195th birthday" href="janos-aranys-195th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="janos_arany-2012-hp.jpg" alt="János Arany's 195th birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner" href="doodle-4-google-2010-ireland-winner.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="d4gwinner2010_ie-hp.gif" alt="Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 2], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660", "query": "Dr Seuss", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Dr. Seuss' 105th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 353, "related_doodles": [{"hires_height": 167, "share_text": "Republic of Moldova Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-of-moldova-independence-day-2012", "title": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 27], "hires_width": 407, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "hover_text": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "query": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Field Hockey 2012 #GoogleDoodle", "name": "field-hockey-2012", "title": "Field Hockey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/field_hockey-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 field hockey", "hover_text": "London 2012 Field Hockey", "share_text": ""}, "af": {"query": "hokkie", "hover_text": "Londen 2012 Hokkie", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mpira wa magongo", "hover_text": "London 2012, Mpira wa Magongo", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 hoquei sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, hoquei sobre herba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 Hockey su prato", "hover_text": "Hockey su prato, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "London 2012 pozemn\u00ed hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00ed hokej", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Haca", "hover_text": "Londain 2012, Haca", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 hockey", "hover_text": "Ihokhi ye-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Belar hockeya", "hover_text": "Londres 2012, Belar hockeya", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 maahoki", "hover_text": "London 2012, maahoki", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 ot\u00fcst\u00fc xokkey", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Ot\u00fcst\u00fc xokkey", "share_text": ""}, "es": {"query": "londres 2012 Hockey sobre hierba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Hockey", "hover_text": "London 2012 Hockey", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Hockey sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre herba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "hockey", "hover_text": "Londen 2012 Hockey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "no": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 hokey", "hover_text": "Londra 2012, Hokey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lauka hokejs", "hover_text": "Londona 2012, lauka hokejs", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Hockey sobre hierba Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "is": {"query": "hokk\u00ed", "hover_text": "Hokk\u00ed, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 hokej na trawie", "hover_text": "Londyn 2012, hokej na trawie", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 hokej na travi", "hover_text": "London 2012 hokej na travi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u0995\u09bf", "hover_text": "\u09b9\u0995\u09bf, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Feldhockey", "hover_text": "London 2012 - Feldhockey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Hockey", "hover_text": "London 2012, Hockey", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "H\u00f3quei sobre grama", "hover_text": "Londres 2012, H\u00f3quei sobre grama", "share_text": ""}, "bs": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Maahockey", "hover_text": "Lontoo 2012 Maahockey", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gyephoki", "hover_text": "London 2012, gyephoki", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "hover_text": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Hochei pe Iarb\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "hover_text": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "London 2012, hochei pe iarb\u0103", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\ud0a4", "hover_text": "\ud558\ud0a4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 landhockey", "hover_text": "London 2012 Landhockey", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "pozemn\u00fd hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00fd hokej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "\u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 hoki", "hover_text": "London 2012 Hoki", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9UCkqQgNh5bK6AykJsPbr7js6_QOoiQFK5i7az9o8rmS4IZ4md1yqIGk1UwXHzO9IY_WeqarZJaRJi7ma5w58ba_SqECGSWFoI27fyk=s660", "query": "London 2012 field hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shot Put 2012 #GoogleDoodle", "name": "shot-put-2012", "title": "Shot Put 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/shot_put-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 gewigstoot", "hover_text": "Londen 2012 Gewigstoot", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud22c\ud3ec\ud658", "hover_text": "\ud22c\ud3ec\ud658", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 llan\u00e7ament de pes", "hover_text": "Londres 2012, llan\u00e7ament de pes", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 lancio del peso", "hover_text": "Lancio del peso, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vrh koul\u00ed", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh koul\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Cur meach\u00e1n", "hover_text": "Londain 2012, Cur meach\u00e1n", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "Isigaxa esiphonswayo se-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Pisu jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Pisu jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 kuulit\u00f5uge", "hover_text": "London 2012, kuulit\u00f5uge", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Lanzamento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamento de peso", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Lanzamiento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de peso", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Shot Put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kogelstoten", "hover_text": "Londen 2012 Kogelstoten", "share_text": ""}, "nn": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "no": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 g\u00fclle atma", "hover_text": "Londra 2012, G\u00fclle Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lodes gr\u016b\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, lodes gr\u016b\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 Rutulio st\u016bmimas", "hover_text": "Londonas 2012, Rutulio st\u016bmimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de bala Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de bala", "share_text": ""}, "is": {"query": "k\u00faluvarp", "hover_text": "K\u00faluvarp, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pchni\u0119cie kul\u0105", "hover_text": "Londyn 2012, pchni\u0119cie kul\u0105", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de poids Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de poids", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar peluru", "hover_text": "London 2012 Lontar Peluru", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "\u09b6\u099f\u09aa\u09be\u099f, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kugelsto\u00dfen", "hover_text": "London 2012 - Kugelsto\u00dfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kuglest\u00f8d", "hover_text": "London 2012, Kuglest\u00f8d", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Peso", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Peso", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "hover_text": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "share_text": ""}, "hu": {"query": "s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "hover_text": "London 2012, s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "hover_text": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u925b\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u925b\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "London 2012, aruncarea greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa tufe", "hover_text": "London 2012, Kutupa Tufe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kulst\u00f6tning", "hover_text": "London 2012, Kulst\u00f6tning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vrh gu\u013eou", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh gu\u013eou", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u94c5\u7403", "hover_text": "\u94c5\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met krogle", "hover_text": "London 2012 met krogle", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F3z0n3snG8Tx24FTkCiuFj8TRPbRlkFaQfloqeeUbET-40zxFjUa65yitqnKI1rppIAozaROBCizcibf23hjCgVU6UVeJR_GpQV1T6fD=s660", "alternate_url": "", "query": "London 2012 shot put"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Cat in the Hat", "Guest Artist", "grinch", "fish", "fox", "Birthday", "Theodor Geisel", "Birthday", "Art", "Pop Culture"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "dr seuss", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac Dr. Seuss! \u039c\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "Happy Birthday Dr. Seuss! Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4", "hover_text": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c. Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "\u00a1Feliz Cumplea\u00f1os Dr. Seuss! Cortes\u00eda de Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<div dir=\"ltr\" style=\"text-align: left;\" trbidi=\"on\">\nCourtesy of Dr. Seuss Enterprises</div>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dr. Seuss' 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-seuss-105th-birthday", "countries": ["Argentina", "Australia", "Bahrain", "Bolivia", "Canada", "Chile", "Costa Rica", "Cuba", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "Gibraltar", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "New Zealand", "Nicaragua", "Oman", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "South Africa", "South Korea", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465194, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 165, "share_text": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday #GoogleDoodle", "name": "janos-aranys-195th-birthday", "title": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 2], "hires_width": 433, "translations": {"hu": {"query": "Arany J\u00e1nos", "hover_text": "195 \u00e9ve sz\u00fcletett Arany J\u00e1nos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "query": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4gwinner2010_ie-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.ie/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google - Ireland Winner!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "http://www.google.com/intl/ga/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google - Buaiteoir na hEireann!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7dLOZb1ySW7lfoCWg9rfgushLdvJG03wFNv6AUZp-tE4W1gJHUbPzKNB1PUSPj3abNyveEyeCssws9nkUg4UShhkPU3X7_XIGfGoQA1I=s660", "query": "http://www.google.ie/doodle4google", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 22], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8U5XEmaTY83sqS5a1tfMf8hVDxSz8ydEIgsvgjrNLhXMlM0wBDK70pKqimyTYouF4MxGc1yh5y5quDcLK3f_yMJgOnpXCuzsbTq7GL7=s660", "query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "200th-anniversary-of-gogol", "title": "200th Anniversary of Gogol", "url": "//www.google.com/logos/2009/gogol09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044c", "hover_text": "200-\u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0432\u0456\u043b\u0435\u0439 \u041c.\u0412. \u0413\u043e\u0433\u043e\u043b\u044f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JGc7kg4hx497Jc9L-vBmJicRUQF1rLxZKHYaRnHMkaXBOAOSJR9Cw-3p6QC9iUwsvs5oNb5lpSS4XVqUOTVZjIaKdwaCngCIY6Z9EOI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "emilio-pettorutis-121st-birthday", "title": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/emilio-pettorutis-121st-birthday-5891733057437696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Emilio Pettoruti", "hover_text": "121\u00ba Aniversario del nacimiento de Emilio Pettoruti", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJE_YGlf4D8MRCuAD6u7Dz5wtxJo0LsK1jUUFgFhuEZzQUE9mwdtmAcSMS4QhoOZY0B4nkXeE4kfZGGS6A7vlfgzyVKN_2_y1fRi-aJn=s660", "query": "Emilio Pettoruti's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDTcIcB2G4swgSzYRFlmMoi9dUp93fksyaI_LEi0ulgwvfp0yFxz92O23EkXKR_3aDxs0CxZy2szSMYkDMFPchaSrlhBCHzRve_t-jqG"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw", "query": "Republic Day Turkey 2013"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Aviation", "Pilot", "Planes", "goggles", "flight", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en", "hover_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en'in Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sabiha-gokcens-birthday", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2009/sabihagokcen09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465141, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Agnes Martin 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "query": "Agnes Martin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "French Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-elections-2015", "title": "French Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-elections-2015-5629501534896128-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "hover_text": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K7Fvisg5tjhVReHIFd1KY_dmarYDb5-x0ogOPIOHnMMBP7E4r44BJkySs2ds7jRJrK3yThZ51zvGVLVw-ttpB4j7xgS6jR4QjKIbM9lJQ=s660", "query": "French Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IyPiQnRtcUE4CHdvUWQ_oYBAZioKdAEjUEmwkjx2reDOvH2rpJW8cee6x7m4vGL4QIsI9zYE2Hv9zG_ngxmx3aTzodqlGI8e_cMBW4k"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Water Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "world-water-day-2005", "title": "World Water Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/water_day05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "world water day 2005", "hover_text": "World Water Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4WttZ7K0Dn0hX71qRXRxjUyVcGgXoMno8y6rQJ0ccHqcW-2oFqv_qXSOiWiQ28wSfwihMOiZDcUS44s38AIR5gg6iEV9o7A_uYjulf6L_A=s660", "alternate_url": "", "query": "world water day 2005"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 20], "height": 122, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "sabiha-gokcens-birthday", "title": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/sabihagokcen09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en", "hover_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en'in Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8U5XEmaTY83sqS5a1tfMf8hVDxSz8ydEIgsvgjrNLhXMlM0wBDK70pKqimyTYouF4MxGc1yh5y5quDcLK3f_yMJgOnpXCuzsbTq7GL7=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-malaysia", "title": "Teacher's Day 2015 (Malaysia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day 2015!", "share_text": "Happy Teacher's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2015!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-malaysia-5675471492612096.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oa2AupkFl54nGbkE3Yb2_2zLXcMowhBKadVerTZRpCIHAI8SV9VKCjgmQuO_iiU4nNk_jnmgj5inQoTpWRY4ErYsp-YMlSKmSCwKLnjr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Norway National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "norway-national-day-2015", "title": "Norway National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/norway-national-day-2015-5738577178656768-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grunnlovsdagen", "hover_text": "Grunnlovsdagen 17 mai!", "share_text": "Grunnlovsdagen 2015 #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Grunnlovsdagen", "hover_text": "Grunnlovsdagen 17 mai!", "share_text": "Grunnlovsdagen 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eSZeS0rcV-5JLHIzggD7eiEILLPkgd-a9j-gGMprqm7pmvX60NdmVUuSqL2l8IizcD7-0zMUkw0O8T8wscRO1WmxJWRbjoCcQvmZxzo=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/q68cCnFTQdsixtjXnBVNrRDykp1CDktsw597QK77oy6C8Zp4V7LzxudxURchVEHTaPGa_mgSk6h4WXtecXHh45UZZd7gdzbIiqA7OwfT", "query": "Norway National Day 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "fruit", "candle", "celebration", "New Light", "Nowruz", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462163, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 20], "height": 135, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "alternate_url": ""}, "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Elsa Beskow's 139th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elsa-beskows-139th-birthday", "title": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/elsa_beskows_139th_birthday-1044005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Elsa Beskow", "hover_text": "Elsa Beskows 139e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yh7_Gyo54V1vrqyjHruaRHFwIJtIpUBg2lgr-N8pEBsNBJJXcaATLQOVtHFxwpuS_qgItja3lv7nUTxaNPBqzQ6g1_KxOiKbsxf19Ogxow=s660", "query": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8p6sEBJNv9073rJGWxLug7MjhfdR4c0twOlZNz7Xdnvy4VP4HouGIqZaJ-teqJMFeui5E4YB2tRsFFiHrn-MH-g_Z116x9I9WdGS7YRu"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2013 - Vietnam #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2013-vietnam", "title": "Lunar New Year 2013 - Vietnam", "url": "//www.google.com/logos/2013/lunar_new_year_2013_-_vietnam-1037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vietnamese New Year", "hover_text": "Happy New Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_xxSE_ckubK7OWefnJj084LlCSksH27R6CBIp7hNbS7xjzndnevT9q7bIEZuo6-PgibMqVhxlIvAW9A7DADCGiUol919oG-x10u-Klc=s660", "query": "Vietnamese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G5NgExKOKFdbru6RnpxvFT5KPg0-Euu805whrmmtgSp225DqksZMyuyn1fsrPTnY0rCd4aH1Fj-SYwI5WDzD2-dqfb5Vc7lKFcWVw2w"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Guest Artist", "Worm", "Hungry Caterpillar", "Fruit", "strawberry", "apple"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "countries": ["Austria", "Belgium", "Belize", "Canada", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Denmark", "Dominican Republic", "El Salvador", "Finland", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hungary", "Italy", "Japan", "Mexico", "Netherlands", "Nicaragua", "Norway", "Panama", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Serbia", "Slovenia", "South Korea", "Sweden", "Switzerland", "Trinidad & Tobago", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467208, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 20], "height": 135, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Shakuntala Devi's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shakuntala-devis-84th-birthday", "title": "Shakuntala Devi's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/shakuntala-devis-84th-birthday-5315657683959808-hp.gif", "run_date_array": [2013, 11, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03b5\u03b2\u03af", "hover_text": "84\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03b5\u03b2\u03af", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Shakuntala Devi's 84th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u044b \u0414\u0435\u0432\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Shakuntale Devi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "\u5370\u5ea6\u6578\u5b78\u5bb6 \"\u4eba\u8166\u8a08\u7b97\u6a5f\u201c Shakuntala Devi 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84. Geburtstag von Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 \u00e9ve sz\u00fcletett Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "\u0160akuntalas Devi 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Shakuntala Devi 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Hari Lahir Shakuntala Devi ke-84 tahun", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 ani de la na\u015fterea lui Shakuntala Devi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jen33iJYLWH5TWjnneF98E5Ng2NrA_xUGjn-LDxm9AXGMJbHRwF_nMCqkEL8SEtFy7oqyCUoKpjIXKeyNERgp7FEfPgp-pfxeNLcO7izAA=s660", "query": "Shakuntala Devi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5qg-3oZupf1Kzlnl57RjNHy4XeVoesns9v2Hyq8UrHIX5P9x0zlFJ4knmGprEFd8GIlsidl96QXOs-g8GU6aO8sfEL10HbAkha_l78y"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Day of the Dead 2013 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "query": "Day of the Dead 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "selma-lagerlofs-155th-birthday", "title": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/selma-lagerlofs-155th-birthday-5805043437535232-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u044b \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30bb\u30eb\u30de \u30e9\u30fc\u30b2\u30eb\u30ec\u30fc\u30f4", "hover_text": "\u30bb\u30eb\u30de \u30e9\u30fc\u30b2\u30eb\u30ec\u30fc\u30f4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Selma Lagerl\u00f8f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f8fs 155 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Selma Lagerl\u00f8f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f8fs 155 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "\u300c\u9a0e\u9d5d\u6b77\u96aa\u8a18\u300d\u4f5c\u8005 - \u745e\u5178\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u5f97\u4e3b Selma Lagerl\u00f6f 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09b2\u09ae\u09be \u09b2\u09c7\u0997\u09be\u09b0\u09b2\u09ab\u09c7\u09b0 \u09e7\u09eb\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155. Geburtstag von Selma Lagerl\u00f6f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f'\u00fcn 155'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6fs 155:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05dc\u05de\u05d4 \u05dc\u05d2\u05e8\u05dc\u05e3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05e1\u05dc\u05de\u05d4 \u05dc\u05d2\u05e8\u05dc\u05e3", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Selma Lagerl\u00f6f", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f ", "hover_text": "Selmos Lagerl\u00f6f 155-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0435\u043b\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u044c\u043e\u0444", "hover_text": "155 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u044c\u043e\u0444", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155 vuotta Selma Lagerl\u00f6fin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f: 155 ani de la na\u015ftere", "share_text": ""}, "da": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6fs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Selma Lagerl\u00f6f ke-155", "share_text": ""}, "is": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f f\u00e6ddist fyrir 155 \u00e1rum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/heQc3YUaYWWpk5MELjcXv2OGU4OEswlPyBoFdHZyzKz0piZtWBiKuQuhvPX34f8znBBSo8bOh1gOz6kY3giqBsJR7lx1LZJ4aJH9v3kw=s660", "query": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-f0vgUiymftI74PoUZ0DDqHwPqErPE7kK4m9tV1ueJLj3g9lLfTvLtK80V3saWQppEtLLrJiKnE0ZIbL89wYEen2qX-bzZVpN4qodlFqZw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Fruit", "Worm", "Guest Artist", "strawberry", "apple"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "countries": ["Argentina", "Australia", "Bolivia", "Chile", "New Zealand", "Paraguay", "South Africa", "Uruguay"], "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467241, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 17], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2014", "title": "New Year's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-day-2014-6382396563783680-hp.gif", "run_date_array": [2014, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2014", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2014", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 2014", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhlian 2014 ", "hover_text": "Athbhlian faoi mhaise! ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2014", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2014", "hover_text": "Yeni iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o nuevo 2014", "hover_text": "Feliz a\u00f1o nuevo", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Novo ano 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaar 2014", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2014", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 2014-\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Bumaun 2014", "hover_text": "Bun di, bun onn!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Cap d'Any 2014", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2014", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2014", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "nyt\u00e5r 2014", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 2014", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r 2014", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! ", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno Novo leto!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n85mqZk4YLr-4mViSTnnI6OZ_xSXRvfByPrPT9d3IRQKj5goUecSuvMIkVaR0Yh9bTN2KlvDSVpU3m6nxCkEEcxtknL8PFhXkTBQONY=s660", "query": "New Year 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ku2W2AX-lhAtgB9SUOHbZ_kX8QfjEcqQOjsndz-9pE6MXmG0Oty7r8N8IxhZCgMs5_TctczG-FEPZ3-atxXQceBf_Brrjt3HmQkVCFqk2Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday #GoogleDoodle", "name": "annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday", "title": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/annette-von-droste-hulshoffs-217th-birthday-5701007384248320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 10], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217e anniversaire de la naissance d'Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "de": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217. Geburtstag von Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}, "it": {"query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff", "hover_text": "217\u00b0 anniversario della nascita di Annette von Droste-H\u00fclshoff", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MhDwTAqY8jrjvt-bj9oCdz28Sq72rBVwW0KuOrw_x_rikvhY9YJF1rND81kvyvX27r0tPeaN8m-hLRgSTCl54mPNbM3KNV50A0o8Ut8U=s660", "query": "Annette von Droste-H\u00fclshoff's 217th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi3DL8RBlyWmbcYpFq7GC5ucyWbh23mVHj_450xX2nfxtSeMDYNFjAQPmKCG9giK7x2TxtmG01Ur6HQww-loO0COX5wJZlBnQ5td63Zd"}, {"hires_height": 200, "share_text": "The 255th anniversary of the British Museum #GoogleDoodle", "name": "the-255th-anniversary-of-the-british-museum", "title": "The 255th anniversary of the British Museum", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 15], "hires_width": 562, "translations": {"en-GB": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}, "en": {"query": "The British Museum", "hover_text": "255th anniversary of the British Museum", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-255th-anniversary-of-the-british-museum-5511822664794112-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0G7pMPETeHgKZ1YsIGYtV0OMW8XIquVduJbSC3kzgAvfJgKiThf0fTrJW_NR06BGil8W5q1DhJUmYOXlOhVJrjW_apjKus1NNbBEcaEkXA", "query": "The British Museum"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 120, "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 14], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Clover", "National Holiday", "Doodle 4 Google", "roots", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "countries": ["Australia", "Canada", "Ireland", "New Zealand", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 462210, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 14], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 300, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-china-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/chinad4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u52a8\u624b\u753b,  \u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u5c11\u5e74\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b", "hover_text": "\u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b\u91d1\u5956\u5f97\u4e3b \u5218\u51a0\u6cfd 13\u5c81 \u6df1\u5733", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE-3SFpl5wePsC9A3EidCa4I75rDL1OcDyBh9nUMEFGEUbdyVC7ujznK4EusRZx6DCJO6NMyxL_1pOPYKvJSwgmgXPVk2ddUNop78aE=s660", "query": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Jubilee #GoogleDoodle", "name": "queens-jubilee", "title": "Queen's Jubilee", "url": "//www.google.com/logos/2012/jubilee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "queen's diamond jubilee", "hover_text": "The Queen's Diamond Jubilee", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LhXkv0AP35YtPfXaBvlnyrLQUmJKEozZIenWvENfU-wCuSPAso9scxvXhMVlrhHCUyUSIBr9OGdmKUuwxRXV-M8De6ZpJ04VK-_nbzf7=s660", "query": "queen's diamond jubilee", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day June 23, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-june-23-2012", "title": "Father's Day June 23, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12_pl-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y4yilRGnwUbWgGYTJIs5OeNvIwDP8_MlNgXgcNBGQB0EaJaBZoMfhODPdNcehd4TaWuT8sBDafhGyItXBkgrOaDc8F7ByV383efwYwmc=s660", "query": "Father's Day June 23, 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 120, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Space", "Exploration", "Sciences", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "hires_width": 300, "persistent_id": 474438, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alam Ara's 80th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "alam-aras-80th-anniversary", "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "query": "Alam Ara", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday #GoogleDoodle", "name": "felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday", "title": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/delafuente10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Felix Rodriguez De La Fuente-ren jaiotzaren urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversari del naixement de F\u00e8lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "en": {"query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Birthday of Felix Rodriguez de la Fuente", "share_text": ""}, "es": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "gl": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario do nacemento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NnqLV8rJ7V53UgsA3oCFNzN-XKW3jyTK_8aSGfh3UesJmMyQm9aJkn9dI1XHTGPCrboH-PK-Tnpa6Qv0j1ZoxH0lr7rxd-Mlc9mbwWA=s660", "query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-uk-ireland", "title": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland", "url": "//www.google.com/logos/2010/mother10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Albert Einstein's 124th Birthday #GoogleDoodle", "name": "albert-einsteins-124th-birthday", "title": "Albert Einstein's 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/einstein.gif", "run_date_array": [2003, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "einstein", "hover_text": "Happy Birthday to Einstein!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dB7iirJ3ncQaVMBGE2YX-WCeoAVIChb6NAzoFcKCFChMsrixJvD7ZRbvcaC-ceXEzXYaoH4K5vaoRDsUyBHFkpIDPnsn3bnzovbvi0a2Gg=s660", "query": "einstein", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pi Day #GoogleDoodle", "name": "pi-day", "title": "Pi Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/piday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "hover_text": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno del Pi Greco", "hover_text": "Giorno del Pi Greco", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e4\u05d0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "Den p\u00ed", "share_text": ""}, "et": {"query": "Pi arv", "hover_text": "Pi arv", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Pi", "hover_text": "Hari Pi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Pi Argentina", "hover_text": "D\u00eda Pi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458 \u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0431\u0440\u043e\u0458\u0430 \u043f\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Pi Dag", "hover_text": "Pi Dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Pi G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Pi G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Araw ng Pi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "P\u012b konstantes diena", "hover_text": "P\u012b konstantes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pii p\u00e4ev", "hover_text": "Pii p\u00e4ev", "share_text": ""}, "th": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "journ\u00e9e de pi", "hover_text": "Journ\u00e9e de Pi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan broja Pi", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Pi Tag", "hover_text": "Pi-Tag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Pi dag", "hover_text": "Pi-dag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "pi broj", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5186\u5468\u7387", "hover_text": "\u5186\u5468\u7387\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "num\u0103rul pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d0\uc8fc\uc728", "hover_text": "\uc6d0\uc8fc\uc728\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "De\u0148 \u010d\u00edsla p\u00ed", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Pi", "hover_text": "Dan Pi", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041f\u0438", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/akiFwQwJUvcr9cWvsmTwQqlpeiedAHH1ogQEv7YgpBNTwtNMYNrjOVU-sHP7AXuLL4eZVfS4m3QgdaYQxgTpDVCrKM5pEWicx4aaQ171UA=s660", "query": "Pi Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 8], "height": 119, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "query": "International Women's Day 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 120, "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 14], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "International Women's Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chihiro-iwasakis-97th-birthday", "title": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chihiro-iwasakis-97th-birthday-5092723400900608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 15], "hires_width": 685, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d", "hover_text": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d \u751f\u8a95 97 \u5468\u5e74", "share_text": "\u3044\u308f\u3055\u304d\u3061\u3072\u308d \u751f\u8a95 97 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chihiro-iwasakis-97th-birthday-5092723400900608-hp2x.jpg", "query": "Chihiro Iwasaki\u2019s 97th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G609hflHW_dXpevBMH_25Dpd2Yi0k3HZpTzvn1paFo6jnaVCylLzjlfoQStV2zXqE_cO0nQHJX3-Q4Tc-RS51QD967xlpN7PWqTo8Q3h6w"}, {"hires_height": 438, "share_text": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-kyung-nis-89th-birthday", "title": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 2], "hires_width": 930, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc15\uacbd\ub9ac", "hover_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle #\uad6c\uae00\ub450\ub4e4"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp2x.jpg", "query": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VbGE6YHvVh3pxyxgo-Dq7UAKmfZclImrW5tLyOu8o3VKkrzPGTVLaXhd_PCdjR7IJiFUMPnBFP7UebPNc8cNwQO7GyPLgkhizYqyw9xY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "#NationalDay #Myanmar #GoogleDoodle", "name": "myanmar-national-day-2015", "title": "Myanmar National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/myanmar-national-day-2015-5766531124297728-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Myanmar National Day", "hover_text": "Myanmar National Day", "share_text": "#NationalDay #Myanmar #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "\u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "share_text": "#\u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c #\u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/myanmar-national-day-2015-5766531124297728-hp2x.jpg", "query": "Myanmar National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nd6LMbdD5dWog47hOXhErm9DvuJn5iqH3y1p-l2-ST4Eg35LY1jcuy1H6v89UPUz4YSHlikiYMIa-7L1iMl5YbojLCUJBlPdTl--KJaX6g"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Flower", "Females", "Women", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "countries": ["Belarus", "Bulgaria", "Estonia", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Lithuania", "Moldova", "Russia", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472167, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "query": "Women's Day 2010 - Russian", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 162, "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM", "query": "International Women's Day"}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "query": "international women's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "query": "/events/iwd2011/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "query": "Carnival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 3], "height": 138, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hinamatsuri 2009", "is_dynamic": false, "width": 296, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elias-lonnrots-210th-birthday", "title": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/elias_lonnrot-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "210 vuotta Elias L\u00f6nnrotin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Elias L\u00f6nnrot", "hover_text": "Elias L\u00f6nnrots 210-\u00e5rsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eStdJG623muCi-T4B7r3NdGMXGa1BoeBS6PqIEqLE2sdmk4KOWK0_g9bJlGOdPgGEYjdqQXKK2EMhNNKCfICcsA_6hIGNEKhrzt-0EFD=s660", "query": "Elias L\u00f6nnrot's 210th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Robert Doisneau"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dr-seuss-105th-birthday", "title": "Dr. Seuss' 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "dr seuss", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac Dr. Seuss! \u039c\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "Happy Birthday Dr. Seuss! Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4", "hover_text": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c. Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "\u00a1Feliz Cumplea\u00f1os Dr. Seuss! Cortes\u00eda de Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Japanese Doll Festival", "Dolls", "lanterns", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467188, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "alternate_url": "", "query": "Girls Day 2010 - Japan"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "alternate_url": "", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "alternate_url": "", "query": "Girls' Day 2012"}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "alternate_url": "", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 2], "height": 145, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660", "query": "Dr Seuss", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Dr. Seuss' 105th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 353, "related_doodles": [{"hires_height": 167, "share_text": "Republic of Moldova Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-of-moldova-independence-day-2012", "title": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 27], "hires_width": 407, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "hover_text": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "query": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Field Hockey 2012 #GoogleDoodle", "name": "field-hockey-2012", "title": "Field Hockey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/field_hockey-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 field hockey", "hover_text": "London 2012 Field Hockey", "share_text": ""}, "af": {"query": "hokkie", "hover_text": "Londen 2012 Hokkie", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\ud0a4", "hover_text": "\ud558\ud0a4", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 hoquei sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, hoquei sobre herba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 Hockey su prato", "hover_text": "Hockey su prato, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "London 2012 pozemn\u00ed hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00ed hokej", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Haca", "hover_text": "Londain 2012, Haca", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 hockey", "hover_text": "Ihokhi ye-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Belar hockeya", "hover_text": "Londres 2012, Belar hockeya", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 maahoki", "hover_text": "London 2012, maahoki", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Hockey sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre herba", "share_text": ""}, "es": {"query": "londres 2012 Hockey sobre hierba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Hockey", "hover_text": "London 2012 Hockey", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 ot\u00fcst\u00fc xokkey", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Ot\u00fcst\u00fc xokkey", "share_text": ""}, "nl": {"query": "hockey", "hover_text": "Londen 2012 Hockey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "no": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 hokey", "hover_text": "Londra 2012, Hokey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lauka hokejs", "hover_text": "Londona 2012, lauka hokejs", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Hockey sobre hierba Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "is": {"query": "hokk\u00ed", "hover_text": "Hokk\u00ed, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 hokej na trawie", "hover_text": "Londyn 2012, hokej na trawie", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 hoki", "hover_text": "London 2012 Hoki", "share_text": ""}, "hr": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u0995\u09bf", "hover_text": "\u09b9\u0995\u09bf, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Feldhockey", "hover_text": "London 2012 - Feldhockey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Hockey", "hover_text": "London 2012, Hockey", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "H\u00f3quei sobre grama", "hover_text": "Londres 2012, H\u00f3quei sobre grama", "share_text": ""}, "bs": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Maahockey", "hover_text": "Lontoo 2012 Maahockey", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gyephoki", "hover_text": "London 2012, gyephoki", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "hover_text": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Hochei pe Iarb\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "hover_text": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "London 2012, hochei pe iarb\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mpira wa magongo", "hover_text": "London 2012, Mpira wa Magongo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 landhockey", "hover_text": "London 2012 Landhockey", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "pozemn\u00fd hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00fd hokej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "\u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 hokej na travi", "hover_text": "London 2012 hokej na travi", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9UCkqQgNh5bK6AykJsPbr7js6_QOoiQFK5i7az9o8rmS4IZ4md1yqIGk1UwXHzO9IY_WeqarZJaRJi7ma5w58ba_SqECGSWFoI27fyk=s660", "query": "London 2012 field hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shot Put 2012 #GoogleDoodle", "name": "shot-put-2012", "title": "Shot Put 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/shot_put-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 gewigstoot", "hover_text": "Londen 2012 Gewigstoot", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud22c\ud3ec\ud658", "hover_text": "\ud22c\ud3ec\ud658", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 llan\u00e7ament de pes", "hover_text": "Londres 2012, llan\u00e7ament de pes", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12a0\u120e\u120e \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 lancio del peso", "hover_text": "Lancio del peso, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05ea \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e8\u05d6\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vrh koul\u00ed", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh koul\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u062c\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Cur meach\u00e1n", "hover_text": "Londain 2012, Cur meach\u00e1n", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "Isigaxa esiphonswayo se-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Pisu jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Pisu jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 kuulit\u00f5uge", "hover_text": "London 2012, kuulit\u00f5uge", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Lanzamento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamento de peso", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Lanzamiento de peso", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de peso", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Shot Put", "hover_text": "London 2012 Shot Put", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043e\u043b\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Yadro it\u0259l\u0259m\u0259k", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kogelstoten", "hover_text": "Londen 2012 Kogelstoten", "share_text": ""}, "nn": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "no": {"query": "kulest\u00f8t", "hover_text": "London 2012 - kulest\u00f8t", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 g\u00fclle atma", "hover_text": "Londra 2012, G\u00fclle Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lodes gr\u016b\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, lodes gr\u016b\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 Rutulio st\u016bmimas", "hover_text": "Londonas 2012, Rutulio st\u016bmimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de bala Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de bala", "share_text": ""}, "is": {"query": "k\u00faluvarp", "hover_text": "K\u00faluvarp, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pchni\u0119cie kul\u0105", "hover_text": "Londyn 2012, pchni\u0119cie kul\u0105", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0448\u0442\u0443\u0440\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435 \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de poids Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de poids", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0442\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u044e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar peluru", "hover_text": "London 2012 Lontar Peluru", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 shot put", "hover_text": "\u09b6\u099f\u09aa\u09be\u099f, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kugelsto\u00dfen", "hover_text": "London 2012 - Kugelsto\u00dfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kuglest\u00f8d", "hover_text": "London 2012, Kuglest\u00f8d", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Peso", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Peso", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje kugle", "hover_text": "London 2012., bacanje kugle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "hover_text": "Lontoo 2012 Kuulanty\u00f6nt\u00f6", "share_text": ""}, "hu": {"query": "s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "hover_text": "London 2012, s\u00falyl\u00f6k\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "hover_text": "\u7832\u4e38\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Peso", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u925b\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u925b\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea greut\u0103\u021bii", "hover_text": "London 2012, aruncarea greut\u0103\u021bii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa tufe", "hover_text": "London 2012, Kutupa Tufe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kulst\u00f6tning", "hover_text": "London 2012, Kulst\u00f6tning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u0453\u0443\u043b\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vrh gu\u013eou", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vrh gu\u013eou", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u94c5\u7403", "hover_text": "\u94c5\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u0443\u0433\u043b\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0448\u0442\u043e\u0432\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f \u044f\u0434\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met krogle", "hover_text": "London 2012 met krogle", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0917\u094b\u0933\u093e\u092b\u0947\u0915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F3z0n3snG8Tx24FTkCiuFj8TRPbRlkFaQfloqeeUbET-40zxFjUa65yitqnKI1rppIAozaROBCizcibf23hjCgVU6UVeJR_GpQV1T6fD=s660", "query": "London 2012 shot put", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Cat in the Hat", "Guest Artist", "grinch", "fish", "fox", "Birthday", "Theodor Geisel", "Birthday", "Art", "Pop Culture"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "dr seuss", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac Dr. Seuss! \u039c\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "Happy Birthday Dr. Seuss! Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4", "hover_text": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c. Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "\u00a1Feliz Cumplea\u00f1os Dr. Seuss! Cortes\u00eda de Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<div dir=\"ltr\" style=\"text-align: left;\" trbidi=\"on\">\nCourtesy of Dr. Seuss Enterprises</div>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dr. Seuss' 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-seuss-105th-birthday", "countries": ["Argentina", "Australia", "Bahrain", "Bolivia", "Canada", "Chile", "Costa Rica", "Cuba", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "Gibraltar", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "New Zealand", "Nicaragua", "Oman", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "South Africa", "South Korea", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465194, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 165, "share_text": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday #GoogleDoodle", "name": "janos-aranys-195th-birthday", "title": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 2], "hires_width": 433, "translations": {"hu": {"query": "Arany J\u00e1nos", "hover_text": "195 \u00e9ve sz\u00fcletett Arany J\u00e1nos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "query": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4gwinner2010_ie-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.ie/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google - Ireland Winner!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "http://www.google.com/intl/ga/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google - Buaiteoir na hEireann!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7dLOZb1ySW7lfoCWg9rfgushLdvJG03wFNv6AUZp-tE4W1gJHUbPzKNB1PUSPj3abNyveEyeCssws9nkUg4UShhkPU3X7_XIGfGoQA1I=s660", "query": "http://www.google.ie/doodle4google", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dr-seuss-105th-birthday", "title": "Dr. Seuss' 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "dr seuss", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac Dr. Seuss! \u039c\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "Happy Birthday Dr. Seuss! Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4", "hover_text": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c. Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "\u00a1Feliz Cumplea\u00f1os Dr. Seuss! Cortes\u00eda de Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St. David's Day 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Exposici\u00f3n Universal de Barcelona's 125th anniversary #GoogleDoodle", "name": "exposicion-universal-de-barcelonas-125th-anniversary", "title": "Exposici\u00f3n Universal de Barcelona's 125th anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2013/exposicin_universal_de_barcelonas_125th_anniversary-1546005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 20], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Bartzelonako esposizio unibertsala 1888", "hover_text": "Bartzelonako esposizio unibertsalaren inaugurazioaren 125. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 Universal de Barcelona 1888", "hover_text": "125\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de l'Exposici\u00f3 Universal de Barcelona", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Exposici\u00f3n Universal de Barcelona 1888", "hover_text": "125\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Exposici\u00f3n Universal de Barcelona", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal de Barcelona 1888", "hover_text": "125\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Exposici\u00f3n Universal de Barcelona", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F-s59BJ8TpC1mWGfFxHU26jcqrBvEyNUsGwgZcgSPVgZuTQEZ2K2n2NGl3x-FRN4YWi7yBOwK2HNnKDiC3HWJQFFTiMCuXTO-RuENHui=s660", "query": "Exposici\u00f3n Universal de Barcelona's 125th anniversary", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2C0Tax6vfhWfSjT-S97KNH2FQa11-zM5A3R_UNPQUCqdy1UBDzXUIHEkZx41F-CO-UqlEKS-lF6iduB4i1rZDcGnA4UqV3Nif629knFL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Berni's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-bernis-108th-birthday", "title": "Antonio Berni's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/antonio_bernis_108th_birthday-1463005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Antonio Berni", "hover_text": "108\u00ba Aniversario del nacimiento de Antonio Berni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ymAfremZnz1ba5Gouy-oRupKAKJpkJILd4CqVI738Tu5VUBzI5PLJAdqfe7lweN0Y_0PYXkk6Z_zSY0N4h8Nd6kFltTsH1qphQoRL02B=s660", "query": "Antonio Berni's 108th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TFHtuLRT_D3TYL1PShXakpfh7ZYtkpa3ztzGuxr10VdTaCTWDL64G6TYjiyRnoZdL_KSzNtINhkLdR2MXIThISUcUSBYXskaYhlk-32XGw"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["leek", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 474498, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2009, 3, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Vasaloppet 2009", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland #GoogleDoodle", "name": "107th-anniversary-of-little-nemo-in-slumberland", "title": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "url": "//www.google.com/logos/2012/nemo12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "af": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107de herdenking van Winsor McCay se 'Little Nemo in Slumberland'", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 107 ya vibonzo vya 'Little Nemo in Slumberland' vilivyochorwa na Winsor McCay", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniversari de Little Nemo de Winsor McCay", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12ca\u1295\u1236\u122d \u121b\u12ad\u12ac\u12ed \u1275\u1295\u1239 \u1290\u121e \u1260\u1235\u1208\u121d\u1260\u122d\u120b\u1295\u12f5 107\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00b0 anniversario della nascita di 'Bubi nel Paese del dormiveglia' di Winsor McCay", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th Anniversary of Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010d\u00ed Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaye", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0667 \u0644\u0640", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Com\u00f3radh 107 bliain de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay-ren Little Nemo in Slumberland-en 107.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay 'Little Nemo in Slumberland' koomiksi 107. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "id": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Perayaan 'Little Nemo in Slumberland' oleh Winsor McCay ke-107", "share_text": ""}, "es": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario de 'Little Nemo' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107th anniversary of Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441\u0430 '\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0441\u043d\u043e\u0432'", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107e Verjaardag van Winsor McCay's Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "no": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107-\u00e5rs feiringen for Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "K\u00fc\u00e7\u00fck Nemo Hayaller Diyar\u0131nda'n\u0131n 107. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Vinsora Makkoja komiksa 'Mazais Nemo' 107. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCay sukurto komikso \u201eMa\u017easis Nemo Miego \u0160alyje\u201c 107-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba aniversario del Peque\u00f1o Nemo En La Tierra Del Sue\u00f1o de Winsor McCay", "share_text": ""}, "is": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Nem\u00f3 litla \u00ed draumalandi eftir Winsor McCay", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. rocznica wydania komiksu \u201cMa\u0142y Nemo w Krainie Sn\u00f3w\u201d Winsora McCay'a", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00e8me anniversaire de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. obletnica Winsor McCayevega stripa Little Nemo in Slumberland", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. godi\u0161njica Malog Nema u zemlji snova Winsora McCaya", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "\u0989\u0987\u09a8\u09b8\u09b0 \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09c7\u09b0 '\u0998\u09c1\u09ae\u09c7\u09b0 \u09a6\u09c7\u09b6\u09c7 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u09a8\u09bf\u09ae\u09cb'-\u09b0 \u09e7\u09e6\u09ed-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. Geburtstag von Winsor McCays Der kleine Nemo im Schlummerland", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Windsor McCay", "hover_text": "107\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 'Little Nemo in Slumberland' Winsor McCay", "share_text": ""}, "da": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Lille Nemo i Dr\u00f8mmeland af Winsor McCay fylder 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de 'Little Nemo in Slumberland' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCayn Pikku Nemo H\u00f6yhensaarilla 107. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 \u00e9ves Winsor McCay Kis Nemo Szundiorsz\u00e1gban c\u00edm\u0171 m\u0171ve", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2", "hover_text": "\u300c\u5922\u306e\u56fd\u306e\u30ea\u30c8\u30eb \u30cb\u30e2\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107 ani de la apari\u021bia benzii desenate 'Micu\u021bul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107\u00ba Anivers\u00e1rio de Little Nemo in Slumberland de Winsor McCay", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043e\u0431\u0458\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0430 \u201e\u041c\u0430\u043b\u0438 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0443 \u0437\u0435\u043c\u0459\u0438 \u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u201d \u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "'Micul Nemo \u00een \u021aara Visurilor' de Winsor McCay \u00eempline\u0219te 107 ani", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8", "hover_text": "\ub9ac\ud2c0 \ub124\ubaa8 107\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "Winsor McCays Lille Nemo i Dr\u00f6mrike fyller 107 \u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0435\u043a\u0435\u0458", "hover_text": "107 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u043e\u0442 '\u041c\u0430\u043b\u0438\u043e\u0442 \u041d\u0435\u043c\u043e'", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Winsor McCay", "hover_text": "107. v\u00fdro\u010die Little Nemo in Slumberland od Winsora McCaya", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f", "hover_text": "\u201c\u5c0f\u5c3c\u6469\u6e38\u68a6\u571f\u201d\u9996\u520a\u9762\u4e16107\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0423\u0456\u043d\u0437\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u0439", "hover_text": "107 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u043a\u043e\u043c\u0456\u043a\u0441\u0443 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0435\u043c\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 \u0441\u043d\u0456\u0432", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa", "hover_text": "Winsor McCay \u7684\u7d93\u5178\u6f2b\u756b \u201c\u5c0f\u5c3c\u83ab\u5922\u5883\u6b77\u96aa\u201d \u9996\u520a107\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7BZoVoJ3rHITQ6ovCFzrFBI0AKCW-TtUykd7_raAvsBk9XhJ7lA-aPAclFhSMdTBTMzIyb-t_tXEio_klVcJ7v5TMUq3EMluT87NYeen=s660", "query": "Winsor McCay", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Cross-Country Skiing", "Race", "Sports", "Skiing", "wreath"], "is_highlighted": false, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "countries": ["Sweden"], "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467196, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
