<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Earth Day 2011</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Earth Day 2011" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Earth Day 2011 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Earth Day 2011 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="129th-birthday-of-monteiro-lobato/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Earth Day 2011">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 22, 2011</div>
        <h2>Earth Day 2011</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Truly a team effort for a global celebration, this year&#39;s Earth Day doodle started with a desire to depict different environments around the world. Starting with Asia, the doodle walks users through Africa, Antarctica, Australia, and America. Having laid down the overall composition, I turned to my teammates to determine what should happen in this nature-packed doodle. We all huddled in a room and brainstormed various cute interactions, internet memes, and nature jokes that could fit into each region. When users hover over various parts of the doodle, they may catch a salmon swimming up stream, parrots darting through the sky, a frog leaping across the grass, a bear having a snack, a koala performing gymnastics, a sleepy lion, butterflies rustling trees, a penguin sliding down an iceberg, and a sneezing baby panda.<br />
<br />
<em>posted by&nbsp;<a href="http://www.google.com/doodles?q=Jennifer+Hom">Jennifer Hom</a></em></p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2004" href="st-georges-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge04.gif" alt="St. George's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2015" href="earth-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif" alt="Earth Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2010" href="earth-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday10-hp.gif" alt="Earth Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2009" href="earth-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday09.gif" alt="Earth Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2002" href="earth-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday02.gif" alt="Earth Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday" href="grace-cossington-smiths-120th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cossington_smith-12-hp.jpg" alt="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2014" href="earth-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg" alt="Earth Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2005" href="earth-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday05.gif" alt="Earth Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2009 - Turkey" href="childrens-day-2009-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrensday_tr09.gif" alt="Children's Day 2009 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2013" href="earth-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth_day_2013-1458005-hp.jpg" alt="Earth Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2008" href="st-georges-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge08.gif" alt="St. George's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2012" href="earth-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday12-hp.jpg" alt="Earth Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Dooly the Little Dinosaur's Birthday" href="dooly-the-little-dinosaurs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg" alt="Dooly the Little Dinosaur's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2001" href="earth-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday.gif" alt="Earth Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2007" href="earth-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday07.gif" alt="Earth Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2004" href="earth-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday04.gif" alt="Earth Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2007 - Turkey" href="childrens-day-2007-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_childrens_day07.gif" alt="Children's Day 2007 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 22], "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 4036007, "next_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2011", "is_dynamic": true, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "Interactive", "lions", "pandas", "frog", "salmon", "bear", "penguins", "koala", "parrots", "trees", "water", "waterfall", "animals", "stream", "bamboo", "greenery", "ice"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Truly a team effort for a global celebration, this year&#39;s Earth Day doodle started with a desire to depict different environments around the world. Starting with Asia, the doodle walks users through Africa, Antarctica, Australia, and America. Having laid down the overall composition, I turned to my teammates to determine what should happen in this nature-packed doodle. We all huddled in a room and brainstormed various cute interactions, internet memes, and nature jokes that could fit into each region. When users hover over various parts of the doodle, they may catch a salmon swimming up stream, parrots darting through the sky, a frog leaping across the grass, a bear having a snack, a koala performing gymnastics, a sleepy lion, butterflies rustling trees, a penguin sliding down an iceberg, and a sneezing baby panda.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 368019, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "alternate_url": "", "query": "earth day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 30], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2011", "alternate_url": "", "id": 4072521, "next_doodle": {"hires_height": 168, "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Agnes Martin 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "query": "Agnes Martin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Crown", "ribbon", "roses", "confetti", "flower", "tulip", "gold"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2011 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2011", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 390004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 145, "share_text": "Guest Doodle by Jeff Koons #GoogleDoodle", "name": "guest-doodle-by-jeff-koons", "title": "Guest Doodle by Jeff Koons", "url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "run_date_array": [2008, 4, 30], "hires_width": 242, "translations": {"fr": {"query": "http://www.google.fr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Par Jeff Koons", "share_text": ""}, "en": {"query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "no": {"query": "http://www.google.no/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "http://www.google.pt/help/ig/art/", "hover_text": "Criado por Jeff Koons", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/help/ig/art/", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "ko": {"query": "http://www.google.co.kr/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Jeff Koons \uc791", "share_text": ""}, "it": {"query": "http://www.google.it/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Disegnato da Jeff Koons", "share_text": ""}, "da": {"query": "http://www.google.dk/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "http://www.google.com.br/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "Por Jeff Koons", "share_text": ""}, "fi": {"query": "http://www.google.fi/help/ig/art/", "hover_text": "Tekij\u00e4: Jeff Koons", "share_text": ""}, "sv": {"query": "http://www.google.se/help/ig/art/", "hover_text": "Av Jeff Koons", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/help/ig/artist2008/jeff-koons.html", "hover_text": "By Jeff Koons", "share_text": ""}, "es": {"query": "http://www.google.cl/help/ig/art/index.html#name=koons", "hover_text": "De Jeff Koons", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/jeffkoons.gif", "query": "http://www.google.co.za/help/ig/art/index.html#name=koons", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2003 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2003", "title": "Queen's Day Netherlands 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "run_date_array": [2003, 4, 30], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-multiple-countries-on-various-days", "title": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 4, 30], "hires_width": 285, "translations": {"es": {"query": "D\u00eda del Ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "Feliz D\u00eda Del Ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday09-hp.gif", "query": "Children's Day 2009 - Multiple Countries on Various Days", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2012", "title": "Queen's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/queensday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "koninginnedag", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2012 gewenst!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9A8C4HQPLT92VIDQQSG_KflTz8Jt7xa-HKLZSexKu-w3LIbT6LhaU27NVWzF9Pf13gFVncMvl1KlZQbXFB-sNmvEBP6Q4K6CqTwI-eI=s660", "query": "Queen's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-mexico", "title": "Children's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-mexico-5079349493497856-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uDLOPkOV_HSfO6wKz5a9EyHjl1JxyWVqOnm-1C6dVWKrZULqhblgkxUxBBQSROuyuojvKnUImwjr2zfeKOThQAkjFXVCDqz8WP9bgiCd=s660", "query": "Children's Day 2015 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43mnGqch9BW6ZZb0BPJQcFC-idKXd5BWlTnYNo6_aZyOMudJAKt8_e-wMiWCGvE1oDgm-zvgb10C6R1GoTef--pGFAMWjtE3EMaLN75I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-mexico", "title": "Childrens Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-mexico-5697089065451520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ynREL8eiFm-rZIuEZMHnIF9Rg8fdkb_j570h0elZpzrEZ0PPFxGicAVRd5Y2V1U61_3tEqgcFrvvoE-pzblBv0Iqi4fExLKjNFEwpbzk=s660", "query": "Childrens Day 2014 - Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dQArZAk1eHUqt65PXDfeGRwOugmcavNLWoxAgCjcdMIC7qLOvCUVXgprJoTPhSkpeHBcgO2tAWjc1UnsL6-xMYdwVXnK_v204VViu7O"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2010", "title": "Queen's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/queensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2010", "hover_text": "Fijne Koninginnedag 2010!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gPGiQxCvEcfeN4OFJobnxXZNdRW4xTmiBLr-dqH7FMbSYbPnHUGUzXSNScfAvy_sr3G4KwaGfe-1LG1h-ziYisI_kBzzvDSVqoEEv57MEw=s660", "query": "Queen's Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ) #GoogleDoodle", "name": "jaroslav-haseks-130th-birthday-cz", "title": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "url": "//www.google.com/logos/2013/jaroslav_haseks_130th_birthday_cz-1438006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jaroslav Ha\u0161ek", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jaroslava Ha\u0161ka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TauJpUV-aUgFi55n8wNG8nOilnWpIMdBj16-ThTkYEG6vSYvfHo4_1Kp1sqstZDPrjq6E1lil7nU-44JUTgfp_Agm6rMGUWsNiSRD7FBDA=s660", "query": "Jaroslav Hasek's 130th Birthday (CZ)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ghj7uvtYOE2jKN8CI-n6vg-thQhMgv1dvPlEZ4ZkmwH-uO_FXybjDg--vop9TncyJ7I66NXez6BZ61UVSblFbXn-J4nE6lAw1fA1ZuO1bg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 29], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": "", "id": 4073493, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "queens-day-netherlands-2011", "title": "Queen's Day Netherlands 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/queensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2011", "hover_text": "Koninginnedag 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fvRa1uof0R34ou0yWaUyDsy363WIsXSqOZ3jNVnSCPM0HHzXNNFQgK7OtX5aOXfxwiUluob5a47MNmisE4nq7N5v0JxQ5481b3DG6-3kkQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Royal Wedding", "is_dynamic": false, "width": 413, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Anniversary of the Pushkin Museum #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-pushkin-museum", "title": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "url": "//www.google.com/logos/2012/pushkin_museum-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u0410.\u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7PJxPPKzcd47XDpE6Hq2hlOmvuPn0nJKknZGotwVEAI0kBC2z3-5dVD6OEe7yFYVFtIVjNRjc00yTo49OEr_noIvvCS5A6P9weW71g9TAA=s660", "query": "100th Anniversary of the Pushkin Museum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 224, "share_text": "Robert Moog's 78th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-moogs-78th-birthday", "title": "Robert Moog's 78th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 533, "translations": {"el": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Moog", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog's 78th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog se 78ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \ubaa8\uadf8 \ud0c4\uc0dd 78\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8 aniversari del naixement de Robert Moog", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00b0 anniversario dalla nascita di Robert Moog", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 78 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05de\u05d5\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Mooga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0667\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u0648\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Com\u00f3radh 78 bliain \u00f3 rugadh Robert Moog", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Moog. Kugujwa iminyaka engu-78", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog-en 78.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogi 78. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumpleanos de Robert Moog", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 aniversario del nacimiento de Robert Moog", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78e Geboortedag Robert Moog", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog'un 78'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78-asis Robert Moog gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 Robert Moog 78\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Moog", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Moog", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moog - 78. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00e8me anniversaire de Robert Moog", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. Geburtstag von Robert Moog", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. ro\u0111endan Robert Mooga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 vuotta Robert Moogin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Moog", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0", "hover_text": "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8 \u30e2\u30fc\u30b0 \u751f\u8a95 78 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogning 78chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 78 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 de ani de la na\u0219terea lui Robert Moog", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 78 ya kuzaliwa kwa Robert Moog", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "Robert Moogs 78:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Mooga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c", "hover_text": "\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5148\u950b\u3001\u5408\u6210\u5668\u4e4b\u7236 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7a46\u683c 78 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Moog", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0443\u0433", "hover_text": "78 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Moog", "hover_text": "78. rojstni dan Roberta Mooga", "share_text": ""}, "mr": {"query": "robert moog", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092e\u0942\u0917\u091a\u093e \u096d\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moog12-hp.png", "query": "Robert Moog", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Japanese Annular Eclipse #GoogleDoodle", "name": "japanese-annular-eclipse", "title": "Japanese Annular Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "query": "Japanese Annular Eclipse", "alternate_url": ""}], "hires_height": 190, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Royal Wedding", "Current Event", "Will and Kate", "confetti", "church", "cathedral", "bridge", "parade", "festival", "horse", "carriage", "marriage", "bride", "groom", "castle", "Prince Charles", "Princess Middleton", "duchess", "duke", "mini figures"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Admittedly, this was one a bit challenging as far as doodles go. We usually replace a letter or two, but in this case, the entire logo was replaced with scenery, hidden in the form of buildings, bridges and fairy tale-esque castles, not to mention that huge crowd! If you found the logo a little difficult to read, that&rsquo;s okay, we did it on purpose &mdash; we just didn&rsquo;t want our logo to steal any attention away from the bride and groom&rsquo;s big day!</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5669911394892140290\" src=\"http://lh3.ggpht.com/PJk04k_jcSkTMGnFkqc7Wa7_yavsl6o07i3ycmLgDvuciK1EDXEqSMcgw1qcGCbxP-8_Nm8ji7PvvbBpzsl-6HAtK1Ui6BU2Iz86_US7=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:158px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:219px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "hires_width": 413, "persistent_id": 447006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2005"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "alternate_url": "", "query": "Queen's Day Netherlands 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "query": "225th Birthday of Karl Drais", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "alternate_url": "", "query": "Labour Day 2004"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "", "id": 4100055, "next_doodle": {"hires_height": 190, "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding ", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "Freedom Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 375, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam) #GoogleDoodle", "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "query": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "katherine-mansfields-125th-birthday", "title": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/katherine-mansfields-125th-birthday-5872285445521408-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Katherine Mansfield", "hover_text": "Katherine Mansfield's 125th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z6T4xq4O1H-_TDdlsp4mgzBtOMlO-H_V7klkRjOjOxnkDIPdNWNXT8uOFUm9B-RdnJ1tTHHwZCax9BPNahu3TViFsx3cHxXhcVGVP40=s660", "query": "Katherine Mansfield", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpQAtIPwiCTBC1-k60jKxEa_pA7pSuC0nLRY8NOLqgqOEtj1PtALZ4gu2uXSwAyh8BhUUhMDxed8Jl8OQ41uDpcbG07fr8a_zhnvoNwG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Childrens Day 2013 (El Salvador) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-el-salvador", "title": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013_el_salvador-5733953138851840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o El Salvador", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sbOPFdCd5eaTSclD5Snbd17bekO8Y4CSkf5DOT--Gqpub4Cu9wG6_ttCPXxuCIpyknZYHYBnVEa4kQ0GPUs_Bme6pwCTXLkIN1HNESNj7Q=s660", "query": "Childrens Day 2013 (El Salvador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RQgKei7Cl3GCD-lKQ8hKhxOTKimTkE63xjZ-BSAg_1wgSR83lK1190QoRwjAoN1QIyVEmOmSbjv38L-REdAebdpUsU9XbPMbojLYyt3s"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "basket-weave", "ribbons", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Freedom Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "freedom-day-2011", "countries": ["South Africa"], "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 387014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday #GoogleDoodle", "name": "theo-angelopoulos-77th-birthday", "title": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Theo_Angelopoulos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2", "hover_text": "77\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FGg3ea5xq62asXu2J0WRmkxAS68nvVytuXs9vw8fOUWLVM06vgvWkLbcb3Zpu2MVpUwF6fd-n9Rf5Gl1nAnt09IMc9PGOll-u-3vIJI=s660", "query": "Theo Angelopoulos' 77th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "South Africa Freedom Day #GoogleDoodle", "name": "south-africa-freedom-day", "title": "South Africa Freedom Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/south-africa-freedom-day-4908001953579008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa ", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dya84PyU5c-S4mW_WULvJ2FBFclvdm8HiOvHN1J5b15l3UdV-zocJinL2ZzPkTtNLb4hxWK1KOYbKbUpW2fvaj5h6Nu3EkEpv7gyB2U=s660", "query": "Freedom Day South Africa ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d5pWNHYm7xShvaNQ-M6XkYV3aH-bHmspWoUwcF8cI2RysYqIaFsTrgRF3EyivlC4KhP-WFVy2WzT9tAAEi1Brwy6gwtFqUUKffaWFH-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Samuel Morse's Birthday #GoogleDoodle", "name": "samuel-morses-birthday", "title": "Samuel Morse's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/samuelmorse09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03bf\u03c1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03ac\u03bc\u03b9\u03bf\u03c5\u03b5\u03bb \u039c\u03cc\u03c1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Samuel Morse", "share_text": ""}, "it": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversario della nascita di Samuel Morse", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05e1\u05de\u05d5\u05d0\u05dc \u05de\u05d5\u05e8\u05e1", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0633\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0633", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Samuela Morseho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Samuel Morse", "share_text": ""}, "es": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0430\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geboortedag van Samuel Morse", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse'un Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuelio Morz\u0117s gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "morzes kods", "hover_text": "Semjuela Morzes dzim\u0161anas diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Kaarawan ni Samuel Morse", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e41\u0e0b\u0e21\u0e21\u0e27\u0e25 \u0e21\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e2a!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Samuel Morse", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Urodziny Samuela Morsa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0936\u092e\u0942\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anniversaire de Samuel Morse", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u044e\u044a\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0421\u0430\u043c\u044e\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Samuel Morse morsejeva abeceda", "hover_text": "Rojstni dan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Samuel Morse morseova abeceda", "hover_text": "Ro\u0111endan Samuela Morsea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Geburtstag von Samuel Morse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "\u0938\u0948\u092e\u0941\u090f\u0932 \u092e\u094b\u0930\u094d\u0938 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Samuel Morse", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9", "hover_text": "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u30b9\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6469\u65af\u96fb\u78bc", "hover_text": "\u6469\u65af\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4", "hover_text": "\uc0ac\ubb34\uc5d8 \ubaa8\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Samuel Morse f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Samuel Morse morseovka", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Samuela Morsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af", "hover_text": "\u585e\u7f2a\u5c14\u83ab\u5c14\u65af\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Samuel Morse", "hover_text": "Hari jadi Samuel Morse", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0437\u0431\u0443\u043a\u0430", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0421\u0435\u043c\u0458\u0443\u0435\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435", "hover_text": "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u041c\u043e\u0440\u0437\u0435\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1ODHLcTnZzkl75NQnKVA2YpsG0bhJfDXFkaCBgqbaeW9HEVQ4Z16lSPuDYdM9lUR_NZOnx6vdgLdP-n1mrhGAtLhDwjQv4J0AI-B8xam=s660", "query": "Samuel Morse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Netherlands King's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "netherlands-kings-day-2015", "title": "Netherlands King's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/netherlands-kings-day-2015-6261235238567936-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag 2015", "hover_text": "Fijne Koningsdag!", "share_text": "Fijne #Koningsdag gewenst door Google Nederland."}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKtmHu13sKeQ_rDSErtfQH-ltF0cKgd9lI22yrn0ToOI_k9bxkNrKzE2fWgOdBTPjtRoUlCG8amK6sA0a651WiHqc-TR3x87sa_4-xZR=s660", "query": "Netherlands King's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qb_DPgDok5GA5QqisDwNt0g50uS2lvxIcb-jBfwHppgVrZWN9OvEZ4i9CCh4CntRXqWa7LTAdkv4YTUb61lUfY3FZi8znWyvqXPPADE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 188, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 4079545, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "freedom-day-2011", "title": "Freedom Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/freedomday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Freedom Day South Africa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XPfYmdQX5A2wC4lDER2bhvplvYy4TKoJtPGrVjgAAUWLGiKso3wdKmVVSHqOkfXdcjrP9tJZsb_Uq0HgGXQ4tozo8Gxb6EpMfsjMcYvq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Vallenato Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 462, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2013", "title": "First Day of School 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/first_day_of_school_2013-4779115336957952-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kxTndmkOCbxUUQKfYh347GMYdcFF0DltgdRAwDthwFFdA_nY9QQw6TK7alxi3rx4D27l5-GRbUJ8MJCqI2tFncuQ0zEbZEfx3Cfo1Fbo=s660", "query": "First Day of School 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1xzhCk4TRIaitwcYGVPDhzQeDetpwmTL1dcNFInSYFM6_xsUdmsJ88PCFRveRyMbNcNuM16FLfhPrBa__y9gtFi3ZrJRm6Y_PIpvrjk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2013", "title": "India Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/india_independence_day_2013-2013005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q0IITIu9vFGDbI0LuKuPFXo4uMsmgrEXDBhQR6VeMo8zka7-DkLUL097OKdjdrVWdEsnEyXIanYmu1xUpzCX_qef4Hvc2rRQqVbPoa5Zyg=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgD1bYvIhx1OSCPagntHO8YtVUtbz7EApSxy6EHnDli5EM8OuVbju6vMGf6rlMMCYMOA_MTxbaQgjgS-Uz-GECb30tN3qfoV5yGy1IKV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-i-have-a-dream-speech", "title": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/50th_anniversary_of_the_i_have_a_dream_speech-2072005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "\"I Have a Dream\" speech", "hover_text": "50th Anniversary of the \"I Have a Dream\" Speech", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_hE7e_9w_o-3pjAEEqff8OXhS0rNlSZgIy0rstyB3Ly3ko_nI_Rv7jICuMbXwOphRe8DOamzhHWwkc2wwZZxKKpzjZ89_1CZiQHS4C0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-piIYxGNeFjvr5FUYpNQyYTAvDSoqizlbmdkfWCXXkVoLosT3dZ77nl_tujI8_hLiUwY_SbMS4l7FynmTJWSSjH_0uDWwMLF2WGbgfqA", "query": "\"I Have a Dream\" speech"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["accordion", "Music", "straw hat", "drum"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 26], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "query": "John James Audubon", "alternate_url": "", "id": 4073490, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "alternate_url": ""}, "title": "226th Birthday of John James Audubon", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 11], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1", "hover_text": "\u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 2015", "share_text": "\u03a4\u03bf \u039a\u03cc\u03c0\u03b1 \u0391\u03bc\u03ad\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1 \u03ac\u03c1\u03c7\u03b9\u03c3\u03b5! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Copa Am\u00e9rica is on! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "\u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 2015", "share_text": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0e82\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0e99\u0eb2\u0e99\u0eb2\u0e8a\u0eb2\u0e94 \u0ec2\u0e84\u0e9b\u0eb2 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea1\u0ea5\u0eb4\u0e81\u0eb2 \u0ec0\u0ea5\u0eb5\u0ec8\u0ea1\u0e82\u0eb6\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0ea5\u0ec9\u0ea7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e ", "hover_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u0915\u094b\u092a\u093e \u0905\u092e\u0947\u0930\u093f\u0915\u093e \u0938\u0941\u0930\u0942 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Abertura Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015", "share_text": "Inauguraci\u00f3n Copa Am\u00e9rica 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-5381190072664064.2-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jfDq9qvKzOIGBSQMDSjpuWg2dAjXc87Ka0JR9RiNQW8Shy-gR3ZIB-ARtEUejc7cv77dfwjd_6kQ6pruKDBbrVtuMk0_aONXDub2XJKj"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay-5652990719426560-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 30], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Am\u00e9rica 2015", "hover_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay", "share_text": "Copa America 2015 - Semifinal - Argentina vs. Paraguay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-semifinals-2-argentina-v-paraguay-5652990719426560-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Semifinals #2 - Argentina v Paraguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDAgH1xGkVin4Rr9pPkDcKrH5TNjTIUfjVlgKdGGQo8yIFpyUtMUAcXXN22MIT66RmXlhb3qBXHojMlmCpcavYJ7CAoC36LwqaoCq5mK7w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-poland-nicaragua", "title": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ojca", "hover_text": "Dzie\u0144 Ojca", "share_text": "Dzie\u0144 Ojca #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-poland-nicaragua-5737887886737408.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Poland, Nicaragua)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MjwCKd5-y2R1-aPeUFF1P7A4DyGcQ4X6ZxMYQYE_CqqN8t-7n2xTAAJbIi-Dx8mkHpsdrjzG1wpcfgfj99Wn2PN0zqoxCyhQLwHVb-u_"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "birds", "Birthday", "branches", "leaves", "butterfly", "owl", "songbird"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>John James Audubon was a rare breed. Equally gifted in scientific observation and in painting, he contributed a great deal to the field of ornithology when, in 1827, he began publishing his seminal book of plate illustrations, &quot;Birds of America.&quot; This folio contained over 400 approximately three-feet-tall prints made from Audubon&#39;s original gouache and watercolor paintings.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/amKpdAjbtyguBW4XtIwpB2yqmjet38lJ5scvbjMjRC3BfI4uDTb2T3AtXvCccRZEhrAHYj4dYdSzbgjdvVoqVXNKAJDL71JbLeI3W4s=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672698297315176978\" src=\"http://lh6.ggpht.com/iNwFNOppXF8N4TlOE1WiAx3lwnkUla26RlNVQLmDUfTSLdmNLFdj1eRq2mu808R-Z7geciHxUGKZZF3dzZlmxLDb5A8CQ5RGTUCajBM=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:400px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:254px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Audubon had a meticulous attention to detail, and catalogued his subjects so faithfully that he contributed to the discovery of 25 new species of bird. For this doodle, we wanted to honor Audubon by using his original work, so we collaborated with the Google Books team &ndash; who, in their quest to catalogue the world&#39;s books, already had high-quality high-resolution scans of &quot;Birds of America.&quot; We composited those original images to make this doodle. You can read more about Audubon, and &quot;Birds of America,&quot; over at the <a href=\"http://booksearch.blogspot.com/2011/04/bird-watching-with-john-james-audubon.html\">Google Books blog</a>.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>Posted by&nbsp;<a href=\"//www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "226th Birthday of John James Audubon #GoogleDoodle", "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 386005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vallenato Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "vallenato-festival-2011", "title": "Vallenato Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/vallenato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival De Vallenato", "hover_text": "Festival De Vallenato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3fDdFNUDkL2YPh-u6bTiJt211FOpY7BubGI5bdRdIiGurZgwCW7sjZqhANUHQjoYFatfYT9k-YxHARPk037WOL99KEgXRNPuTEODMpP=s660", "query": "Vallenato Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "King's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kings-day-2014", "title": "King's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kings-day-2014-5153887975636992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Happy first King's Day", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Koningsdag", "hover_text": "Fijne eerste Koningsdag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YXBbM0kCfdRNfEUcoe5u9Q0MpU7dWBpA2Z6hAdnr8vWN6zxcqkZuCSTsWf_BuSO9rTlyMgqVVVOQkyeciEL6LMAM2wGXst8UcH6RZYoD=s660", "query": "Koningsdag", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtpZwTOcffgN6nuAWV0OtiDqcA6IWS0LW41N0YPjB17Sqxa0IyQHkdR6HfsyAQeaqrkypEFrEGewVQEyZarz-5S7RsMoK-Tawmc82eM0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "israel-independence-day-2012", "title": "Israel Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/israelind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea \u05d4-64 \u05dc\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKUWA0z9LGShvq33NTe5jETYv41rug-iMvbsSKsIxSijhJS26cDkAGxrTkYKqXk3rRG_PvKJDi2QDGQU077TqMnopp5IsJ39vMYsNMA-=s660", "query": "Israel Independence Day 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 25], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": "", "id": 4079544, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "226th-birthday-of-john-james-audubon", "title": "226th Birthday of John James Audubon", "url": "//www.google.com/logos/2011/audubon11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 John James Audubon", "share_text": ""}, "en": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226th Birthday of John James Audubon", "share_text": ""}, "af": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226ste verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8", "hover_text": "\uc874 \uc81c\uc784\uc2a4 \uc624\ub4c0\ubcf8 \ud0c4\uc0dd 226\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8 aniversari del naixement de John James Audubon", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon", "hover_text": "226\u129b\u12cd \u12e8\u1306\u1295 \u1304\u121d\u1235 Audubon \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00b0 anniversario della nascita di John James Audubon", "share_text": ""}, "cs": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - John James Audubon", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644226 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645  \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 \u062c\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0628\u0648\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Com\u00f3radh 226 bliain \u00f3 rugadh John James Audubon", "share_text": ""}, "zu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-John James Audubon. Kugujwa iminyaka engu-226", "share_text": ""}, "eu": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon-en jaiotegunaren 226. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Auduboni 226. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f  \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226e verjaardag van John James Audubon", "share_text": ""}, "nn": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "no": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Den 226. f\u00f8dselsdagen til John James Audubon", "share_text": ""}, "tr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon'un 226. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226-osios D\u017eono D\u017eeimso Audubono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u5b78\u5bb6 -\u300a\u7f8e\u570b\u9ce5\u985e\u300b\u4f5c\u8005\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 226 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07 John James Audubon", "share_text": ""}, "rm": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226avel anniversari da John James Audubon", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Aniversario del nacimiento de John James Audubon", "share_text": ""}, "is": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu John James Audubon", "share_text": ""}, "pl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubon - 226. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00e8me anniversaire de John James Audubon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "hr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. obljetnica ro\u0111enja Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "de": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. Geburtstag von John James Audubon", "share_text": ""}, "da": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "fi": {"query": "James Audubon", "hover_text": "James Audubonin syntym\u00e4st\u00e4 226 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audubon Amerika madarai", "hover_text": "226 \u00e9ve sz\u00fcletett John James Audubon", "share_text": ""}, "ro": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 de ani de la na\u015fterea lui John James Audubon", "share_text": ""}, "uz": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubonning 226 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226\u00ba Anivers\u00e1rio de John James Audubon", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u043d\u0430 \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 226 ya kuzaliwa kwa John James Audubon", "share_text": ""}, "sv": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "John James Audubons 226:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "226 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u043d \u040f\u0435\u0458\u043c\u0441 \u041e\u0434\u0443\u0431\u043e\u043d", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6", "hover_text": "\u753b\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5965\u675c\u90a6 226 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "John James Audubon ornitol\u00f3g", "hover_text": "226. v\u00fdro\u010die narodenia - John James Audubon", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 226 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041e\u0434\u044e\u0431\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "226. rojstni dan Johna Jamesa Audubona", "share_text": ""}, "mr": {"query": "John James Audubon", "hover_text": "\u091c\u0949\u0928 \u091c\u0947\u092e\u094d\u0938 \u0913\u0921\u0942\u092c\u094b\u0928\u091a\u093e \u0968\u0968\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJ8rCX_dPo0k5dztcQ153SVuKhS5TxPmJygWZMvrBpOZcpP1zoqSbdsPbENrV_-95Rv4kSUnNmjygwRfQ5l2uTYELY008AGc5n4lDe_-uA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "90th Birthday of Karel Appel", "is_dynamic": false, "width": 351, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Pakistan Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "pakistan-independence-day-2013", "title": "Pakistan Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/pakistan_independence_day_2013-2071005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pa": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pakistan Independence Day 2013", "hover_text": "Pakistan Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "hover_text": "\u06cc\u0648\u0645\u0650 \u0622\u0632\u0627\u062f\u06cc \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kv82Y3csViJHrkJZWZYKl-pgHh3vf_-JDn41Vwqkvm5hBsxuj2Q_PbiHKiAXgp_fMEx5x1vdPr_iuwzGoDUk9MbE9ZZ4PRZgzsZGjrfJ=s660", "query": "Pakistan Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8O8wYmRC24wc5w-0rH8R6OORLV7v4kscZH4c5NHkIZ3-BD3QrXgOp2cC1wO4F83O67ZWyUz1iPwNS6H6y403PV1zEmiGr1r2oFVoiHVhrg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "KR Liberation Day #GoogleDoodle", "name": "kr-liberation-day", "title": "KR Liberation Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kr_liberation_day-2012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YznysdTYMGlfJWFMMMghac3RrmVOqAVRdoleeUHN9ZjMlY2Y2XwCHy6PNnamL8dv3R388r0_xqxA_c4cX5RYmSD6NNWfZ8GTh-c_EMAUfQ=s660", "query": "KR Liberation Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YDMVWYy-3rIFcuLEGFNBrvnntCFq9tuggzlbA_h7abahcpoMIbLDno0AS02llJSqdn5NEqAHObtcyBLxOTdFqv00WQMgQrEw1flALMs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2013", "title": "Swiss National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/swiss_national_day_2013-2002006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XhJmjIEu3ZvhyyBhTjtuf_zHfNSGjhMsgRK3PICnLee3um6bVZ7QJtVf4P24HN9nceY5VZ6h8ezvr0ba1Js490Cbikob88XqveaNkFzn=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wrV_92IcVNaX8oDPNLfcQumeR2XME-fLl74APai_l3irZsVOGp7i0H_-zniQOe7PS1pivDTsevb0uPGQB45kJDg8CmZN5YXsN1lKYGo"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Birthday", "dots", "paint"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 384004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2011/prokofiev11-hp.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": "", "id": 4116388, "next_doodle": {"hires_height": 175, "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivo-andrics-120th-birthday", "title": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ivo_Andric-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0418\u0432\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u0432\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u045b\u0430", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ivo Andri\u0107", "hover_text": "120. godi\u0161njica ro\u0111enja Ive Andri\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cl0KjTawp3fLKPw7y62GournCukv5NJysWzr-yAXSbnxwNDQD2TRNliEmlQ5Oq4fphjl14y1SpLnK3SbsjuuATo4rxfzU3T1E38_eCelRQ=s660", "query": "Ivo Andri\u0107's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 163, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "bird", "cat", "wolf", "tree", "snow", "pond", "hunters"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Sergei Prokofiev&#39;s brilliant compositions are numerous and varied, but Peter and the Wolf is definitely the most evocative and delightful. I listened to many adaptations of this famous work, including editions read by Sting, David Bowie, and Basil Rathbone. I also watched the 2006 Oscar-winning stop-motion animated film, which inspired me as well.</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\"><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672692436657009634\" src=\"http://lh6.ggpht.com/HlL6E0QJAE-avAQsq_IAxLI9WT4dJUTkfONV4KqF90MtyDApRr9te9RUSyQIJz4OKCGGAQwkPKqBWsmnqFUTeRMyiaYKq3rkZh7nkO0=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:139px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:600px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>I wanted to use a visual treatment that evoked folk art and childrens&#39; books, so I worked in a color separation style with a limited palette. Since Peter and the Wolf has such a clear and direct narrative arc, I decided to collaborate with engineer Kris Hom to create a four-image scrolling doodle that covers the entire story of Peter and the Wolf, from Peter&#39;s first foray into the forbidden field outside his house, to the eventual parade through the town when the wolf is captured. The scrolling aspect evokes the seamless transition between the different segments of the musical composition. I hope this doodle is as fun to read as it was to make!</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "hires_width": 421, "persistent_id": 388008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 452, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz", "query": "Shoen Uemura"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 4, 23], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "alternate_url": "", "id": 4028022, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey", "is_dynamic": false, "width": 452, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Czech Republic Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "czech-republic-election-day-2013", "title": "Czech Republic Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/czech_republic_election_day_2013-1050005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prezidentsk\u00e9 volby", "hover_text": "Prezidentsk\u00e9 volby", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wL4lY37ClqZ2gJ0fmURtNDF56hoEspNDbd3y18PblEkccrsSkv4IFy_VBuxhu12LgcTqvLjWT3bT8jg8EFS6q2jCfhiqDuCSwqRWAhbrJg=s660", "query": "Czech Republic Election Day 2013", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 143, "share_text": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "eliezer-ben-yehudas-155th-birthday", "title": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 387, "translations": {"iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4", "hover_text": "155 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df-\u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05de\u05d7\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "query": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2013", "title": "New Year's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/new_years_day_2013-983008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Nuwejaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkige Nuwejaar!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2013!", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Any Nou 2013", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "it": {"query": "2013", "hover_text": "Buon 2013!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05ea 2013 \u05d8\u05d5\u05d1\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0663", "hover_text": "!\u0633\u0646\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhliain faoi mhaise duit", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise duit!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2013", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Uus aasta 2013", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2013", "hover_text": "Yeni Iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 2013", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano Novo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz ano novo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaarsdag 2013", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "Godt Nytt\u00e5r!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2013 Y\u0131lba\u015f\u0131 Tatili", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads 2013", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai 2013", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 2556", "hover_text": "\u0e2a\u0e27\u0e31\u0e2a\u0e14\u0e35\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2013", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2013", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku 2013!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2013", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru 2013", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year's Day 2013", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09c0 \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 2013", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2013", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn Ane", "hover_text": "Bonn Ane!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nyt\u00e5rsdag 2013", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretna nova godina", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Uudenvuodenp\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Uuttavuotta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2013", "hover_text": "Boldog \u00faj \u00e9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2013 \u5e74\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Anul nou", "hover_text": "An nou fericit!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b\u0434\u0430\u0440\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0431\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2013 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 \ub9de\uc774 2013", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2013", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok 2013", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5404\u5730 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2013 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013.", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 \u043d\u043e\u0432\u0443 2013!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de Ano Novo 2013", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a 2013", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c 2013 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno novo leto 2013!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u094d\u0930\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mwaka Mpya 2012", "hover_text": "Heri ya Mwaka Mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6iGtaCz89GpecqA_LdtbPj_GnB6FskIWNZ_vipaskPcpfEC3zTOYm3k7JjAJ9UduSIRlJExBZ0r2w-uCgEXjXVLe7YMZ2i7m--Go8Nq=s660", "query": "New Year's Day 2013", "alternate_url": ""}], "hires_height": 175, "prev_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Building Blocks", "Beach Ball", "Top", "Duck", "wheels", "rocketship", "toy", "Jack-in-the-box", "beachball", "jacks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2011 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2011-turkey", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/2011/nat-sov-and-childrens-turkey-hp.png", "hires_width": 452, "persistent_id": 375013, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2006", "title": "St. George's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stgeorge06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVm4RtKOtBvpCM8t1fCRaB6nC4_c6DDGW5mYuWfxQt8XRmg5E8r9Q3KebQvZUZVsn75d3d6oaa9jRx5hPIZDf_Nhi3jRbHEtkqJSMs2y=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2010-turkey", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrens_day_turkey10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F8yAmeyGib2JTO1eLeqrk9rFGNaynhtFc_OG-fOy7khC8dn0LCiW0Xgl0P055CbWLFs7Z76T7aiU90GCCnoZjQeUYCArVIKv5SfXKYTg=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2010 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev #GoogleDoodle", "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "query": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. George Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-george-day-2002", "title": "St. George Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 23], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "Happy St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stgeorge02.gif", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2009 - Germany #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2009-germany", "title": "Girls' Day 2009 - Germany", "url": "//www.google.com/logos/2009/girlsday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Girls day", "hover_text": "Heute ist Girls' Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0n2OUlNql9ME94q5H6WSATy1-JJlkYLJ2GzG9vAYlFtUNXKuN5wMFE2w9mXCQ-Jz1Wp0SF05Qtr2eoYFCPYHnY7OWFSOSuqjDSmcEpmYyg=s660", "query": "Girls' Day 2009 - Germany", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yom Ha'atzmaut 2015 #GoogleDoodle", "name": "yom-haatzmaut-2015", "title": "Yom Ha'atzmaut 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/yom-haatzmaut-2015-6536684241944576-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israel National Day", "hover_text": "Yom Ha'atzmaut 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 2015"}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e2\u05e6\u05de\u05d0\u05d5\u05ea 2015"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAGouptbBJ5MKbx1GE8HW16fZ7AXp8GTK0LwMrrtG32PlJo5hVgnwy9kQ4eSQdL7sXrmRoMKULrQWiMHUQhkK5oaqNvpE8_Kl8KKuS_f=s660", "query": "Israel National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M65PYaEprEKe7Nn9QloDhF152SLNzxxoYiEgJtRyG5ipL3dQHrE5bUR1lz4W1bdRCxoO4DIBl_lfRNwAMZnK0SPN9nYDRVitytn8E9_l7Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-turkey", "title": "Children's Day 2014 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-turkey-5180937075687424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mcp2VaVnu7LNgRRi3GfCFNarKO5J6WIxapYkeAJxMnWVWp6YsJYBY1byFnlUOULqMik6fk0ceTQ305Kadl1z8Tu0uSuLLBt8ztFXrH8=s660", "query": "Children's Day 2014 - Turkey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AGLfg4K0vfAB7tF_DK8nSGxP6_Q0QDTGlnGUwo5zJxLl6slGdWz4iiTOLz3TmQwH9NGhRNQZZs8PDsRqaLDLx0nCEOMAcNc52z2xjlU"}, {"hires_height": 114, "share_text": "Happy Easter 2000 #GoogleDoodle", "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "query": "Happy Easter 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2010", "title": "St. George's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/st_george10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fm1Yoit71IMMptRrJ81RzAGUusQiiRpOX_iSCF2lsIz_me4zqE8vYlCNCX4EaXumi-dmRQvm1YyPpASO6L8nN48IBblf9egne3BLNTSn=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ngaio-marshs-122nd-birthday", "title": "Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ngaio-marshs-122nd-birthday-5705565388931072.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Dame Ngaio Marsh", "hover_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday", "share_text": "Dame Ngaio Marsh\u2019s 122nd Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vsuRkaFdOaYoiPj5YG_N8hfh2M6KB5d6MBa6J_05e14UJ0VOujCIiOVRrFl9IHPabEe03i0dQd8Z8wOmYfUq_WOB1LoCFUeHD5KOK1P6=s660", "query": "Dame Ngaio Marsh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KLtd2ggbm8LOzu_Yu4iZEinEqOQakxRcEXShZ74uaoEfc0e3n8momtkCNxzaCB18jFY-295aX7g-k_bkzJ0_YuGj8HjWXat3nto4dZQG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-shakespeares-birthday", "title": "St. George's Day / Shakespeare's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/stgeorge09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "William Shakespeare", "hover_text": "St. George's Day and Shakespeare's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7hstKpulhnGmaELiwlIxfDWzaMOkBEsb8FLUfxSrFB-9MBNJxy-EYZwVCfpMtIny6wb2rjJCHgX7Ulb_4OofyJC9p6kWI8OD1YaUJ16T=s660", "query": "William Shakespeare", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-turkey", "title": "Children's Day 2015 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-turkey-6250362931511296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Sovereignty and Children's Day", "hover_text": "National Sovereignty and Children's Day 2015", "share_text": "Happy April 23rd! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 2015", "share_text": "23 Nisan Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uxkt02bPByoODFPBpZMKf9FTbZSwmCEdf94dxMWjy20WW2LyHa-8jgqA2g8CB1hhN6j4EQfCw4B9CadsDMgJ1w8dbCUzCWC2k2tefMgl6g=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JaJWb9Xy6hXZGk0tiSvv797q9LCNt4iNhC8YvJwD9Kbx94ByP9ToT6_JNLtX3bdF0v8MPI865Vjg8XZBiranq5ARuK01kdFkqzlLFMzv"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2012", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sovereignty12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IOWvmQb6UwE1rX5iRKMFvv5JVS6Vf1TZartd30jKayqY2uaffHG5WfCgTQdgbcv7kTxFjR-rm1Nj_MMgSkkos4OLDgARQcn7eD92H1Nx=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Sovereignty and Children's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "national-sovereignty-and-childrens-day-2013", "title": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/national_sovereignty_and_childrens_day_2013-1379007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55NzRbnFofW77HK3DnCWNu2jgAqDwOIBo16nN7WtvRp-6rVj7c8TURp-h8kHFcwHs_IG84KXwHT8MeHAdekY4oQOCuV_FY2V2_0V35z_=s660", "query": "National Sovereignty and Children's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KDP_fDguO9QIRxfEwWXSBLOMqe_DqkkX8eOpH6EPlG9WAHQT5IKAcmSVFK3Akj6PiHWlBLf3D4UwJzbVr2IEhQblTw0CA-bBnLj1e4fPCQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day", "title": "St. George's Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-georges-day-5188121482231808-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint George's Day", "hover_text": "Happy Saint George's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hizC1CjCW0oIO1aDB2oZuSHdePaAXkMpP0vP131xo2SDuJdPL1yDw_X1nlFAY_k0xqLY7HoHHATGNv8iXepqW2yCDiEjo5gn2pfdXUU=s660", "query": "Saint George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iHR11JKbzEgy8mPLkcQpnColaRIdIeChlkX4p5L1KAxjQv5x1xXzXhSymm-mA2UsYf0k7WnESQnyX7WJyZtYjahxOHBoIieS7I7AHcI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle", "name": "shoen-uemuras-140th-birthday", "title": "Shoen Uemura\u2019s 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shoen-uemuras-140th-birthday-5973734288523264.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0451\u044d\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d", "share_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u044d\u043c\u0443\u0440\u044b \u0421\u0451\u044d\u043d #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday", "share_text": "Shoen Uemura\u2019s 140th birthday #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0438 \u0421\u044c\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure", "share_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Shoen Uemure #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 140\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum", "share_text": "Shoen Uemura f\u00e6ddist fyrir 140 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r", "share_text": "Shoen Uemura 140 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712", "hover_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e0a\u6751\u677e\u5712 \u751f\u8a95 140 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6751\u677e\u56ed", "hover_text": "\u65e5\u672c\u77e5\u540d\u7f8e\u4eba\u753b\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed\u8bde\u8fb0 140\u5468\u5e74", "share_text": "\u65e5\u672c\u5973\u753b\u5bb6\u4e0a\u6751\u677e\u56ed 140\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Uemura Shoen ", "hover_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen", "share_text": "140 godina od ro\u0111enja Uemura Shoen #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura", "share_text": "Hari lahir ke-140 Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "hover_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d", "share_text": "140 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0423\u0435\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0421\u0445\u043e\u0435\u043d #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "pt-PT": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba Anivers\u00e1rio de Shoen Uemura #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Shoen Uemura", "hover_text": "140\u00ba Cumplea\u00f1os de Shoen Uemura", "share_text": "140\u00ba cumplea\u00f1os de Shoen Uemura"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeGm8WHx4UaUMV_fuh28XKhUOG5nizxD9GnHiGnlObCmVeqit3Ado5js-FcqDKuzZNtnKql8DV2fTIBvx0skiaXNsAaEbazP1RMsjrM=s660", "query": "Shoen Uemura", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MogJSXl3DB_sXK-2DwxPiR9hYOzCwUzNhq4flk2LpQQsU9hMrUahMCD6mTJg-K6sIzuj38TuEW82wJp_invvYD1Gd0IG9ahU24FbTWIz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2008", "title": "Girl's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/girlsday08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "M\u00e4dchen Zukunftstag", "hover_text": "M\u00e4dchen Zukunftstag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yH459xgof2LEMgayA9kjTKl_ehH7olB9s_0szNRSTSPBpP44ymopeETDjPtAH8X5vhvaabzfPwTrwdMjki3sr_6UvPZ__v0EUcv47RWa=s660", "query": "Girl's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 173, "share_text": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2008-turkey-by-aytug-fidan", "title": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "run_date_array": [2008, 4, 23], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\ufffdB", "hover_text": "Google Logo Yapsana Yar\u0131\u015fmas\u0131 Birincisi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/doodle4google08_tr.gif", "query": "Doodle 4 Google 2008 - Turkey by Aytu\u011f Fidan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858) #GoogleDoodle", "name": "max-plancks-156th-birthday-born-1858", "title": "Max Planck's 156th Birthday (born 1858)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/max-plancks-156th-birthday-born-1858-5148329683976192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156\u00e8me Anniversaire de Max Planck", "share_text": ""}, "en": {"query": "Max Planck", "hover_text": "Max Planck's 156th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Max Planck", "hover_text": "156. Geburtstag von Max Planck", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maksas Plankas", "hover_text": "Makso Planko 156-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644156 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u0643 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G00O4iI1AzrmRwuEP_oqm5Dh9DyTz8c95KlVx-L65YmRNgK0GpIV_DvdUBwUcTxmIcx8D4_G53rB3u7geYWxnouvb4AD_2u9AuV8jHuCqA=s660", "query": "Max Planck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c5V83I8nDxIVQnY_f33DL4pahseh1pPdFWO3mkvqljGvKGWdymu2dWPBPrDCgQ47yRHEb1ZhclAF5F1LXiNWiGVVnJNjca4Lp5HM01NB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2013", "title": "St. George's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_georges_day_2013-1675006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. George's Day 2013", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lto_x6NA5Hkap3XkGR41ZYZ5kze0T4n1Y9Xga2-3uRyjF1KPdHYvzLTAADgjniKoEYninnUsd7QNVErlUMgt2YSLv7_J5IV02pCjOxsDnA=s660", "query": "St. George's Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u5UGBFchXD704kQUDXT2l1Ns0OEbQZYmlrS5o7BjRFpGAq7eQdjAG_Zhkk86oKxEiIhAhLRjMtqtfdn6ti_nN8LNxFPesiF28pwsTcAI"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 4, 22], "height": 160, "standalone_html": "/logos/2011/earthday11_hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "", "id": 4036007, "next_doodle": {"hires_height": 163, "name": "120th-of-birthday-of-sergey-prokofiev", "title": "120th of Birthday of Sergey Prokofiev", "url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 23], "hires_width": 421, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/prokofiev11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2011", "is_dynamic": true, "width": 406, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "129th-birthday-of-monteiro-lobato", "title": "129th Birthday of Monteiro Lobato", "url": "//www.google.com/logos/2011/lobato11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Monteiro Lobato", "hover_text": "129o Anivers\u00e1rio de Monteiro Lobato", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pSIauAfZz07xfRP6o1rZ3LuHXKv01qzCTZHxc7O4t8d0swtpq83iMum0rKWXtxeqAcenhnWPeuyLXKHjsx96FnnyR0_eL8qDdVopQnAi=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Animation", "Interactive", "lions", "pandas", "frog", "salmon", "bear", "penguins", "koala", "parrots", "trees", "water", "waterfall", "animals", "stream", "bamboo", "greenery", "ice"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Truly a team effort for a global celebration, this year&#39;s Earth Day doodle started with a desire to depict different environments around the world. Starting with Asia, the doodle walks users through Africa, Antarctica, Australia, and America. Having laid down the overall composition, I turned to my teammates to determine what should happen in this nature-packed doodle. We all huddled in a room and brainstormed various cute interactions, internet memes, and nature jokes that could fit into each region. When users hover over various parts of the doodle, they may catch a salmon swimming up stream, parrots darting through the sky, a frog leaping across the grass, a bear having a snack, a koala performing gymnastics, a sleepy lion, butterflies rustling trees, a penguin sliding down an iceberg, and a sneezing baby panda.<br />\r\n<br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 368019, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e2
