<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Earth Day 2005</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2005/earthday05.gif" />
<meta property="og:title" content="Earth Day 2005" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Earth Day 2005 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Earth Day 2005 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="leonardo-da-vincis-553rd-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="anzac-day-2005-new-zealand/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Earth Day 2005">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">April 22, 2005</div>
        <h2>Earth Day 2005</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2004" href="st-georges-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge04.gif" alt="St. George's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2015" href="earth-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif" alt="Earth Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2010" href="earth-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday10-hp.gif" alt="Earth Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2009" href="earth-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday09.gif" alt="Earth Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2002" href="earth-day-2002.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday02.gif" alt="Earth Day 2002">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday" href="grace-cossington-smiths-120th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cossington_smith-12-hp.jpg" alt="Grace Cossington-Smith's 120th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2014" href="earth-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg" alt="Earth Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2009 - Turkey" href="childrens-day-2009-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="childrensday_tr09.gif" alt="Children's Day 2009 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2013" href="earth-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earth_day_2013-1458005-hp.jpg" alt="Earth Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. George's Day 2008" href="st-georges-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stgeorge08.gif" alt="St. George's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2012" href="earth-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday12-hp.jpg" alt="Earth Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Dooly the Little Dinosaur's Birthday" href="dooly-the-little-dinosaurs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg" alt="Dooly the Little Dinosaur's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2001" href="earth-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday.gif" alt="Earth Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2007" href="earth-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday07.gif" alt="Earth Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2004" href="earth-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday04.gif" alt="Earth Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Children's Day 2007 - Turkey" href="childrens-day-2007-turkey.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_childrens_day07.gif" alt="Children's Day 2007 - Turkey">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Earth Day 2011" href="earth-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="earthday11_hp.jpg" alt="Earth Day 2011">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 22], "height": 132, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 116, "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2005", "is_dynamic": false, "width": 296, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandparents' Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2013", "title": "Grandparents' Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/grandparents_day_2013-1014005-hp.png", "run_date_array": [2013, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ARh4bQ5UadGMc3dkFDly7A1ngCRj7kmxPz2DxuDC-YW1VmbNnllXCdFpwhSXWZUADqOSauiB6G7L7730IwHMtBVKvsfe6f32VlnbeEfm=s660", "query": "Grandparents' Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-r0I9E29y2pH-j_pmoqcD1DE7eZ9yk4e10Ly1kMV8yPhVo5l8Z4cXnfY8Ru3m_7gERubcXalUqXZP4VYacH8u0tFb3otct3ppfdKbwo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge) #GoogleDoodle", "name": "nanakusa-gayu-7-herb-porridge", "title": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "url": "//www.google.com/logos/2013/nanakusa_gayu_7_herb_porridge-1008005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e03\u8349\u7ca5", "hover_text": "\u4e03\u8349\u7ca5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Qg9tAa_2KrI2k1MakOGeVmlZ9L7wImYdOdZxWVDofny9R7ErYEehGul_h5VdbQpD6LECZm-IF6ncoG87yqaz7NmjKkvzYWPI4l-h2Eusw=s660", "query": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2013", "title": "Republic Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/republic_day_2013-1043005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0ac0\u0aaf \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Republic Day India", "hover_text": "Republic Day", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02\u200b", "hover_text": "\u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u200b", "hover_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0cc0\u0caf \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5\u200b", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928\u200b", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938\u200b", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "hover_text": "\u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "share_text": ""}, "or": {"query": "\u0b2d\u0b3e\u0b30\u0b24\u0b30 \u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "hover_text": "\u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd\u200b\u200b", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jVYy9bs5OfSteVNcajB2j18h00VsUiSRMBJsgRCPP9vpdOZ2c5gie8Tkk93xkF1nR8gnT3A6NzJ1G3VH9gFIWEmPmIZY1jhP2J_zYPQp=s660", "query": "Republic Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z76LnVM9sZ4KfcX4NB3zZ5TqANQc6i4pt-z96j8bYuKYlrTFGeCFwpOGJ0rIEcULsrvP88AJCTaD8qPIkiJ3w4jk_Ah88r423WoOSj6L"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leonardo-da-vincis-553rd-birthday", "title": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2005/da_vinci.gif", "run_date_array": [2005, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "en": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ko": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ja": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/juFaLepkCDx3vxlo0M4kApzrBWZfpfoUZgLht5FeRdjgVJFpTFT4t_h3mcPnXE1DGlbHjsz0lSi7oRAatJBCpVvfI4ygJbdWP2Wz-lhX6g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "squirrel", "nature", "tree", "bird", "nest", "egg", "acorn", "grass"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465188, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 29], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2005", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "teachers-day-2005", "title": "Teachers' Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_teachers.gif", "run_date_array": [2005, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "National Teacher Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tz2eQUhEx7expQdqdNoWvzpDDG1SYiSTriF9axS2w07VGLxnBdqrRmJrqNZWqcmYtI32CVIMO6GuyATew-dR9NrjGkkFZ-6HbPbVFrc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Warda Al-Jazairia's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "warda-al-jazairias-74th-birthday", "title": "Warda Al-Jazairia's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/warda_al-jazairias_74th_birthday-2001005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Warda Al-Jazairia", "hover_text": "74\u00e8me anniversaire de Warda Al-Jazairia", "share_text": ""}, "en": {"query": "Warda Al-Jazairia", "hover_text": "Warda Al-Jazairia's 74th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0648\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064074 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0648\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W27dC1V3_0_KpCkwLS2qrbNFJoeoeJGBfL4D6TjMplKZT5A-kpeBEOYRnF2iJhSI1x-RCjyopypFHEOh5xAGKiVD4sdnpjWienANOCXk=s660", "query": "Warda Al-Jazairia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MB7CStBQMwHRQF5sv5Pfgl_iGEKsnujeQvkPgWlhmglVKFgUFTjBquKzo7eHw5IgoIJr9zKGVl-MjWkbiXorNhJlDObs8R8fjceN3AI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosalind Franklin's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalind-franklins-93rd-birthday", "title": "Rosalind Franklin's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/rosalind_franklins_93rd_birthday-2002005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03cc\u03b6\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba\u03bb\u03b9\u03bd", "hover_text": "93\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1\u03bb\u03b9\u03bd\u03c4 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba\u03bb\u03b9\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin's 93rd birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00e8 aniversari del naixement de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u12db\u120a\u1295\u12f5 \u134d\u122b\u1295\u12ad\u120a\u1295", "hover_text": "\u12e8\u122e\u12db\u120a\u1295\u12f5 \u134d\u122b\u1295\u12ad\u120a\u1295 93\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d6\u05dc\u05d9\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05e0\u05e7\u05dc\u05d9\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 93 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d6\u05dc\u05d9\u05e0\u05d3 \u05e4\u05e8\u05e0\u05e7\u05dc\u05d9\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Rosalind Franklinov\u00e1", "hover_text": "93. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Rosalind Franklinov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0631\u0648\u0632\u0627\u0644\u064a\u0646\u062f \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0644\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064093 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0632\u0627\u0644\u064a\u0646\u062f \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0644\u064a\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Com\u00f3radh 93 bliain \u00f3 rugadh Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Rosalind Franklin. Kugujwa iminyaka engu-93.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin-en jaiotegunaren 93. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklini 93. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin'in 93'c\u00fc illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Ulang Tahun Rosalind Franklin ke-93", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00ba aniversario del nacimiento de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin's 93rd birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93 cumpleanos de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93e Geboortedag Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklins 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklins 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin'in 93'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Rozalinda Franklina", "hover_text": "Rozalindas Franklinas 93. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rozalinda Franklin", "hover_text": "93-asis Rozalindos Franklin gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00ba aniversario del nacimiento de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "is": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin f\u00e6ddist fyrir 93 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin - 93. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "\u0bb0\u0bcb\u0bb8\u0bb2\u0bbf\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0b83\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bbe\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 93-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00e8me anniversaire de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "93 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklin's 93rd birthday", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93. godi\u0161njica ro\u0111enja Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "\u09b0\u09cb\u099c\u09be\u09b2\u09bf\u09a8\u09cd\u09a1 \u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u0982\u0995\u09b2\u09bf\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ef\u09e9-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93. Geburtstag von Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00e8 f\u00e8t nesans Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklins 93 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00ba Anivers\u00e1rio de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93 vuotta Rosalind Franklinin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93 \u00e9ve sz\u00fcletett Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93 de ani de la na\u0219terea Rosalindei Franklin", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30b6\u30ea\u30f3\u30c9 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3", "hover_text": "\u30ed\u30b6\u30ea\u30f3\u30c9 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3 \u751f\u8a95 93 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93 de ani de la na\u0219terea Rosalindei Franklin", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93\u00ba Anivers\u00e1rio de Rosalind Franklin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "\u82f1\u570b\u7269\u7406\u5316\u5b78\u5bb6\u8207\u6676\u9ad4\u5b78\u5bb6 \u7f85\u838e\u7433\u00b7\u5bcc\u862d\u514b\u6797 93\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\uc808\ub9b0\ub4dc \ud504\ub7ad\ud074\ub9b0", "hover_text": "\ub85c\uc808\ub9b0\ub4dc \ud504\ub7ad\ud074\ub9b0 \ud0c4\uc0dd 93\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "Rosalind Franklins 93:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Rosalind Franklinov\u00e1", "hover_text": "93. v\u00fdro\u010die narodenia Rosalind Franklinovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u838e\u7433\u00b7\u5bcc\u5170\u514b\u6797", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u7269\u7406\u5316\u5b66\u5bb6\u4e0e\u6676\u4f53\u5b66\u5bb6\u7f57\u838e\u7433\u00b7\u5bcc\u5170\u514b\u679793\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "hover_text": "93 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0456\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0456\u043d", "hover_text": "93 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0456\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Rosalind Franklin", "hover_text": "93. rojstni dan Rosalind Franklin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/87r3JbPe0Nfk42J-6P6utn1eb1PekCoV28bIS4vG6gAUOshf0BBiCZ9_77j8xVAYchNOe1cj9trUJW4dpI0tRoIvAV1D8vbYSv6QezKm=s660", "query": "Rosalind Franklin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oLtZtHD4a-gneU1OyKllfiK-D7f68MgOC--3fa3LhAAken_806rlOBi0-h2cXrgQw_ulZ_FGi7Q9ZM9tsq-qJnF8tnvd9mMK2KezM61z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Roswell's 66th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "roswells-66th-anniversary", "title": "Roswell's 66th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/roswells_66th_anniversary_-1984005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Incident Ovni Roswell", "hover_text": "66\u00e8me anniversaire de l'affaire Roswell", "share_text": ""}, "en": {"query": "Roswell UFO incident", "hover_text": "66th anniversary of the Roswell UFO incident's reporting", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "66 de ani de la incidentul OZN de la Roswell", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef666\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Incident OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00e8 aniversari de l'incident OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "it": {"query": "Incidente di Roswell", "hover_text": "66\u00b0 anniversario dell'incidente di Roswell", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "hover_text": "66 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "share_text": ""}, "da": {"query": "Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "hover_text": "66 \u00e5rs jubil\u00e6um for Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Incidente do OVNI de Roswell", "hover_text": "66 aniversario do incidente do OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Incidente com OVNI em Roswell", "hover_text": "66\u00ba anivers\u00e1rio do relato sobre o incidente com OVNI em Roswell", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Roswell UFO-tapaus", "hover_text": "66 vuotta Roswellin UFO-tapauksesta", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Roswell OHE gertakaria", "hover_text": "Roswelleko OHE-ren gertakariaren 66. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Roswelli UFO-intsident", "hover_text": "66 aastat Roswelli UFO-intsidendist", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Roswell UFO baleset", "hover_text": "A roswelli UFO baleset 66. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del reporte sobre el incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "Incidentul OZN de la Roswell \u00eempline\u0219te 66 de ani", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0XVkBECr7YxpxkJfdxJSz3rBhEV8_9tMcHciSV737fGhA8D22Hf-IvJze4_4sDdSvh5e-Hb6-Rzl_FDfpHcJuxX3DDMb27PiEx67aU84=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05k_ftRW-TzZqBXXVjEqL20l0K65RRX0oRWCZs2TVNncfCY2GiwcLhb7ihbgLPy-aneN5kq7-4X4z46gJLa20EuF7JKmX6g3UZy1EVAL8g", "query": "Roswell UFO incident"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "church", "cathedral", "orange", "Architecture", "Koninginnedag"], "is_highlighted": false, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Queen's Day Netherlands 2005 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2005", "countries": ["Netherlands"], "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 467202, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 190, "share_text": "Royal Wedding #GoogleDoodle", "name": "royal-wedding", "title": "Royal Wedding", "url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 29], "hires_width": 413, "translations": {"en": {"query": "Royal Wedding", "hover_text": "The Wedding of Prince William of Wales and Catherine Middleton", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/royalwedding11-hp.png", "query": "Royal Wedding", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ustad-alla-rakhas-95th-birthday", "title": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ustad-alla-rakhas-95th-birthday-born-1919-6306836982530048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"hi": {"query": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e", "hover_text": "\u0909\u0938\u094d\u0924\u093e\u0926 \u0905\u0932\u094d\u0932\u093e \u0930\u0916\u094d\u0916\u093e \u0915\u0940 95 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alla Rakha", "hover_text": "Ustad Alla Rakha's 95th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v7h_Qw8f6JDkrr7H77QrfLhSCcTcQtGmXqB8YIojpvEkUTcjcSzAS-3iNnP3opXNQjNGe6e5qVMdic-96-30PXKM6ndrg4VYP_U9Irxr=s660", "query": "Alla Rakha", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mBI69zqa3tofSg1SKLU8IVS62MUeT8Qk9Y3tfKqAclqdXZON22tRPLmMp7B5OXWTabNkNcZC5olAVe0ZOF8guwlc1V35zN_28MJeZL3i"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerard Oury's 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerard-ourys-95th-birthday", "title": "Gerard Oury's 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gerard-ourys-95th-birthday-born-1919-5730211853238272-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "G\u00e9rard Oury", "hover_text": "Il y a 95 ans naissait G\u00e9rard Oury", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WpoKa40d2AS9zv8FIcSFYsGNGbEbKiH-SAoreVBNZc258aFMtqTbHUD5VZhej9Il1kLpgD1MmJ02ytS0qhrDN2pn1wKHtMmTdhhQOYxQ=s660", "query": "Gerard Oury's 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_deChsKGIZmP9Pg6Q-kxIP6ymVbsVZ-lEsKpSsAsa_c4oU8i84zXJe0IJ0ODyrbP1uRbH-a0jijXsBMnwaq3CHyubMKjc83aUDhP95h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2008 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2008", "title": "Queen's Day Netherlands 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/queens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Koninginnedag 2008", "hover_text": "Koninginnedag 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAqqP4RE-JCh8pDs0_ba02DMxbOShU_oxmhOlzg_k1S5I8AqC_a5HH_12QN7SrdlCWGpJfZOxKSLP_DmjL-OcxAInNUbrQrja59Hl1IuHg=s660", "query": "Queen's Day Netherlands 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "225th Birthday of Karl Drais #GoogleDoodle", "name": "225th-birthday-of-karl-drais", "title": "225th Birthday of Karl Drais", "url": "//www.google.com/logos/2010/karldrais-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Karl Drais", "hover_text": "225ster Geburtstag von Karl Drais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N31YSpNXEH60RPc__sIP9FwK1FSffY8-vseU7ty5FXpq97x2LEmxR3L9ssreDbDjrxAuIYRLUo8XG9JHG-Q1jD5e5kfqMEmc4zxZR__Rtg=s660", "query": "225th Birthday of Karl Drais", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2004", "title": "Labour Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/fi_se_labour.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "vapp", "hover_text": "Iloista vappua!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "sista apri", "hover_text": "Glad sista april!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bqXefuAsXtGZPILWXO4sA68efeMbF5vjqhpOm3BOlTnuAr7_jtewJbsqf_pgfqJ09cTNyeMzrfFMwKxhEaMUAcN2j7b79o_omyrwlI8j=s660", "query": "Labour Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Queen's Day Netherlands 2004 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-netherlands-2004", "title": "Queen's Day Netherlands 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "run_date_array": [2004, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/queens_day.gif", "query": "Queen's Day Netherlands 2004", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 25], "height": 116, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "queens-day-netherlands-2005", "title": "Queen's Day Netherlands 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 29], "hires_width": 276, "translations": {"nl": {"query": "De Monarchie Koninginneda", "hover_text": "Lang zal ze leven", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/queens_day05.gif", "alternate_url": ""}, "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Russia Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "russia-day-2012", "title": "Russia Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/russia_day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v4NnW_15X-TZ1YBPjQV_c8p_tKQUizSzbVMoEpUbbJ_mvI_aI2w1knngmyOury7aEHAk9PeK4D-h8h967NxbpZl9ExDQ6acvolWBZSI=s660", "query": "Russia Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dia Dos Namorados 2012 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2012", "title": "Dia Dos Namorados 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/namorados12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz dia dos namorados!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wxpcFK9rTGPv7UIWlS26XdYyI4j2HHT76BPcT7gTuZECJD02Qu5UWYRn78td_XIFe4nTXWYSDrnrFfDe5kfadgkyayvfTN_ndxkSYVn8=s660", "query": "Dia Dos Namorados 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kondratyuks-115th-birthday", "title": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kondratyuk-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0456\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u0440\u0456\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_qahHMI9izNpTJfqzov2AVRYgWjddu4DzpsYUCn4eL9Wv2_F7SX5EW1xqptYpJzDH9JZIwB4U1Zr5WdN8ckNwfi43UhAgCnCYcseWo3m=s660", "query": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 116, "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag", "poppy", "remembrance"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 722008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 25], "height": 116, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "alternate_url": ""}, "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle for Google Winner - Hong Kong #GoogleDoodle", "name": "doodle-for-google-winner-hong-kong", "title": "Doodle for Google Winner - Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-for-google-winner-hong-kong-6255410503745536.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\u300c\u5982\u679c\u6211\u662f\u73af\u4fdd\u82f1\u96c4\uff0c...\u300d\u9ec4\u662d\u84c9\uff0c\u4e2d\u5b66 4 - 6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"If I were a green hero, ...\" by Wong, Chiu Yung, Secondary 4-6", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\u300c\u5982\u679c\u6211\u662f\u74b0\u4fdd\u82f1\u96c4, ...\u300d\u9ec3\u662d\u84c9, \u4e2d\u5b78 4 - 6", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FdGYOOXZXdNrqF8vwgUD_mfFOjOP4rv4t9OYiAjGBU7YHairmPqn7gs-bKhQ2tGiXstNyHcv7yYohURcB4MyPx_8xwFJUXodC1mQKNx4=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lxBMauupBiLIpgOgu5apeiX_YStXeHRLK1oneS4NfwwNt7fGDKMP0KpQIMwfjfL9GdHRVEavmg7gOrj5RYC4qwrjh3Y0jCWFDj83jzg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #57 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-57", "title": "World Cup 2014 #57", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-57-5105522332139520.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 7, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014 - \u0397\u03bc\u03b9\u03c4\u03b5\u03bb\u03b9\u03ba\u03bf\u03af", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0abf\u0aab\u0abe\u0a87\u0aa8\u0ab2", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Argentina vs Netherlands", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Semifinal Copa del M\u00f3n", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b \u12e8\u130d\u121b\u123d \u134d\u133b\u121c", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Coppa del Mondo 2014, Semifinale", "hover_text": "Coppa del Mondo 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf-\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f \u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d41\u0d15\u0d7e", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u179c\u1782\u17d2\u1782\u200b\u1796\u17b6\u1780\u17cb\u200b\u1780\u178e\u17d2\u178a\u17b6\u179b\u1795\u17d2\u178a\u17b6\u1785\u17cb\u200b\u1796\u17d2\u179a\u17d0\u178f\u17d2\u179a", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cluich\u00ed leathcheannais Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Semi-finals", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Amasemifayinali", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Finalerdiak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM pool-finaal", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Semifinais Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Semifinales Copa del Mundo 2014", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Halve Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 semifinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 yar\u0131 finalleri", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, pusfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nusu Fainali ya Kombe la Dunia", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Undan\u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, p\u00f3\u0142fina\u0142y", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 \u0b85\u0bb0\u0bc8 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0430\u045e\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Demi-finales Coupe du Monde 2014", "hover_text": "Coupe du Monde 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Semi-finals", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf\u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f \u534a\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093e\u0907\u0928\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. polufinale", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 v\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, El\u0151d\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014 \u6e96\u6c7a\u52dd", "hover_text": "\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2014", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Semifinales Copa del Mundo", "hover_text": "Copa del Mundo 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014 Halbfinale", "hover_text": "Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40-\u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u0c38\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Meias finais Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 \u56db\u5f37 \u6e96\u6c7a\u8cfd", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 4\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Semifinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, semifin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u043f\u0456\u0432\u0444\u0456\u043d\u0430\u043b", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 polfinale", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 ", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1021\u1000\u103c\u102d\u102f\u1017\u102d\u102f\u101c\u103a\u101c\u102f\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdSH-7Nf0DLSpHwxz_xJ1llTZfcH_3TLrog_5lAHVV_nZKG-LNQT1rhm2POXaACeGSYp6nTz6j9JfTEp0mFTDB961d45rILIxZg9TsOYw=s660", "query": "Argentina vs Netherlands", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zPIRtJSv5ZrDwnEZiN2flW4tkqlF1ln7bsZrSWtRixq2oUMcYe-AW6E0X5OZSobgVnkZQabb0CuF0K5Wm8XY6OLCB_r4GabxmNDmRiaqvA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "vasile-alecsandris-193rd-birthday", "title": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/vasile-alecsandris-193rd-birthday-5073366784409600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Vasile Alecsandri", "hover_text": "193 de ani de la na\u0219terea lui Vasile Alecsandri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4C79FmklQvfn0X0m18hq8U1NTxPcgRm_CksD4fkSjNQh9tO_F4LJXTz5ljOUp5d_ZCcZhBfWBWRpuf8y64Kjb-Qy_B9Y5m76Nfu5P83N=s660", "query": "Vasile Alecsandri's 193rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TjXu_8fwNtCgP5rWi1ipP6hvp7NkKFE7fgFpteEIsVRg3oaotLw5J2kcSxdtg5KQL1ABlEpHELd2ULsq8v_lZOP0WOKSES664oPc1-k"}], "hires_height": 116, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag", "poppy", "poppies", "remembrance", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "ANZAC Day 2005 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "countries": ["New Zealand"], "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 469231, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "ANZAC Day 2003 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2003-australia", "title": "ANZAC Day 2003 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "run_date_array": [2003, 4, 25], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/anzac_day_au.gif", "query": "ANZAC Day 2003 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_nz-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tDmtebMUtJvzYAKJ2Kz3oeUH9yDLtMRHF15WRjHrDPhf7BD8G12U-Rg-jPJbY2IHm1tfLOincqBoVpAvn23OKaLOlGTkB-bSt6Mwz9ia=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - New Zealand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli #GoogleDoodle", "name": "100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli", "title": "100th anniversary of the ANZAC landings at Gallipoli", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/100th-anniversary-of-the-anzac-landings-at-gallipoli-5726709110276096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "100th anniversary of the ANZAC landing at Gallipoli", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mCntnbBawtDIwXYZv62dNGXYe_dXGem0ZHccuh-tFSX_yz69NSn-rU8yf4XWNMxU4f8NsbzjqNX9w8rk_66fwp9axfOTumO9ZB-KVD9M=s660", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7m4jWfJPN5yvO1RDtJGdzyJ_YYgHtC4A8aFng_sqrnKj8gd2a6RruYbuxDWhS30PbSFayoobnykRf4B17Xfla7ZPzvKDLdUw7dGYo7zUmQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-australia", "title": "ANZAC Day 2009 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09au.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ella-fitzgeralds-96th-birthday", "title": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ella_fitzgeralds_96th_birthday-1212009-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "hover_text": "96\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bb\u03bb\u03b1 \u03a6\u03b9\u03c4\u03b6\u03ad\u03c1\u03b1\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald se 96ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc", "hover_text": "\uc5d8\ub77c \ud53c\uce20\uc81c\ub7f4\ub4dc \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8 aniversari del naixement d'Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u120b \u134a\u1275\u12dd\u1300\u122b\u120d\u12f5 96\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 96 \u05dc\u05d0\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e6\u05d2'\u05e8\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Elly Fitzgeraldov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064096 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0627 \u0641\u064a\u062a\u0632\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Com\u00f3radh 96 bliain \u00f3 rugadh Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald-en jaiotegunaren 96. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeraldi 96. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba cumpleanos de Ella Fitgerald", "share_text": ""}, "id": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ulang Tahun Ella Fitzgerald ke-96", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald's 96th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043b\u043b\u044b \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96e Geboortedag Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald'\u0131n 96'nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ella Ficd\u017eeralda", "hover_text": "Ellas Ficd\u017eeraldas 96. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96-asis Ellos Fitzgerald gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u7235\u58eb\u6a02\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba Ella Fitzgerald 96\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ella\u00a0Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a096\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgerald - 96. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u0b8e\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbe \u0b83\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bcd\u0bb8\u0bcd\u0b9c\u0bc6\u0bb0\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 96-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00e8me anniversaire de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Hari Lahir ke-96 Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. Geburtstag von Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. godi\u0161njica ro\u0111enja Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 vuotta Ella Fitzgeraldin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 \u00e9ve sz\u00fcletett Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30a8\u30e9 \u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 96 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96 de ani de la na\u0219terea Ellei Fitzgerald", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96\u00ba Anivers\u00e1rio de Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u043b\u0435 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 96 ya kuzaliwa kwa Ella Fitzgerald", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "Ella Fitzgeralds 96:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "hover_text": "96 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0430 \u0424\u0438\u0446\u045f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Ella Fitzgeraldov\u00e1", "hover_text": "96. v\u00fdro\u010die narodenia Elly Fitzgeraldovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9", "hover_text": "\u7235\u58eb\u4e50\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u827e\u62c9\u00b7\u8d39\u5179\u6770\u62c9\u8bde\u8fb0 96\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043b\u043b\u0430 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "hover_text": "96 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043b\u043b\u0438 \u0424\u0456\u0442\u0446\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "96. rojstni dan Elle Fitzgerald", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Ella Fitzgerald", "hover_text": "\u090f\u0932 \u092b\u093f\u0924\u094d\u091d\u0917\u0947\u0930\u093e\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u096f\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4Tx8P3QN2XrSEbm7YhetDugTFJHCDHwTY7FBfcAbIKRpt-iZZk3A6XRIdD299XuYIEQhnS_HebbYuYrqV3yF4mq8mFK2CcEc9PPshPB=s660", "query": "Ella Fitzgerald", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8kd1qpokFGYdPyJCh3hyZ8e9UwFYefW2fzkEvpNTY3c4VLMUNBGtNMEgcGhwQ9rlqYjdh-ON1_eZUo0foiGX7PLoO7PdtuqNj4W9Ggb9g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "ANZAC Day 2009 - New Zealand #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2009-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2009 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "run_date_array": [2009, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/anzacday09nz.gif", "query": "anzac day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Anzac Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2006", "title": "Anzac Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "run_date_array": [2006, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "ANZAC Day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/anzac_day06.gif", "query": "ANZAC Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2005 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2005-australia", "title": "ANZAC Day 2005 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_au.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wfx5WqaR6P4c1wv_hpm_KVXCMK4bCRai-hNe4f1e1vY7ZjAhusg4R5zFaqIT5PH-77QX7fyO2b059MXgbVw0xy2uGpj4vojcGVN89tO9=s660", "query": "ANZAC Day 2005 - Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "90th Birthday of Karel Appel #GoogleDoodle", "name": "90th-birthday-of-karel-appel", "title": "90th Birthday of Karel Appel", "url": "//www.google.com/logos/2011/appel11-hp.png", "run_date_array": [2011, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "Karel Appel", "hover_text": "De 90e verjaardag van Karel Appel.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNMANW5X5fiJz25LG7DGKu2DUw6H0fIGJMkFxuIaX7JVX75cmIUlZeBVr4O4MJ2bEHzhaIysb-tIxVcvdDHkLjArK8wlWCX9WerN57qF=s660", "query": "90th Birthday of Karel Appel", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "ANZAC Day 2010 - Australia #GoogleDoodle", "name": "anzac-day-2010-australia", "title": "ANZAC Day 2010 - Australia", "url": "//www.google.com/logos/2010/anzac10_au-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-c3bA7GeFe4YHpMC6v-khq_TYllKr4_B2Kw-9kiT1z3i99XOxDLXH9nJzpx6foQzkhAAcMLXoB5_ZH8UDGmmxUmFw6W9dVzkOspvYUv=s660", "query": "ANZAC Day 2010 - Australia", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 22], "height": 132, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "query": "Earth Day 2005", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 116, "name": "anzac-day-2005-new-zealand", "title": "ANZAC Day 2005 - New Zealand", "url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "run_date_array": [2005, 4, 25], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "anzac day", "hover_text": "ANZAC Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/anzac_day05_nz.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Earth Day 2005", "is_dynamic": false, "width": 296, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Grandparents' Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "grandparents-day-2013", "title": "Grandparents' Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/grandparents_day_2013-1014005-hp.png", "run_date_array": [2013, 1, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Babci", "hover_text": "Dzie\u0144 Babci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ARh4bQ5UadGMc3dkFDly7A1ngCRj7kmxPz2DxuDC-YW1VmbNnllXCdFpwhSXWZUADqOSauiB6G7L7730IwHMtBVKvsfe6f32VlnbeEfm=s660", "query": "Grandparents' Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-r0I9E29y2pH-j_pmoqcD1DE7eZ9yk4e10Ly1kMV8yPhVo5l8Z4cXnfY8Ru3m_7gERubcXalUqXZP4VYacH8u0tFb3otct3ppfdKbwo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge) #GoogleDoodle", "name": "nanakusa-gayu-7-herb-porridge", "title": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "url": "//www.google.com/logos/2013/nanakusa_gayu_7_herb_porridge-1008005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e03\u8349\u7ca5", "hover_text": "\u4e03\u8349\u7ca5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Qg9tAa_2KrI2k1MakOGeVmlZ9L7wImYdOdZxWVDofny9R7ErYEehGul_h5VdbQpD6LECZm-IF6ncoG87yqaz7NmjKkvzYWPI4l-h2Eusw=s660", "query": "Nanakusa Gayu (7 Herb Porridge)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-2013", "title": "Republic Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/republic_day_2013-1043005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0ac0\u0aaf \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Republic Day India", "hover_text": "Republic Day", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02\u200b", "hover_text": "\u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u200b", "hover_text": "\u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0cc0\u0caf \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5\u200b", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30  \u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928\u200b", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938\u200b", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "hover_text": "\u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02\u200b", "share_text": ""}, "or": {"query": "\u0b2d\u0b3e\u0b30\u0b24\u0b30 \u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "hover_text": "\u0b17\u0b23\u0b24\u0b28\u0b4d\u0b24\u0b4d\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd\u200b\u200b", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jVYy9bs5OfSteVNcajB2j18h00VsUiSRMBJsgRCPP9vpdOZ2c5gie8Tkk93xkF1nR8gnT3A6NzJ1G3VH9gFIWEmPmIZY1jhP2J_zYPQp=s660", "query": "Republic Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z76LnVM9sZ4KfcX4NB3zZ5TqANQc6i4pt-z96j8bYuKYlrTFGeCFwpOGJ0rIEcULsrvP88AJCTaD8qPIkiJ3w4jk_Ah88r423WoOSj6L"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leonardo-da-vincis-553rd-birthday", "title": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2005/da_vinci.gif", "run_date_array": [2005, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "en": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ko": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ja": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/juFaLepkCDx3vxlo0M4kApzrBWZfpfoUZgLht5FeRdjgVJFpTFT4t_h3mcPnXE1DGlbHjsz0lSi7oRAatJBCpVvfI4ygJbdWP2Wz-lhX6g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "squirrel", "nature", "tree", "bird", "nest", "egg", "acorn", "grass"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Earth Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2005", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465188, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2004", "title": "St. George's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stgeorge04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. Geoge's Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mzdc9HmMPDort4XfKu_5nujAWYDm1yjh9-sQwQEsOaJItUvXqi5-W84BwR67EQszcXhCxH0c8uIaA-lI4i3yX16uDd8nKXdFjQqLnaYv=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2015", "title": "Earth Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/earth-day-2015-5638584300208128.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "hover_text": "\u0aaa\u0ac3\u0aa5\u0acd\u0ab5\u0ac0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0ab6\u0acd\u0aa8\u0abe\u0ab5\u0ab2\u0abf", "share_text": ""}, "ga": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cuestionario do D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2015", "share_text": "Que animal es ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb2\u0e99\u200b\u0e97\u0ebb\u0e94\u200b\u0eaa\u0ead\u0e9a\u200b\u0e84\u0ea7\u0eb2\u0ea1\u200b\u0eae\u0eb9\u0ec9\u200b\u0ea7\u0eb1\u0e99\u200b\u0ec1\u0eab\u0ec8\u0e87\u200b\u0ec2\u0ea5\u0e81", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0eb8\u0ec9\u0ea1\u0e84\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 2015", "share_text": "\u0ea5\u0ead\u0e87\u0e97\u0ea7\u0eb2\u0e8d\u0ec0\u0e9a\u0eb4\u0ec8\u0e87\u0e97\u0ec8\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e99\u0eaa\u0eb1\u0e94\u0eab\u0e8d\u0eb1\u0e87? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc Testi", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Siz hangi hayvans\u0131n\u0131z? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tl": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e17\u0e14\u0e2a\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01 2558", "share_text": "\u0e17\u0e32\u0e22\u0e2a\u0e34 \u0e04\u0e38\u0e13\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e2a\u0e31\u0e15\u0e27\u0e4c\u0e2d\u0e30\u0e44\u0e23 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c15\u0c4d\u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c4d", "hover_text": "\u0c2d\u0c42\u0c2e\u0c3f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc7\u0bb3\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0ba8\u0bc0\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b8e\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Tag der Erde Quiz", "hover_text": "Tag der Erde 2015", "share_text": "Welches Tier bist du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Quiz i anledning af Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": "Hvilket dyr er du? #Earthday #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Qual animal voc\u00ea \u00e9? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "Kwiz Lazournen Later", "hover_text": "Lazournen Later 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa?  #EarthDay #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Zemes dienas viktor\u012bna", "hover_text": "Zemes diena 2015", "share_text": "Kur uz zemes esat J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03bf\u03c5\u03af\u03b6 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2015", "share_text": "\u03a4\u03b9 \u03b6\u03ce\u03bf \u03b5\u03af\u03c3\u03c4\u03b5? #\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1\u03a4\u03b7\u03c2\u0393\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Which animal are you? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Lurraren Eguneko galdeketa", "hover_text": "Lurraren eguna 2015", "share_text": "Zein animali zara? #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Earth Day Quiz", "hover_text": "", "share_text": ""}, "es": {"query": "Cuestionario del D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2015", "share_text": "\u00bfQu\u00e9 animal eres t\u00fa? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438: \u0432\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u6d4b\u9a8c", "hover_text": "2015 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u4e2a\u52a8\u7269\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Test de Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2015", "share_text": "Ce animal te reprezint\u0103? #ZiuaPamantului #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0434\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015", "share_text": " \u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7 \u0995\u09cd\u09af\u09c1\u0987\u099c", "hover_text": "\u0986\u09b0\u09cd\u09a5 \u09a1\u09c7", "share_text": ""}, "jw": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Kviz za Dan planete", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Koja \u017eivotinja si ti? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc\u52d5\u7269\u8a3a\u65ad", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30fc 2015", "share_text": "\u3042\u306a\u305f\u3092\u52d5\u7269\u306b\u305f\u3068\u3048\u308b\u3068\uff1f#EarthDay #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Question\u00e1rio do Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2015", "share_text": "Que animal \u00e9s? #DiaDaTerra #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0936\u094d\u0928\u092e\u0902\u091c\u0941\u0937\u093e", "hover_text": "\u0935\u0938\u0941\u0902\u0927\u0930\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Test del Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2015", "share_text": "Quin animal sou? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Kv\u00edz ke Dni Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b 2015", "share_text": "A jak\u00e9 zv\u00ed\u0159e jsi ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s dienos testas", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2015", "share_text": "Kuris gyv\u016bnas esate J\u016bs? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Quiz z okazji Dnia Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi 2015", "share_text": "Jakim jeste\u015b zwierz\u0119ciem? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u053b\u055e\u0576\u0579 \u056f\u0565\u0576\u0564\u0561\u0576\u056b \u0565\u057d \u0564\u0578\u0582\u0589 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "hr": {"query": "Kviz za Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje 2015.", "share_text": "Koja si \u017eivotinja? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2015", "share_text": "Ki b\u00e8t ou ye? #jout\u00e8#GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja kv\u00edz", "hover_text": "A F\u00f6ld napja 2015", "share_text": "\u00d6n vajon melyik \u00e1llat? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u200d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Fanontaniana mikasika ny Andron'ny Tany", "hover_text": "Andron'ny Tany 2015", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d36\u0d4d\u200c\u0d28\u0d4b\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d3f", "hover_text": "\u0d2d\u0d57\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d \u0430\u0441\u0443\u0443\u043b\u0442, \u0445\u0430\u0440\u0438\u0443\u043b\u0442", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u0440\u0438\u0439\u043d", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041a\u0432\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u0414\u0435\u043d\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2015", "share_text": "\u041a\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u043e? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06cc\u0648\u0645 \u0627\u0631\u0636 \u06a9\u0648\u0626\u0632", "hover_text": "2015 \u0627\u0631\u062a \u0688\u06d2", "share_text": "\u0622\u067e \u06a9\u0648\u0646\u0633\u06d2 \u062c\u0627\u0646\u0648\u0631 \u06c1\u06cc\u06ba\u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Test za Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Dan Zemlje 2015 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "kuiz hari bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Anda haiwan yang mana? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5\u6e2c\u9a57", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": "\u4f60\u662f\u54ea\u7a2e\u52d5\u7269? #\u5730\u7403\u65e5 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1019\u103c\u1031\u1014\u1031\u1037", "share_text": "\u1021\u101e\u1004\u103a \u1018\u102c\u101e\u1010\u1039\u1010\u101d\u102b\u101c\u1032? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Aardedag-vasvra", "hover_text": "Aardedag 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Tr\u1eafc nghi\u1ec7m vui nh\u00e2n ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0111\u1ea5t 2015", "share_text": "B\u1ea1n l\u00e0 lo\u00e0i v\u1eadt n\u00e0o? #ngaytraidat #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Spurningaleikur \u00e1 degi jar\u00f0arinnar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2015", "share_text": "Hva\u00f0a d\u00fdr ert \u00fe\u00fa? #EarthDay #DagurJardar2015 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u122c\u1275 \u1240\u1295 \u1325\u12eb\u1244", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "Quiz della Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2015", "share_text": "Giornata della Terra: Che animale sei? #EarthDay #GoogleDoodle #GiornataDellaTerra"}, "sv": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Vilket djur \u00e4r du? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u062e\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0648\u062c\u0632 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": "\u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u064a \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0646\u062a \u061f #EarthDay #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maa p\u00e4eva test", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2015", "share_text": "Milline loom on Sinus peidus? #EarthDay #GoogleDoodle "}, "az": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "S\u0259n hans\u0131 heyvansan?   #EarthDay #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kuis Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2015", "share_text": "Hewan mana yang menggambarkan dirimu? #HariBumi #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Quiz voor de dag van de Aarde", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": "Welk dier ben jij? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Quiz p\u00e5 Jordens dag", "hover_text": "Jordens Dag 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u094d\u0935\u093f\u091c", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0924\u092a\u093e\u0908\u0901 \u0915\u0941\u0928 \u091c\u0928\u094d\u0924\u0941 \u0939\u094b? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quiz de la Journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "Journ\u00e9e de la Terre 2015", "share_text": "Quel animal \u00eates-vous ? #Earthday #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "\u0622\u0632\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0632\u0645\u06cc\u0646", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4n testi", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2015", "share_text": "Mik\u00e4 el\u00e4in olet? #Maanp\u00e4iv\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10d8", "hover_text": "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2015", "share_text": "\u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8 \u10ea\u10ee\u10dd\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u041a\u04af\u043d\u0456 2015 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0422\u0435\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Pyet\u00ebsori i Dit\u00ebs s\u00eb Tok\u00ebs", "hover_text": "Dita e Tok\u00ebs 2015", "share_text": "Dita e Tok\u00ebs: Cila kafsh\u00eb je ti? #EarthDay #GoogleDoodle #DitaeTok\u00ebs"}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 \ud034\uc988", "hover_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 #EarthDay #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb0\u0cb8\u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cb6\u0ccd\u0ca8\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cc2\u0cae\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u179f\u17c6\u178e\u17bd\u179a\u200b\u179f\u1798\u17d2\u179a\u17b6\u1794\u17cb\u200b\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u1794\u17d2\u179a\u179f\u17b7\u1793\u200b\u1794\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u178f\u17be\u200b\u17a2\u17d2\u1793\u1780\u200b\u1787\u17b6\u200b\u179f\u178f\u17d2\u179c\u200b\u17a2\u17d2\u179c\u17b8? #\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u1795\u17c2\u1793\u178a\u17b8 #GoogleDoodle #EarthDay"}, "st": {"query": "Lipotso tsa Letsatsi la Mobu", "hover_text": "Letsatsi la Mobu 2015", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Kv\u00edz ku D\u0148u Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme 2015", "share_text": "Ktor\u00e9 zviera si ty? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc1\u0dca\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0db8\u0dd2\u0dc4\u0dd2\u0d9a\u0dad \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d94\u0db6 \u0d9a\u0dc0\u0dbb \u0dc3\u0dad\u0dca\u0dc0\u0dba\u0dcf\u0daf? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "so": {"query": "Su'aalaha Kediska Maalinta Dhulka", "hover_text": "Maalinta Dhulka", "share_text": ""}, "sn": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "Earth Day 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kviz ob dnevu Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2015", "share_text": "Katera \u017eival si? #EarthDay #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "earth day quiz", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Maswali ya Siku ya Dunia", "hover_text": "Siku ya Dunia 2015", "share_text": "Wewe ni mnyama yupi? #EarthDay #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WVM_5WNqobMKZlb7DQvarPWYUy3Fn-FwH_QGcNL6mcJ45kooaVdkCFvabgUT5h4_aV2SXJi0ArdcnuGvr6L2fjloOpvC_4E6rZ7avc9Tvw=s660", "query": "earth day quiz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XKyYJvTAUdcqb15VLdVpb_Xyfzj6-USHNzUczl-XxxYBGRSRqtHNqIFYkUE04Sdb23v34099xBliX7gb1eDFwfwsOGV_I8t8VNA05-w-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2010", "title": "Earth Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/earthday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jIvj027gvlX3MVR0EjUAItvELnQO1pcElTUgc4W0vdvHO6Xw3OtdOsor1ZZUe_37wQ0IaRICUbufYwvKxY9hw89vvDhKiloQ3uOf5g=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2009", "title": "Earth Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/earthday09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 2009", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "earth day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y tr\u00e1i \u0111\u1ea5t", "hover_text": "Ch\u00e0o m\u1eebng Ng\u00e0y Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Felice Giornata della Terra!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "id": {"query": "hari bumi", "hover_text": "selamat hari bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Tierra!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "earth day", "hover_text": "Prettige Earth Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "zemes diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 Zemes diena!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Happy Earth Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e38\u0e49\u0e21\u0e04\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e25\u0e01!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua p\u0103m\u00e2ntului 2009", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pl": {"query": "dzie\u0144 ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "hari bumi", "hover_text": "Selamat Hari Bumi!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan Zemlje 2009", "hover_text": "Sretan Dan Zemlje!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0905\u0930\u094d\u0925 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia da terra", "hover_text": "Feliz dia da Terra!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2009", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0414\u043d\u044f \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "dan zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u04af \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MFt2PHrNcIJEuwLpQLf32bcywaqHyMR1LHgj88jeekdgyABcNbscw_n7bE0PKgeoDdlH3g01hxBP_TmcWVuVlc6Bnk2ziTyWBw6AuBj9=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2002", "title": "Earth Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/earthday02.gif", "run_date_array": [2002, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2002", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qhZtBXb5pAqr6Wovvl59Ps8K7MtTqMqmPNqACN0WXg-SDpGsnM9KPIgAJpFLbstGnXjS8bRYk-GV14wmVCcxpBV8XAbkt3uY408ThqQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "grace-cossington-smiths-120th-birthday", "title": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cossington_smith-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Grace Cossington Smith", "hover_text": "Grace Cossington-Smith's 120th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rPH5er51oA6pPG71c0W3tYPy1pbek8rWMmDPvlwz_UmJpvrP7xW9dDqks2nddzdfTI3qcMM_FXm2ZIq4sF1a6fIFG0G5QH1vU5CEEBOq=s660", "query": "Grace Cossington Smith", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2014", "title": "Earth Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/earth-day-5158363801321472.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0 2014", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain ", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2014", "hover_text": "Earth Day 2014", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng Mundo ", "hover_text": "Araw ng Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2014", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La journ\u00e9e de la Terre", "hover_text": "La journ\u00e9e de la Terre 2014", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planete Zemlje", "hover_text": "Dan planete Zemlje 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u09ad\u09c2-\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2014", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen la T\u00e8", "hover_text": "Jounen la T\u00e8 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld Napja", "hover_text": "F\u00f6ld Napja", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2014", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9\u30c7\u30a4 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2014", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2014", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2014", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NoI2ZfeeW36oCN_XfVjjqJaElYd-yhJhOm-E2kRJaW7nnkT6incWWpX7YJFr_8Od7DY3JrPiUVApr1yJRmaKvIf9-Xk0c-09y6kIP1ub=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kViWCe4I-LxV219MUnVKfJ97yt7R2qMglgchuXy4AOWD7fmpi8uGkZb1dbDn0htn9_LsbP8v0eN7VOR8GKMf9QlA8OUcBTSBPMGfUII"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Children's Day 2009 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2009-turkey", "title": "Children's Day 2009 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "run_date_array": [2009, 4, 22], "hires_width": 285, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/childrensday_tr09.gif", "query": "Children's Day 2009 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2013", "title": "Earth Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/earth_day_2013-1458005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag 2013", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra 2013", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295 2013", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata della Terra", "hover_text": "Giornata della Terra 2013", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna 2013", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain 2013", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da terra 2013", "hover_text": "D\u00eda da terra", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer G\u00fcn\u00fc 2013", "hover_text": "Yer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "22 Nisan D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Tierra 2013", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar\u00a02013", "hover_text": "Dagur\u00a0jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc2\u0bae\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Le jour de la Terre 2013", "hover_text": "Le jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi 2013", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde 2013", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen T\u00e8", "hover_text": "Jounen pou selebre la T\u00e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Dan planeta Zemlje 2013.", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4 2013", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A F\u00f6ld napja 2013", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4 2013", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului 2013", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra 2013", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day 2013", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag 2013", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 2013", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovni dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje 2013", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0969", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sY0uVbQxSbc6vtjPHszgAzUb_hu-plndV9Ic7YRX0mPjhe2eszkKW45xjL6lDir3mSXhg5lvbqmBGes1U0Ig9U55nO2_8CzZZtCjK8Ma=s660", "query": "Earth Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5hTUAz2Pynr9B-hX_yVotcFRMGr5vGbMUBfKKuDUKMVb4Dgwr6rqxA_O7QrKRgV1JC1J0n4JqNlzx2DH8z1ezc69pUOIwD67GL-YDoZn"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2008", "title": "St. George's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stgeorge08.gif", "run_date_array": [2008, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st george", "hover_text": "St. George's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Lnw9fz8Eu3zpGjth-CZjcml4rDUkzC878QdeYyqlEj5mYsVNDkDFE30fidjICHgDvCX-OjHFLvD2qWNkbAzHl0G7594LKhMV8YkJlniZbw=s660", "query": "st george", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 182, "share_text": "Earth Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2012", "title": "Earth Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 22], "hires_width": 468, "translations": {"el": {"query": "\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Aardedag", "hover_text": "Aardedag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la Terra", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a", "hover_text": "\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 an Domhain", "hover_text": "L\u00e1 an Domhain", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku Lomhlaba 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maa p\u00e4ev", "hover_text": "Maa p\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Terra", "hover_text": "D\u00eda da Terra", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "d\u00fcnya g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Zemes diena", "hover_text": "Zemes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur jar\u00f0ar", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Bumi", "hover_text": "Hari Bumi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Erde", "hover_text": "Tag der Erde", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "kansainv\u00e4linen Maan p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld napja", "hover_text": "A F\u00f6ld napja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "hover_text": "\u30a2\u30fc\u30b9 \u30c7\u30a4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua Pam\u00e2ntului 2012", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo kuni", "hover_text": "Dunyo kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua P\u0103m\u00e2ntului", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "hover_text": "\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jordens dag", "hover_text": "Jordens dag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "\u4e16\u754c\u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/earthday12-hp.jpg", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Earth Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2007", "title": "Earth Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/earthday07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PJqE8oVnXydGEQumGlSXsR3paMTP1FY6CJHZU1864koG6B4ZL9vndn9-8n1kIhUCjcuztIFrIIWdE0qUgm8ia0dOFrZi8Cmn6aHPqoXeOQ=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "query": "earth day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2007 - Turkey #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007-turkey", "title": "Children's Day 2007 - Turkey", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 4, 22], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "hover_text": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_childrens_day07.gif", "query": "Children's Day 2007 - Turkey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Earth Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "earth-day-2011", "title": "Earth Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/earthday11_hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day 2011", "share_text": ""}, "af": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc9c0\uad6c\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Terra medi ambient", "hover_text": "Dia de la Terra", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u121d\u12f5\u122d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno della Terra", "hover_text": "Giorno della Terra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den Zem\u011b", "hover_text": "Den Zem\u011b", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u0631\u0636", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Earth Day", "hover_text": "L\u00e1 na Cruinne 2011", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Usuku lomhlaba 2011", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Lurraren eguna", "hover_text": "Lurraren eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "\"Maa p\u00e4ev\"", "hover_text": "Maa p\u00e4ev 2011", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Yer g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Tierra", "hover_text": "D\u00eda de la Tierra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "no": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017dem\u0117s diena", "hover_text": "\u017dem\u0117s diena 2011", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Di da la terra", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la tierra", "hover_text": "D\u00eda de la tierra", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur Jar\u00f0ar", "hover_text": "Dagur Jar\u00f0ar 2011", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Ziemi", "hover_text": "Dzie\u0144 Ziemi", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Earth Day", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bbf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Terre", "hover_text": "Jour de la Terre", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan planeta Zemlje", "hover_text": "Dan planeta Zemlje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09a7\u09b0\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "da": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maan p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Maan p\u00e4iv\u00e4 - Earth Day", "share_text": ""}, "hu": {"query": "F\u00f6ld Napja", "hover_text": "A F\u00f6ld Napja 2011", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Pam\u00e2ntului", "hover_text": "Ziua pam\u00e2ntului", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Dunyo Kuni", "hover_text": "Dunyo Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da Terra", "hover_text": "Dia da Terra", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya dunia\" Aprili 22", "hover_text": "Siku ya Dunia", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0417\u0435\u043c\u0458\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5730\u7403\u65e5", "hover_text": "2011 \u5730\u7403\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 Zeme 2011", "hover_text": "De\u0148 Zeme", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u0416\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Zemlje", "hover_text": "Svetovni dan Zemlje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092a\u0943\u0925\u094d\u0935\u0940 \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nRoPcaDXCo3U6bA92igFP166-mA6mFGed6Fo8nKLfwuVPUbWGL3xz1VmDItYB039XbqetWwzs95gjU5UII9Fyjr6feVidG7JYn5LJlbj=s660", "query": "Earth Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 14], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/juFaLepkCDx3vxlo0M4kApzrBWZfpfoUZgLht5FeRdjgVJFpTFT4t_h3mcPnXE1DGlbHjsz0lSi7oRAatJBCpVvfI4ygJbdWP2Wz-lhX6g=s660", "query": "leonardo da vinci", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2005", "title": "Earth Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/earthday05.gif", "run_date_array": [2005, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Earth Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s_ORBlpsv_TuLj58iBpjjG9sWVoSAonUL-pV5hfPOviCMTc_hIR7Yo0yWDWhJu_d0Yshs_KLVXOaai_2DqkmsZ-d8i3zRNXyBCZN07eH=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 295, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Henrietta Edwards' 165th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrietta-edwards-165th-birthday", "title": "Henrietta Edwards' 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/henrietta-edwards-165th-birthday-5126126405943296-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Henrietta Edwards", "hover_text": "165\u00e8me anniversaire de Henrietta Edwards", "share_text": ""}, "en": {"query": "Henrietta Edwards", "hover_text": "Henrietta Edwards 165th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xdwhjWxG9gd6UfQLueNbMo205d3L1JZsRw03PXFmaQR0Td3xzEhgCUzhJwfGQ27KCHKjHZmAk8LzPvKGD3QI8xgICZP-9K0WMaMveyjc=s660", "query": "Henrietta Edwards", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Oex33Xs-QhyeFHDYm7myBJFboH-DJa3zc0SMJfvNnzb2iWn5gRqvxBrvWQKffchNDAsz1uhlzk5dIisSN3TGu4-2eFiy6Tkd3U35QlaP"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2014", "title": "Kenya Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenya-independence-day-2014-5075760079437824-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Happy Jamhuri Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Tunawatakia heri ya Sikukuu ya Jamhuri 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mkvpy2CbimJYjsZhfLUSCyYQmGoFB_-NWNwXJlZ7gRj6Uhup01XSRpMGYzgThF5Fs-l9GrIZV5fpw5-lR9N_roNukatTAmbZFk6N-M3_=s660", "query": "Jamhuri Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XTvT059oJb9iVUiKcXZvxXwkrDyFi2mVVKDG3spsgwVjIEavzpYcYFY1nMUaBAJjM1rqEePLUSSru4v_nioyIhJw1aYuDx5QktGZrAqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lina-bo-bardis-100th-birthday", "title": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lina-bo-bardi-100th-birthday-5090318189854720.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Lina Bo Bardi", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Lina Bo Bardi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/navv_hS7FIlcHlm9MZGHuPFiIGxwYJGK83ZXmyA-mhOZpf0Tf1bhJf36z6RKRngd2IvfSbOhoMu3-88Aw4Eu-A2_5iSTfZ7jOZhqbzA=s660", "query": "Lina Bo Bardi's 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5eZikfaPd6BA-1DHKvpu2bRMddGSKo7IyxVacBL8FkCVO2SXT3cOZm_xZKvGjpIQv9SALFnTPcmBnrPhOWoboFQ2o9mJhYGOBTIt8d4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-library-week-2005", "title": "National Library Week 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_library.gif", "run_date_array": [2005, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "national library week", "hover_text": "National Library Week", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VZi9VyJLZsQW0XUTTvvFTRdj58S-Uoo2lX2vVtk_xWQk_3c52PlL7u3PPf95G56TURzVDIq69ulJVIMgB532fUnZ04AexUF6oFVL6mGI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Mona Lisa", "Culture", "Painters", "Sciences", "Technology", "Math", "Italian", "Art", "Birthday", "sketch", "Vitruvian Man", "wings", "blueprint", "red"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "en": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ko": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ja": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonardo-da-vincis-553rd-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2005/da_vinci.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473369, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle", "name": "br-ambedkars-124th-birthday", "title": "B.R. Ambedkar\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/br-ambedkars-124th-birthday-5097871942615040-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0", "hover_text": "\u0aa1\u0ac9. \u0aac\u0ac0. \u0a86\u0ab0. \u0a86\u0a82\u0aac\u0ac7\u0aa1\u0a95\u0ab0\u0aa8\u0acb 124\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar's 124th birthday #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d7c", "hover_text": "\u0d21\u0d4b. \u0d2c\u0d3f.\u0d06\u0d7c. \u0d05\u0d02\u0d2c\u0d47\u0d26\u0d4d\u200c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d41\u0d1f\u0d46 124-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0", "hover_text": "\u09a1\u0983 \u09ac\u09bf. \u0986\u09b0 \u0986\u09ae\u09cd\u09ac\u09c7\u09a6\u0995\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974", "hover_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144", "share_text": "\ube54\ub77c\uc624 \ub78c\uc9c0 \uc554\ubca0\ub4dc\uce74\ub974 \ubc15\uc0ac \ud0c4\uc0dd 124\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd", "hover_text": "\u0ca1\u0cbe. \u0cac\u0cbf.\u0c86\u0cb0\u0ccd. \u0c85\u0c82\u0cac\u0cc7\u0ca1\u0ccd\u0c95\u0cb0\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 124 \u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "sv": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar 124 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124\u00ba cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar", "share_text": "124\u00ba Cumplea\u00f1os de B. R. Ambedkar"}, "pa": {"query": "\u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30", "hover_text": "\u0a21\u0a3e. \u0a2c\u0a40. \u0a06\u0a30. \u0a05\u0a70\u0a2c\u0a47\u0a21\u0a15\u0a30 \u0a26\u0a3e 124\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "bg": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440", "share_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0434-\u0440 \u0411\u0445\u0438\u043c\u0440\u0430\u043e \u0420\u0430\u043c\u0434\u0436\u0438 \u0410\u043c\u0431\u0435\u0434\u043a\u0430\u0440 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar", "share_text": "Hari lahir ke-124 Dr. B. R. Ambedkar #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u093e\u092c\u093e\u0938\u093e\u0939\u0947\u092c \u0906\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930\u093e\u0902\u091a\u0940 124 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930", "hover_text": "\u0921\u0949. \u092c\u0940. \u0906\u0930. \u0905\u0902\u092c\u0947\u0921\u0915\u0930 \u0915\u093e 124 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d", "hover_text": "\u0c21\u0c3e. \u0c2c\u0c3f. \u0c06\u0c30\u0c4d. \u0c05\u0c02\u0c2c\u0c47\u0c21\u0c4d\u0c15\u0c30\u0c4d 124\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "is": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum", "share_text": "Dr. B. R. Ambedkar f\u00e6ddist fyrir 124 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "B. R. Ambedkar", "hover_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin", "share_text": "Dr B. R. Ambedkar - 124. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9f\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7\u0ba4\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 124\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NObMS6eAkQz4GA6ne8ZGRN0KrRUJr6uqB3W-nxRHruXfNpZWnd3G-pEIVJTBaBlP2ptFIhoY50EfNjMIRzH4Ngp0TvzrCulIg5SreyQ=s660", "query": "B. R. Ambedkar", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk66VJ12cmvzjaxJJbWrpz8bDWPaRTxC5Ta6SNvi5hlUXlJfm3cH-yKHwzHG9pk3vWIz5cvYE-6xMiHGE_7s91fy_aLVBJqxSNWpf_E"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia", "name": "khmer-new-year-2015", "title": "Khmer New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/khmer-new-year-2015-6320676914855936.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Khmer New Year", "hover_text": "Happy Khmer New Year 2015", "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}, "km": {"query": "\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A3dHHNRyaPr20Z-OAaci63fMdxE7lKF0THxnSsANr35e21behh14GNCjrGcwN6tG7x87mEgQRxPDv74ahfocIe-P0gON7gdYzlofkb8=s660", "query": "Khmer New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PfIFMCwSRi8iGsG15OE_rQ-baRqnnRVd08GfqiafY5-RdnNNdlAPPoPfBPZ71mrgPagtIFGYmvDVNXoJ_AZk1c4xIYcdLNFTy97GAlqPYQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Robert Doisneau's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-doisneaus-100th-birthday", "title": "Robert Doisneau's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/doisneau12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Doisneau", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 anys del naixement de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u12f6\u12ed\u1230\u1295\u12e9 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Robert Doisneau", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8 \u05d3\u05d5\u05d0\u05e0\u05d5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0648\u0628\u064a\u0631 \u062f\u0648\u0627\u0646\u0648", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Robert Doisneau", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Doisneau. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau-ren 100.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario do nacemento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 Aniversario del nacimiento de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100e Geboortedag Robert Doisneau", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau'nun 100.'\u00fcnc\u00fc do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Doisneau", "hover_text": "Roberta Doisneau 100.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robertas Doisneau", "hover_text": "100-asis Roberto Doisneau gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Roberts Doisneau", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. rojstni dan Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100. Geburtstag von Robert Doisneau", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Doisneaus", "hover_text": "Robert Doisneaus 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 vuotta Robert Doisneaun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc", "hover_text": "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb \u30c9\u30a2\u30ce\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u015fterea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneau's 100nchi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "1 \u0432\u0435\u043a \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974 \ub450\uc544\ub178 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Robert Doisneaus 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0414\u0443\u0430\u043d\u043e", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Doisneau fotograf", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Roberta Doisneaua", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u6444\u5f71\u5927\u5e08 \u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u675c\u74e6\u8bfa 100 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Doisneau", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "Hari lahir Robert Doisneau's ke-100", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u651d\u5f71\u5927\u5e2b Robert Doisneau 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Doisneau", "hover_text": "\u0930\u094b\u092c\u0930\u094d\u091f \u0921\u094b\u0908\u0938\u094d\u0928\u094b\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZIFWM3Ej6LxLO6nWCMyTuz2WfSQp7LvNvnyBfqqSCUvpOi2-dEkfKNjkenupHQ2FiDux2LrYWKPmqdX7ACDVJbiGL2UfM0DWAD1q-oQ=s660", "query": "Robert Doisneau", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8", "share_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bangla New Year", "hover_text": "Bangla New Year 1422", "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6RTzPzGtpD1aBDmWJc3ip80VsFmz_MJK4KPcwxjy4y5RZQV_ym_vDHcMjNaYoD5U7CTyD5MOGGdnSq0j4N7A9WR4p3leZDxnRq66o-K=s660", "query": "Bangla New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nCDaW029_Nbk8i4kUkBTDBozTqe9kB6ygZKub9rckhQ2-NZnLP0QhR_X-JrjqHy8AmtcxEiz8uSjMXXQP8UXJwjByZ6VGr5NwveNMCZR0w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alfredo Volpi's 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfredo-volpis-117th-birthday", "title": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/alfredo_volpis_117th_birthday-1438005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Alfredo Volpi", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Alfredo Volpi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afdvcqs31qvoT8ePzRfJHZQjr4RKl2SzfpL-v23Ha6oTYAhsewK3W-g0twLF72ehCcZ8RS8Ga1fhKzUPWbAPmUIdTAOMJIrXC7zbI7dX=s660", "query": "Alfredo Volpi's 117th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c97_AfCFtoSembWp6IRWY_BjK-nHjL1Pq7P7OZ5ihwR9w1VZoHyMVT269UHsyi4dclDIvRJlirACiJiRbgoNmt0rAm-nBU0bTV2UPcOt"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Averroes' 888th Birthday (born 1126) #GoogleDoodle", "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "query": "Averroes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY"}, {"hires_height": 450, "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle", "name": "155th-anniversary-of-the-pony-express", "title": "155th Anniversary of the Pony Express", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 800, "translations": {"en": {"query": "when was the first mail delivered via the pony express", "hover_text": "155th Anniversary of the Pony Express", "share_text": "Join the Pony Express to deliver 100 letters! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 Pony Express h\u00f3f g\u00f6ngu s\u00edna", "share_text": "Komdu 100 br\u00e9fum til skila me\u00f0 Pony Express! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00b0 anniversario del Pony Express", "share_text": "Unisciti ai Pony Express per consegnare 100 lettere!  #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed Pony Expressu", "share_text": "Vyzkou\u0161ejte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1silek #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 155 \u0e9b\u0eb5 Pony Express (\u0ec4\u0e9b\u0eaa\u0eb0\u0e99\u0eb5\u0ea1\u0ec9\u0eb2\u0e94\u0ec8\u0ea7\u0e99)", "share_text": "\u0ec0\u0e82\u0ebb\u0ec9\u0eb2\u0eae\u0ec8\u0ea7\u0ea1 Pony Express \u0ec0\u0e9e\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0eaa\u0ebb\u0ec8\u0e87\u0e88\u0ebb\u0e94\u0edd\u0eb2\u0e8d 100 \u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb1\u0e9a\u0e81\u0eb1\u0e99! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 155 \u0e1b\u0e35 Pony Express", "share_text": "\u0e40\u0e02\u0e49\u0e32\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21 Pony Express \u0e41\u0e25\u0e49\u0e27\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e08\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e22 100 \u0e09\u0e1a\u0e31\u0e1a! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. rocznica Pony Express", "share_text": "Z\u0142ap Pony Express i dostarcz 100 list\u00f3w! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire du Pony Express", "share_text": "Rejoignez le Pony Express pour distribuer 100 lettres ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "share_text": "\u041f\u043e\u043c\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Expressa", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Expressu u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. Jahrestag des Pony Express", "share_text": "Achtung Kaktus! Schwing' dich in den Sattel und stelle 100 Briefe zu. #GoogleDoodle "}, "hu": {"query": "amikor a Pony Express az els\u0151 level\u00e9t k\u00e9zbes\u00edtette ", "hover_text": "A Pony Express 155. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Csatlakozzon a Pony Express-hez 100 lev\u00e9l k\u00e9zbes\u00edt\u00e9s\u00e9hez! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. godi\u0161njica Pony Express-a", "share_text": "Pridru\u017ei se Pony Express-u u dostavljanju 100 pisama! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5feb\u99ac\u90f5\u905e", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u767c\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u99ac\u90f5\u905e\u7684\u884c\u5217\u6295\u905e100\u5c01\u90f5\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8", "hover_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8 155\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc870\ub791\ub9d0 \uc18d\ub2ec \uc6b0\ud3b8\uc73c\ub85c 100\ud1b5\uc758 \ud3b8\uc9c0\ub97c \ubc30\ub2ec\ud574 \ubcf4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Pony Express", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die Pony Expressu", "share_text": "Vysk\u00fa\u0161ajte si Pony Express a doru\u010dte 100 z\u00e1sielok #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u53d1\u660e 155\u5468\u5e74", "share_text": "\u52a0\u5165\u5feb\u9a6c\u90ae\u9012\u7684\u884c\u5217\u6295\u9012 100\u5c01\u90ae\u4ef6\uff01#GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pony Express", "hover_text": "Ulangtahun ke-155 Pony Express", "share_text": "Sertai Pony Express untuk menyampaikan 100 surat! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441", "hover_text": "155. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441 -a", "share_text": "\u041f\u0440\u0438\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438 \u0441\u0435 \u041f\u043e\u043d\u0438 \u0415\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0443 \u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u0440\u0443\u0446\u0438 100 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043c\u0430! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "Pony Express", "hover_text": "\u1041\u1045\u1045 \u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a Pony Express ", "share_text": "Pony Express \u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1005\u102c\u1021\u1005\u1031\u102c\u1004\u103a \u1041\u1040\u1040 \u1015\u102d\u102f\u1037\u1015\u1031\u1038\u1015\u102b! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/155th-anniversary-of-the-pony-express-5959391580782592-hp2x.jpg", "query": "when was the first mail delivered via the pony express", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YYmuJ3RPEk93WIRxZ8EmrJVA4vHDZX2jIREH_Sc5G6KT8pnkG7kQB24NR_6HsB5wl50VpCSIYzlcIqZjjFapdQwSldLfmip27tLja1dZ"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2005, 4, 10], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VZi9VyJLZsQW0XUTTvvFTRdj58S-Uoo2lX2vVtk_xWQk_3c52PlL7u3PPf95G56TURzVDIq69ulJVIMgB532fUnZ04AexUF6oFVL6mGI=s660", "query": "national library week", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "leonardo-da-vincis-553rd-birthday", "title": "Leonardo da Vinci's 553rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2005/da_vinci.gif", "run_date_array": [2005, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "en": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ko": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "ja": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "leonardo da vinci", "hover_text": "Leonardo da Vinci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/juFaLepkCDx3vxlo0M4kApzrBWZfpfoUZgLht5FeRdjgVJFpTFT4t_h3mcPnXE1DGlbHjsz0lSi7oRAatJBCpVvfI4ygJbdWP2Wz-lhX6g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "National Library Week 2005", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mary Anning's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-annings-215th-birthday", "title": "Mary Anning's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mary-annings-215th-birthday-6631942149636096.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Anning", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd", "hover_text": "\ub9e4\ub9ac \uc560\ub2dd \ud0c4\uc0dd 215\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning f\u00e6ddist fyrir 215 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 215 \u05dc\u05de\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d0\u05e0\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644215 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0627\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0646\u0646\u063a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Breithl\u00e1 215\u00fa Mary Anning ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning-en jaiotegunaren 215. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mary Anning. Kugujwa iminyaka engu-215", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario do nacemento de Mary Anning", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Ulang Tahun ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning's 215th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u042d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "M\u0113rijas Anningas 215. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning 215-as gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Anning", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00e8 aniversari del naixement de Mary Anning", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Anning - 215. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Mary Anning", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Hari Lahir ke-215 Mary Anning", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "\u09ae\u09c7\u09b0\u09bf \u0986\u09a8\u09bf\u0982-\u098f\u09b0 \u09ef\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 215 Mary Anning", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Mary Annings 215 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30a2\u30cb\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 ani de la na\u0219terea lui Mary Anning", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Anning", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7", "hover_text": "\u82f1\u570b\u65e9\u671f\u7684\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u8207\u53e4\u751f\u7269\u5b78\u5bb6\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5be7 215 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 215 ya kuzaliwa kwa Mary Anning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u0415\u043d\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u5b81", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u5316\u77f3\u6536\u96c6\u8005\u53ca\u53e4\u751f\u7269\u5b66\u5bb6\u8bde\u8fb0 215 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "215 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u0415\u043d\u043d\u0456\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Anning", "hover_text": "215. rojstni dan Mary Anning", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gmUtKtCeUfk0Zlfi8XaGUORDTtAoNIElVXwrK_n7FzGGeReSG8DLiwpn2J1J75CZRRGuuUYYgvEknPTULFRHJZ4PNe_46WA6nVUT2_M=s660", "query": "Mary Anning", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dEcMEQjffPICXnoNo93zjE5PpExyBie80s9qqJCnJ9D4einMqNyeL1gUF9CpEk7t2AjXirt6tk4bx5ARg1RDM3Wr3XnrqvwcrhEJMbU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-presidential-elections-2014", "title": "Colombia Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-presidential-elections-2014-5740468235141120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 25], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Presidenciales Colombia 2014", "hover_text": "Elecciones Presidenciales de Colombia 2014 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_cM2sta8djj0d_WLnU2mHLCCpN_lWQfwAGooZZk4FyTWPXys4MLFy5_XRfnSHlPOjbZRi918PfrAU-jj0N0LT8-nmkse8M4WMLX_MJs=s660", "query": "Colombia Presidential Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6bOjAKRhWRS8s0dVeFtUK8izEe-J10ck7Nj_BJzJpfDLaAKkdcWeqYj7LH66HyBZGCl1rLDTQtnMNut4NxRtOoSEqmDOppKKcNlOicY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Olympe de Gouges's 266th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olympe-de-gougess-266th-birthday", "title": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/olympe-de-gougess-266th-birthday-5115825371480064-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Olympe de Gouges", "hover_text": "Il y a 266 ans naissait Olympe de Gouges", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YnN2TMAT7zQ2a_JAm-TQEILXCLdNaAoPYRnHW0idZvbA8rw7aPJzQLyyUl3AncBJy0Q0t30QHPqEczs2b5q_O_4HTPZnzOFZNZyUmM_xrA=s660", "query": "Olympe de Gouges's 266th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wNY0TcLvVjgV0TaHHHXxIklBY29-9aedKSPzw_60QjedYk1DKPWsBtfMeZqYPOF8YFeZPgJkWBq6LxbLbffeEGgwsTfzZZEiYCygisk"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vincent-van-goghs-152nd-birthday", "title": "Vincent van Gogh's 152nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2005/van_gogh.gif", "run_date_array": [2005, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "/", "hover_text": "Vincent van Gogh", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Vincent van Gogh", "share_text": ""}, "ko": {"query": "/", "hover_text": "Vincent van Gogh", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "/", "hover_text": "Vincent van Gogh", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Y4xeZTPBvVxxZV0Dp9qQC5bCEytXOBVcCpTvDGIhYG87u2xhAvAYmTPFWK_jdj7JROlzwYrlLAHAf5Udb5EJF0jniVISwGSftuxL_Ne=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "books", "librarian", "pages", "library card"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "national library week", "hover_text": "National Library Week", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Library Week 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-library-week-2005", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_library.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473342, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bernardo-alberto-houssays-126th-birthday", "title": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bernardo_alberto_houssays_126th_birthday-1393006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Bernardo Alberto Houssay", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Bernardo Alberto Houssay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yk4VMv-VAErcU_P2rLdOfHLVBu5vZ5VPcOs897adtCMrIOCDCCB8rYCHpm9-vgqSrz8Mz2SRElAk0B97ccEG5iN17iiOUl6axaT2Pl4-fQ=s660", "query": "Bernardo Alberto Houssay's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l1LQlGSnrNQfFfY1QahskR6LZE4SCJ7SuefePPMp9S-v-_aNQYPleNumiURAkrryIg7OL4XWIFbHZwX0185RmOy1E0tRKwj_Rtn2j0s"}, {"hires_height": 170, "share_text": "Peruvian Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "peruvian-elections-2011", "title": "Peruvian Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 4, 10], "hires_width": 474, "translations": {"es": {"query": "Elecciones Per\u00fa 2011", "hover_text": "Elecciones", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/peruelection11-hp.jpg", "query": "Peruvian Elections 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-opening-of-the-great-seto-bridge", "title": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2013/25th_anniversary_of_the_opening_of_the_great_seto_bridge-1404005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b", "hover_text": "\u702c\u6238\u5927\u6a4b\u958b\u901a 25 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qjHdlhfHdYCWbwAlyCtDIBmnuMdfjfA9AI9r9wyIZWP8Nx3Hvot0Oxcos8sdXxVjZiojBJwbMB7bJ_aI4G-mxO1jv7DVIqtsfpDUuuhJ=s660", "query": "25th Anniversary of the Opening of the Great Seto Bridge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DbLq45hgYnp9Cy2yJKgpyIMfx9aeeg8oZyUdemutpMV9oH2q87iUFSKk-G2hUrFVmmZz01P9gfHk455MU2qslr9wHvOi_mguOq8o_P4WIw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lee Jung-seob's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-jung-seobs-96th-birthday", "title": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lee_Jung_seob-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\uc911\uc12d", "hover_text": "\uc774\uc911\uc12d \ud0c4\uc0dd 96\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/E9ff3ui6GHmPYzPAxfBaVkjHpHbOtnJTrCRFOHGdiNKZshZnxbKXRAtJQHWtFoMoBYNmTFTq-BNrBIUzpujokALf5ENqYt3rdWLrjii2=s660", "query": "Lee Jung-seob's 96th Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
