<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Elizabeth Browning's 208th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Elizabeth Browning's 208th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="777" />
  <meta property="og:image:height" content="460" />
    <meta property="og:description"
          content="Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/ghana-independence-day-2014"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Elizabeth Browning's 208th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 6, 2014</div>
        <h2>Elizabeth Browning's 208th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Vasaloppet 2010" href="vasaloppet-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="vasaloppet10-hp.gif" alt="Vasaloppet 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ghana Independence Day 2012" href="ghana-independence-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ghana12-hp.jpg" alt="Ghana Independence Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Piet Mondrian's 130th Birthday" href="piet-mondrians-130th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="mondrian.gif" alt="Piet Mondrian's 130th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ghana's Independence Day 2011" href="ghanas-independence-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ghana11-hp.jpg" alt="Ghana's Independence Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ghana Independence Day 2013" href="ghana-independence-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg" alt="Ghana Independence Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Holi Festival 2015" href="holi-festival-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif" alt="Holi Festival 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ghana Independence Day 2014" href="ghana-independence-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg" alt="Ghana Independence Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Will Eisner's 94th Birthday" href="will-eisners-94th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="eisner11-hp.jpg" alt="Will Eisner's 94th Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 6], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk", "id": 11992108, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 388, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "4th of July #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july", "title": "4th of July", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/4th_of_july-1977005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "When is Independence Day?", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/14uUnH0xISQhcYg5sAT4-BGo5p_CaDFnvSLIiT3ylTp1KBVkYrQQpTULSBnPYJz7qCO5OhKPzqhjVJH8u09OgJCIm5Somu6LPwRkLNq_=s660", "query": "When is Independence Day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j2o27uvteyD7BjUZOoAhdQ3pjPDmYgh4TAMR4XkClrKL7aCRqq1pzH2yZUK8kNL1Ba4emo7-YyTiOSekvUzII3e8t7zFWt_lZFkkZXE9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wisawa-szymborskas-90th-birthday", "title": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wisawa_szymborskas_90th_birthday-2075005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Wis\u0142awa Szymborska", "hover_text": "Wis\u0142awa Szymborska - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUfQKRMFK_-AFGEBsXt-jhGagS0cSTgKvuzw-KJcLuPUGHzl-cVMoNxxYtUUtKcoQSHBBJPCVJU0PytZZZFE4p2c-VNxjom7kI-SUS0=s660", "query": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qp8p5mhQZXPrRfKZIQpZuyC86EyDo5l2l9Uq1ZL1OPnkuIwp3mqNRDK5fpvl3e_xUHqco1nLAXD2SlYhtoFjOjAhDxrppIoZ-JeYnHvR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anibal Troilo's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anibal-troilos-99th-birthday", "title": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/anibal_troilos_99th_birthday-1989005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "An\u00edbal Troilo", "hover_text": "99\u00ba Aniversario del nacimiento de An\u00edbal Troilo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LIDnx1tJCIoufwetPi02Q8qbMDKm82W6PZJfHo49mwCxhmPYrXJEwcANPOAurmfIFD3gqoOisU-F2g3AvkWIjCoWfiyex_C59nYj2sxa=s660", "query": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7lY2TbjEk9nbvIyNXQ9-BeSmI_DeqP1L0UyKGITPNu4WnDUC84fe7oJ48JgZIbKaZAgMl6vobTqkx_OXAxtYvXI8lkkWUAsdQkSdZkXWgQ"}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 411, "name": "giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696", "title": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 5], "hires_width": 1400, "translations": {"de": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318. Geburtstag von Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318\u00b0 anniversario della nascita di Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9DabE3gBAqoLhdtMim__qONLx9ybo0NcVK9sGZxv1JxxJ0dTDgP-udotK72L55Gd4Tw9p-rkfi-UJzhhmpM7GGfnudc1khuAj4ZzVy-FOA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "countries": ["Ireland", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "hires_width": 777, "persistent_id": 6542922040213599, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "query": "Ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 31], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "query": "Octavio Paz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy", "id": 11991098, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "cricket-t20-world-cup-2014-final", "title": "Cricket T20 World Cup 2014 Final", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cricket-t20-world-cup-2014-final-5735702968926208-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "Cricket T20 World Cup 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f", "hover_text": "\u099f\u09bf-\u09e8\u09e6 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c T20 ", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c\u200c T20 \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Cruic\u00e9ad T20", "hover_text": "Corn Cruic\u00e9ad T20 an Domhain 2014", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20", "hover_text": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f T20 \u0935\u0930\u094d\u0932\u094d\u0921 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Cricket T20", "hover_text": "VM i Cricket T20 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b9f\u0bbf20 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hD7chqnmpXdFFdwg0mnd8idRMfjYehSFSXjyOMxc0L8DF1Sae_RkeSrCdqSqV74eh2S22Ep4wx6T39dk9pgC5TmV4FbAfYURl9dHOgz1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dkDq8Ll4CX2jatthSHozO3hCQpJQzdg4ccwaqbrMVElNQvWM2c55rrr8RVkbnfAKmMM-6MXhtnNmIvvVcD1RdGrV4asVc-EdHe6vqkp7"}, "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "is_dynamic": false, "width": 457, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leon-stukeljs-115th-birthday", "title": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/leon-stukeljs-115th-birthday-5846034605408256-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Leon \u0160tukelj", "hover_text": "115. rojstni dan Leona \u0160tuklja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KQawtUdMqDmPu1KdY95HTeE15zbmXzQA4UmBhLpL1CyI9nbU24NobN-c_UM9JI0I3FulaOGFo2QarBEekBavovgZWpLRTzu4stfaSJXG3Q=s660", "query": "Leon \u0160tukelj's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3O2fPNAyZEBFh_dOgeWPrzSvvYWaqSiYag6SQ-NTzAftQjluQnTESWqPI_ZnjT4O-BJQr7lrjOdHbXAMF7kC6M7tCmIhMfBUm8Qx4YHW3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lebanon Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "lebanon-independence-day-2013", "title": "Lebanon Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/lebanon-independence-day-2013-5750892489867264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance du Liban", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lebanon Independence Day", "hover_text": "Lebanon Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pGbEvykGpbk6D4e_309OZFiMjMBUYcWKS7hndgLkEslzarsA9m9PC0Nu8aqjyoTmnydDUJEAbUIVFgvQNf8kQQBfrAI-SOnMNimfLr4k=s660", "query": "Lebanon Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sfzRGpod1vHiuFcOmG0tKjEDArUA0MBaX4qxjbdWzvpjOQ9JlyICrs5U5q3E8rcZmN5mki4GpDmMEYJqAmPGHNGNkdwxg-qwwmKR6TWBZA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Fuentes' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-fuentes-85th-birthday", "title": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-fuentes-85th-birthday-5125579611308032-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carlos Fuentes", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos Fuentes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N17iYgLCX85UAj3xEKbM6Kt9SabtrkFMaKKLUTvgv-OAORsVF59nN9H47OGLnvioMwOP4pLKeFJC37b0Mb-cxdiqoaVpB36XbgIrdsKm=s660", "query": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2Oa4bfC-41wo-FLUvGNFdjv3ZfZE4McvokZUxgeWHvt6t4nCRBLGqejoTGiaWvWp9il-9cw3ACtTSFgeLxoeutzeQ1HRb4nAv06DvAqm"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 348, "name": "mothers-day-2014-uk", "title": "Mother's Day 2014 (UK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 900, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cUlS8TzgP6dcJ3rPl6FaYINcP_-LWLvMNCJTfGzQDYIrxNf4_6IVfRO2sY35HmyZMOEvsNGhEYcL6SYKPelTvekLiNLuPeiAumaKiLKg"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "maze", "labyrinth", "writer", "author", "coat", "hat", "man", "drawing", "night", "stars", "sky", "symbols"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914) #GoogleDoodle", "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "countries": ["Belize", "Bolivia", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "Spain", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "hires_width": 914, "persistent_id": 6542922040213590, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shoshana-damaris-90th-birthday", "title": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/soshana_damaris_90th_birthday_-1113005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "shoshana damari", "hover_text": "Shoshana Damari's 90th Birthday", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "hover_text": "90 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05e9\u05d5\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d3\u05de\u05d0\u05e8\u05d9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BhTk8NEqy2szWNSxN-hLjuDXTl3iv69mtS032nnvUpvxVKZeiODbtPuKMt30WKzeLBx59e8GI5Aa4uBZWo5VVikgUu-gLgUEdKhv3pU=s660", "query": "shoshana damari", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wg8XBfGexFYPX_TUEKaFitlCBvCOL5jNyHjXo2Kkagt6Q7sOIrc8OzUyO6H_ZGFpk-xeRSbQcEPxyEWtKpMJmfFwIay0jyhuOnH9AZldLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly", "name": "seif-wanlys-109th-birthday", "title": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/seif-wanlys-109th-birthday-5736658133581824.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly", "share_text": "Le 109e anniversaire de Seif Wanly #SeifWanly"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Seif Wanly", "hover_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday", "share_text": "Seif Wanly\u2019s 109th Birthday #SeifWanly"}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644109 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0646\u0644\u064a #\u0633\u064a\u0641_\u0648\u0627\u0646\u0644\u064a"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7yfbEmHnCL3grSD4dGIPt_vXLoDywepoRmIfxYm0aEuSzTBGbBjobnxSPsNSE2iFo3m-mng3mGH7O_9Ymm_XTYb4KbjIh14h9v3oFXPp=s660", "query": "Seif Wanly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gw2vlJ0_yvzgq4bYA6SvjI-9nw0OO-hUd4d1Nf6-PHKgqBkA6pjiSLB3rM6zSW_TD81dRQV2I4eOJWNzv_lPAQw2qKA56bHMd8SSzeaL5w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "robert-bunsens-200th-birthday", "title": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 31], "hires_width": 465, "translations": {"el": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "en": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen's 200th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen se 200ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 200 ya kuzaliwa kwa Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 aniversari del naixement de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "am": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u12e8\u122e\u1260\u122d\u1275 \u1260\u1295\u1230\u1295 200\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Robert Bunsen", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e8\u05d5\u05d1\u05e8\u05d8 \u05d1\u05d5\u05e0\u05d6\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0642\u062f \u0628\u0646\u0632\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f  \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0646\u0633\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Robert Bunsen. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen-en 200. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunseni 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200e Verjaardag Robert Bunsen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200. F\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen'in 200. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Roberts Bunzens", "hover_text": "Roberta Bunzena 200 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200-osios Roberto Bunseno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "is": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsen - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u0930\u0949\u092c\u0930\u094d\u091f \u092c\u0941\u0928\u094d\u0938\u0947\u0928\u091a\u093e \u0968\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Robert Wilhelm Bunsen", "hover_text": "200. rojstni dan Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. obljetnica ro\u0111enja Roberta Bunsena", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Robert Bunsen kimia", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 200 Robert Bunsen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsenin 200. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Bunsen-\u00e9g\u0151", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Robert Bunsen", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Robert Bunsen chimist", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "\u92ab\u5143\u7d20\u767c\u73fe\u8005 - \u5316\u5b78\u5bb6 Robert Bunsen 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui Robert Bunsen", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820", "hover_text": "\ub85c\ubca0\ub974\ud2b8 \ubd84\uc820 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "Robert Bunsens 200:e F\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Robert Bunsen chemik", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia - Robert Bunsen", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f", "hover_text": "\u94ef\u5143\u7d20\u7684\u53d1\u73b0\u8005 - \u5316\u5b66\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u672c\u751f 200 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Robert Bunsen", "hover_text": "200. Geburtstag von Robert Bunsen", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d", "hover_text": "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u043d\u0437\u0435\u043d\u0434\u044b\u043d\u00a0\u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0200 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/bunsen11-hp.png", "query": "Robert Bunsen", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 30], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp2x.jpg", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cUlS8TzgP6dcJ3rPl6FaYINcP_-LWLvMNCJTfGzQDYIrxNf4_6IVfRO2sY35HmyZMOEvsNGhEYcL6SYKPelTvekLiNLuPeiAumaKiLKg", "id": 11991172, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "octavio-pazs-100th-birthday-born-1914", "title": "Octavio Paz's 100th Birthday (born 1914)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 31], "hires_width": 914, "translations": {"en": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz's 100th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Octavio Paz ", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Octavio Paz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "Octavio Paz-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Octavio Paz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Octavio Paz", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Octavio Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/octavio-pazs-100th-birthday-born-1914-5210010816610304-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Y8tfjgNJJFbmwfvxFknress25Lv38IHj8C4StNg1sg5zA4gT0Wni_xNyWXQMStM-99CPjj3Op_EFxA3jrE4i_PzqI_IFIv_dgHztMyy"}, "title": "Mother's Day 2014 (UK)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Google's 16th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-16th-birthday", "title": "Google's 16th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/googles-16th-birthday-4613606054297600-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 27], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Google", "hover_text": "Googlov 16. rojstni dan", "share_text": ""}, "el": {"query": "Google", "hover_text": "16\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Google", "hover_text": "M\u1eebng Google tr\u00f2n 16 tu\u1ed5i", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th Birthday", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16 \u00e5r", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "16. narozeniny Googlu", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064416 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Google ", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "16-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "16 Breithl\u00e1 Google", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google'un 16 ya\u015f\u0131 oldu", "share_text": ""}, "id": {"query": "Google", "hover_text": "Ulang Tahun Google Ke-16", "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 16th birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "16. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "16e Verjaardag van Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Google", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 16 \u0e9b\u0eb5 Google", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 16. Do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "16-asis Google gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "a 16-a aniversare a Google", "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "16. urodziny Google", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "Google f\u00eate ses 16 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Google", "hover_text": "16-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "16 \u043b\u0435\u0442 Google", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 16. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b7\u09cb\u09dc\u09b6 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "16. Geburtstag von Google", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "A Google 16. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u0940 16 \u0935\u0940\u0902 \u0938\u093e\u0932\u0917\u093f\u0930\u0939", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 16. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen 16-vuotissyntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Google", "hover_text": "\u0533\u0578\u0582\u0563\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 16-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u5275\u7acb 16 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "16\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 16-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "\uad6c\uae00 16\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Google", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u179b\u17be\u1780\u200b\u1791\u17b8\u200b\u17e1\u17e6\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17c6\u178e\u17be\u178f\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798\u17a0\u17ca\u17bb\u1793 Google", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "16. narodeniny Googlu", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 16\u5c81\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Lahir ke-16 Google", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u1041\u1046\u1014\u103e\u1005\u103a\u1015\u103c\u100a\u1037\u103a \u1019\u103d\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 16 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jN9tX6dCJ6_XL9E4K1KCO2Tuwe9_rYUbwv723eu6XGI0PWGLcPs0259VscOu249PPKKcU5AOXrq6JnleEaoK6K_JvZ2PY9lw3pMApzOpTQ=s660", "query": "Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XnVuDMqY67N6Q0nhgU3bXxvVDjuYQyB49NRCCkqnvLc1s-_p0G6LO51ttX_XGeEy5BxBxQsEVIenSS-v1VRANgfurm1EYlRlf2eKD0iK"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Honduras Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "honduras-independence-day-2014", "title": "Honduras Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/honduras-independence-day-2014-5124512278380544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Honduras", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6rThOWH6WYwK-OHQ7EayvYTdwp53nQN3VudCJbXIghDilhmGIVPs9QAXKNagNgAjwNZpufQXf4JzDowvaSM8RsC7BCrMKREne5eLoN5H=s660", "query": "Honduras Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_tqOkcHTmAXJvV4h_4HirNtZnxH3T5oNlXHlfFPguyrAxR-LDGhQBEZ9tF5dx2pYmKNM9abVXRNsFuku93gJS-RYCwUAiAdhyBy70bxgjQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guatemala Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "guatemala-independence-day-2014", "title": "Guatemala Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/guatemala-independence-day-2014-5548673098317824-hp.png", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Guatemala", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/arsUNgAl1jvecflB3I3BJtAI_2pNxz5g53Qwew8gi-ItgCjY303NNZ9dp6FD1fFKgLfxmfRxmFBfk8HPlFlqpKLIqstS2rxFbkRa5co=s660", "query": "Guatemala Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V2JXjy7suZ56ihIOD2gvspmxVsybv0VkSJqJNgBnQyCXPXW4ZmVJZ8I584w2mpSmyf6FT9Vn7UG7g7BvmpUrDdMBLYb8QuRbTPqDvns"}], "hires_height": 348, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkey-elections-2014", "title": "Turkey Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-elections-2014-5772960770031616-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "hover_text": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bm2gjZuS_NdjyzZJdoFQawlpno372Zx2rRuVCPHVk9tzXRSn1VO-tC7O8EP-gJp1fvI_SEjZEmmZ6pMb1uSNqFC5bubEyBNV8MCSfrw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V2SBqOSOORcTFbbstcMaEZ2lOlEjKaMNtztuQbZXv4D3LdRNMhKWCXXc5EUWNh6WgluL-BjZDNPdENlsPXScu_nNnS75Nzf1h3_tREA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (UK) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-uk", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6542922040213588, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Turkey Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkey-elections-2014", "title": "Turkey Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-elections-2014-5772960770031616-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "hover_text": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bm2gjZuS_NdjyzZJdoFQawlpno372Zx2rRuVCPHVk9tzXRSn1VO-tC7O8EP-gJp1fvI_SEjZEmmZ6pMb1uSNqFC5bubEyBNV8MCSfrw=s660", "query": "Turkey Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V2SBqOSOORcTFbbstcMaEZ2lOlEjKaMNtztuQbZXv4D3LdRNMhKWCXXc5EUWNh6WgluL-BjZDNPdENlsPXScu_nNnS75Nzf1h3_tREA"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 30], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bm2gjZuS_NdjyzZJdoFQawlpno372Zx2rRuVCPHVk9tzXRSn1VO-tC7O8EP-gJp1fvI_SEjZEmmZ6pMb1uSNqFC5bubEyBNV8MCSfrw=s660", "query": "Turkey Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V2SBqOSOORcTFbbstcMaEZ2lOlEjKaMNtztuQbZXv4D3LdRNMhKWCXXc5EUWNh6WgluL-BjZDNPdENlsPXScu_nNnS75Nzf1h3_tREA", "id": 11991755, "next_doodle": {"hires_height": 348, "name": "mothers-day-2014-uk", "title": "Mother's Day 2014 (UK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 900, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cUlS8TzgP6dcJ3rPl6FaYINcP_-LWLvMNCJTfGzQDYIrxNf4_6IVfRO2sY35HmyZMOEvsNGhEYcL6SYKPelTvekLiNLuPeiAumaKiLKg"}, "title": "Turkey Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 365, "related_doodles": [{"hires_height": 320, "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle", "name": "101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system", "title": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 5], "hires_width": 724, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first traffic light installed", "hover_text": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primer sem\u00e0for el\u00e8ctric", "hover_text": "101\u00e8 aniversari del primer sistema de sem\u00e0for el\u00e8ctric", "share_text": "Avui fa 101 anys que els conductors van veure per primera vegada un sem\u00e0for el\u00e8ctric. #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "primo semaforo", "hover_text": "101esimo anniversario del primo semaforo a illuminazione elettrica", "share_text": "101 anni fa, i conducenti hanno visto il loro primo semaforo elettrico! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df", "share_text": "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd, \u05e0\u05d4\u05d2\u05d9\u05dd \u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "lehen semaforo", "hover_text": "Lehen semaforo elektrikodun sistemaren 101. urteurrena", "share_text": "Duela 101 urte ikusi zuten gidariek lehen aldiz semaforo elektrikoa! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Millal v\u00f5eti kasutusele esimene valgusfoor", "hover_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor", "share_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor  #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario do primeiro sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "Hoxe hai 101 anos que os condutores viron por primeira vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kapan lampu lalu lintas pertama kali ditemukan?", "hover_text": "Ulang Tahun ke-101 Sistem Lampu Lalu Lintas Listrik Pertama", "share_text": "101 Tahun yang lalu hari ini, para pengendali mobil melihat sinyal lampu lalu lintas listrik pertama mereka! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "cuando se instal\u00f3 el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "\u00a1Hoy hace 101 a\u00f1os que los conductores vieron por primera vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88c5\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7ea2\u7eff\u706f", "hover_text": "\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u706f\u53d1\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u673a\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u4eec\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\uff01"}, "tr": {"query": "ilk trafik lambas\u0131", "hover_text": "Elektrikli Trafik \u0130\u015faret Sisteminin \u0130lk Kullan\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "101 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn, s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ilk elektrikli trafik i\u015faretiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131lar! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u092c\u0924\u094d\u0924\u0940 \u0915\u0939\u093f\u0932\u0947 \u091c\u0921\u093e\u0928 \u0917\u0930\u093f\u092f\u094b ", "hover_text": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940\u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0901 \u0935\u093e\u0930\u094d\u0937\u093f\u0915\u0940", "share_text": "\u0967\u0966\u0967 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928, \u0938\u0935\u093e\u0930\u0940 \u091a\u093e\u0932\u0915\u0939\u0930\u0942\u0932\u0947 \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u0926\u0947\u0916\u094d\u0928 \u092a\u093e\u090f ! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Pirmasis elektrinis \u0161viesoforas", "hover_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis ", "share_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\"Primer Sem\u00e1foro El\u00e9ctrico\"", "hover_text": "101\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foros el\u00e9ctrico ", "share_text": "hace 101 a\u00f1os, los conductores vieron el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwsza elektryczna sygnalizacja \u015bwietlna", "hover_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej", "share_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej. #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0456 \u0431\u044b\u045e \u045e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0441\u0456\u0441\u0442\u044d\u043c\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443 \u0432\u0430\u0434\u0437\u0456\u0446\u0435\u043b\u0456 \u043f\u0430\u0431\u0430\u0447\u044b\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u044b \u0441\u0456\u0433\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premier feu de signalisation \u00e9lectrique ", "hover_text": "101 ans depuis les premiers feux de signalisation \u00e9lectriques ", "share_text": "Il y a 101 ans, le premier feu de signalisation \u00e9lectrique apparut. #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erste elektrische Ampel", "hover_text": "Vor 101 Jahren wurde die erste elektrische Verkehrsampel eingef\u00fchrt", "share_text": "Vor 101 Jahren gab's das erste elektrische Ampelsignal! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mikor volt az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa fel\u00e1ll\u00edtva", "hover_text": "Az els\u0151 elektromos jelz\u0151l\u00e1mpa 101. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ma 101 \u00e9ve volt el\u0151sz\u00f6r l\u00e1that\u00f3 az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot 1914", "hover_text": "101 vuotta ensimm\u00e4isist\u00e4 s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4 liikennevaloista", "share_text": "101 vuotta sitten syttyiv\u00e4t maailman ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "quando foi instalado o primeiro sem\u00e1foro el\u00e9trico", "hover_text": "101.\u00ba anivers\u00e1rio do primeiro sistema de sem\u00e1foros el\u00e9tricos", "share_text": "Passaram 101 anos desde que os condutores viram pela primeira vez um sem\u00e1foro el\u00e9trico! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88dd\u4e86\u7b2c\u4e00\u500b\u7d05\u7da0\u71c8", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u71c8\u767c\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u6a5f\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u5011\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u865f\uff01"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c", "hover_text": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "101 \u0436\u044b\u043b \u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443", "share_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp2x.gif", "query": "when was the first traffic light installed", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1wCbMmll5U9HTnC-H0oBm9YBHdCRcbp1UQFkdXEUwUDDFnOYP3--KZuqb0JihW7WlYRDwn22KWDZtBEV5vmHIKVxMvy8uDAtTCGpKg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday", "title": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday-6289659063697408.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 23], "hires_width": 1392, "translations": {"en-GB": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "share_text": "Today is the Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147\u00e8me anniversaire de Paul Otlet, co-fondateur du Mundaneum", "share_text": "147\u00e8me anniversaire de Paul Otlet, co-fondateur du Mundaneum #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday", "share_text": "Mundaneum co-founder Paul Otlet's 147th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147e verjaardag van Paul Otlet, medeoprichter van het Mundaneum", "share_text": "147e verjaardag van Paul Otlet, medeoprichter van het Mundaneum #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneums medgrundare Paul Otlet 147 \u00e5r", "share_text": "Mundaneums medgrundare Paul Otlet 147 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Mundaneum medstifter Paul Otlets 147 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Mundaneum medstifter Paul Otlets 147 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147. Geburtstag von Mundaneum Mitgr\u00fcnder Paul Otlet", "share_text": "147. Geburtstag von Mundaneum Mitgr\u00fcnder Paul Otlet #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "147\u00ba Cumplea\u00f1os de Paul Otlet, creador del mundaneum", "share_text": "147\u00ba Cumplea\u00f1os de Paul Otlet, creador del mundaneum #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Mundaneum", "hover_text": "Ulang tahun ke 147 Paul Outlet, pendiri Mundaneum", "share_text": "Ulang tahun ke 147 Paul Outlet, pendiri Mundaneum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mundaneum-co-founder-paul-otlets-147th-birthday-6289659063697408-hp2x.png", "query": "Mundaneum", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-V62Z60CvucNobu_vAb96jx8GgypERE8WMDXkznSIlgxJkt1dCSAbJoIQC35ViDKOwpPufVXNlXK6I2vuLNesPWvWvT75Rc6uUvwuZs"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Malaysian Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "malaysia-independence-day-2015", "title": "Malaysia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/malaysia-independence-day-2015-5106782590468096-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 31], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Malaysia Independence Day", "hover_text": "Malaysia Independence Day 2015", "share_text": "Happy Malaysian Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Kemerdekaan", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Malaysia ke-58 ", "share_text": "Hari Kemerdekaan Malaysia ke-58 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/malaysia-independence-day-2015-5106782590468096-hp2x.jpg", "query": "Malaysia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9zJlVekgHZzixpnk4Bspc6ZpBdfuhm46gtH2PoFVvH9VbsLlgGvcNG9YWLmpkDXWGQ-U_BnloPt4xPYK3haShHHxS8biCd-OgbeQhb-C"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 460, "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL"}, "tags": ["National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "hover_text": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkey Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkey-elections-2014", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-elections-2014-5772960770031616-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213589, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day 2014 (UK) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-uk", "title": "Mother's Day 2014 (UK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 900, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-6490543638970368-hp2x.jpg", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cUlS8TzgP6dcJ3rPl6FaYINcP_-LWLvMNCJTfGzQDYIrxNf4_6IVfRO2sY35HmyZMOEvsNGhEYcL6SYKPelTvekLiNLuPeiAumaKiLKg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 26], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL", "id": 12836966, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkey-elections-2014", "title": "Turkey Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-elections-2014-5772960770031616-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "hover_text": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bm2gjZuS_NdjyzZJdoFQawlpno372Zx2rRuVCPHVk9tzXRSn1VO-tC7O8EP-gJp1fvI_SEjZEmmZ6pMb1uSNqFC5bubEyBNV8MCSfrw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V2SBqOSOORcTFbbstcMaEZ2lOlEjKaMNtztuQbZXv4D3LdRNMhKWCXXc5EUWNh6WgluL-BjZDNPdENlsPXScu_nNnS75Nzf1h3_tREA"}, "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "is_dynamic": false, "width": 268, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Julia Child's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "julia-childs-100th-birthday", "title": "Julia Child's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Julia_Child-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03c4\u03bd", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1\u03c2 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Julia Child", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Julia Child", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julie Childov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0643 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0637\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Julia Child", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child-en jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Culiya \u00c7ayld", "hover_text": "Culiya \u00c7ayld\u0131n 100 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario del nacimiento de Julia Child", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario do nacemento de Julia Child", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100e Geboortedag Julia Child", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child'\u0131n 100. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017e\u016blija \u010cailda", "hover_text": "D\u017e\u016blijas \u010caildas 10. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100-asis Julios Child gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Julia Child", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u0b9c\u0bc1\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0b9a\u0bc8\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de la naissance de Julia Child", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Hari lahir Julia Child ke 100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u099a\u09be\u0987\u09b2\u09cd\u09a1 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. Geburtstag von Julia Child", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 vuotta Julia Childin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Julia Child", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Juliei Child", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u540d\u5eda Julia Child 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Julie Childovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u540d\u53a8 Julia Child 100 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u0457 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. rojstni dan Julie Child", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u093f\u092f\u093e \u091a\u093e\u0908\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8xIjy0DmS7_AEjmyy8czhezbWa4dzgZU-1k4fbx62w6s4xWANfmYyt5D0gSi-I8Qmn8yop2qT1Rd9Om-Z-WiMHPO78jCs05qURsW73yITQ=s660", "query": "Julia Child", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2012", "title": "National Liberation Day of Korea 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/korea12-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKUSk1TemXbeHi0ndJSKng6xc1L3QvncD1eDFgJ8ei69lGu251yTNMSVShYI6Kcb8I36aQ2xpBwQSgdciwrUWPW4HhJfuQyDQloQPMY=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Soccer 2012 #GoogleDoodle", "name": "soccer-2012", "title": "Soccer 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/football-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "London 2012 Football", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 voetbal", "hover_text": "Londen 2012 Voetbal", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd95\uad6c", "hover_text": "\ucd95\uad6c", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 futbol", "hover_text": "Londres 2012, futbol", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12a5\u130d\u122d \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12a5\u130d\u122d \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 calcio", "hover_text": "Calcio, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "fotbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, fotbal", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Sacar", "hover_text": "Londain 2012, Sacar", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "Unobhutshuzwayo le-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Futbola", "hover_text": "Londres 2012, Futbola", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 jalgpall", "hover_text": "London 2012, jalgpall", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 F\u00fatbol", "hover_text": "Londres 2012, F\u00fatbol", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 F\u00fatbol", "hover_text": "Londres 2012, F\u00fatbol", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Football", "hover_text": "London 2012 Football", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 futbol", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Futbol", "share_text": ""}, "nl": {"query": "voetbal", "hover_text": "Londen 2012 Voetbal", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fotball", "hover_text": "London 2012 - fotball", "share_text": ""}, "no": {"query": "fotball", "hover_text": "London 2012 - fotball", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 futbol", "hover_text": "Londra 2012, Futbol", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 futbols", "hover_text": "Londona 2012, futbols", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 futbolas", "hover_text": "Londonas 2012, futbolas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "F\u00fatbol Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 f\u00fatbol", "share_text": ""}, "is": {"query": "f\u00f3tbolti", "hover_text": "F\u00f3tbolti, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pi\u0142ka no\u017cna", "hover_text": "Londyn 2012, pi\u0142ka no\u017cna", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0437\u0435 2012", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Football Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Football", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 bola sepak", "hover_text": "London 2012 Bola Sepak", "share_text": ""}, "hr": {"query": "nogomet", "hover_text": "London 2012., nogomet", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "\u09ab\u09c1\u099f\u09ac\u09b2, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball", "hover_text": "London 2012 - Fu\u00dfball", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold", "hover_text": "London 2012, Fodbold", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Futebol", "hover_text": "Londres 2012, Futebol", "share_text": ""}, "bs": {"query": "nogomet", "hover_text": "London 2012., nogomet", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Jalkapallo", "hover_text": "Lontoo 2012 Jalkapallo", "share_text": ""}, "hu": {"query": "labdar\u00fag\u00e1s", "hover_text": "London 2012, labdar\u00fag\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc", "hover_text": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 fotbal", "hover_text": "Londra 2012 Fotbal", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Futebol", "hover_text": "Londres 2012 Futebol", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u8db3\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u8db3\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Fotbal", "hover_text": "London 2012, fotbal", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 soka", "hover_text": "London 2012, Soka", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 fotboll", "hover_text": "London 2012, Fotboll", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "share_text": ""}, "sk": {"query": "futbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, futbal", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8db3\u7403", "hover_text": "\u8db3\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 nogomet", "hover_text": "London 2012 nogomet", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092b\u0942\u091f\u092c\u0949\u0932", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092b\u0942\u091f\u092c\u0949\u0932", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3KPEgX05dz5fSJ1KP1Lo14zp0J3fhAXyAWpSIbbN3YBE1rTFfzwmAXVSu_FXJDz8cB4tcM8C1-lWxfXSux6z6qznrvATh6VBNtPYBjil=s660", "query": "London 2012 football", "alternate_url": ""}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 165, "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, "tags": ["D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "hires_width": 650, "persistent_id": 6594907250622491, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr", "query": "Cricket World Cup"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-national-day-2015", "title": "Bangladesh National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-national-day-2015-6035725766098944-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day 2015", "hover_text": "Bangladesh Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsJjn0rgGuCIB_KsNw5ou6Oigfah47WufCAyUnwYsouIQXeraepmjbioamkLSQk2_LWu4q4KsJMHIHfjEDonxlfy9oSJ1ADOGn8lvBAh=s660", "query": "Bangladesh Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0DvQ7n_-6HpzM1W24v_FGiiJCfigzVyK_gzmGbAhhCM2NpM_mWJ8_A3et4IGYj28nvIyrrTNUHDHspXW-jyC23cP58ygZVTz_Hvgv7Od"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hwang-sun-wons-100th-birthday", "title": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hwang-sun-wons-100th-birthday-5757855542018048-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud669\uc21c\uc6d0", "hover_text": "\ud669\uc21c\uc6d0 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lAc9m6mtgtEGMXS1Dpknb4UVkFAOSptKiowAP73LV7vksUNvTyzlE69ot0gxoPUInTsQ59-8fgNiFy57oWzkhPmcf1t_MpbOZCdjbyEV=s660", "query": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HZkPBzdhwgX1LT6I--pXnL3GzVGZaDcQOf90UVe4zYhfP0b0IcJILEzzO6_fA6X2G9cJOnFmhOlDzkL4-Nr5hzoP4NHKw5qzynmAJ5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-independence-day-2013", "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "query": "Bangladesh Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday #GoogleDoodle", "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "query": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parametron Computer #GoogleDoodle", "name": "parametron-computer", "title": "Parametron Computer", "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "run_date_array": [2008, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "query": "Parametron Computer", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 24], "height": 165, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI", "id": 11991095, "next_doodle": {"hires_height": 460, "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL"}, "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "is_dynamic": false, "width": 433, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Ida B. Wells's 153rd Birthday! #GoogleDoodle", "name": "ida-b-wells-153rd-birthday", "title": "Ida B. Wells' 153rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ida-b-wells-153rd-birthday-4853060954226688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 16], "hires_width": 900, "translations": {"zh-CN": {"query": "ida wells", "hover_text": "\u827e\u8fbe\u00b7B\u00b7\u97e6\u5c14\u65af 153\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u827e\u8fbe\u00b7B\u00b7\u97e6\u5c14\u65af 153\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Ida B. Wells", "hover_text": "Ida B. Wells' 153rd Birthday", "share_text": "Celebrating Ida B. Wells's 153rd Birthday! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ida-b-wells-153rd-birthday-4853060954226688-hp2x.jpg", "query": "Ida B. Wells", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JzTvM_Tu0sjMdWnx_WDGas3BSK8WVmGbOKBmfzYup6VdQV-qYrtT1G-G0D8EhU639bZ-vK1FvFcdOfzSkCWoQcDpNG43G8pPuPLu3Mfhvg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-indonesia", "title": "Children's Day 2015 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-indonesia-6506283523899392-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 23], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Anak Nasional", "hover_text": "Hari Anak Nasional", "share_text": "Selamat Hari Anak Nasional!"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-indonesia-6506283523899392-hp2x.png", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pOiAY2kUhKAHmYIuM4tqTjq8WalQ8R9JQ1nSGHR7YXmv1VxlrQSzojCeIrARfdBxIj21wL6hOY4ntasMTze0c_YHx2brOqPRjwHBuTBw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Argentina National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "argentina-national-day-2015", "title": "Argentina National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-national-day-2015-5200160346865664-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia argentina", "hover_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina", "share_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la independencia argentina", "hover_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina", "share_text": "199\u00ba Aniversario de la declaraci\u00f3n de  Independencia de la Argentina #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/argentina-national-day-2015-5200160346865664-hp2x.jpg", "query": "Argentina National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I4Fm_3655IkPsXyw4COLCYcCHaj_Z1XN6TbKS8-dr6_Lc5HIlJqGedly6ytG0N4wXVJKgT-4x70M1NnRvIwzEa7VdxRAr1UNjbHBoMqSqg"}], "hires_height": 165, "prev_doodle": {"hires_height": 326, "name": "election-day-2014-fr", "title": "Election Day 2014 (FR)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 23], "hires_width": 842, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-"}, "tags": ["Birthday", "Civil Rights", "Educator", "Women's Rights"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/7tWmk89JKBj10rA2oPr8b_enPgCUXsbt2d0RG5vSDO5tzyL0ID12doqYNozA9gzFiI5XJAQAkgX8hkurUqPcB74bAC9qPpiAXsZc4Wo=s0\" style=\"border:0px none; height:447px; max-width:100%; width:450px\" /></p>\r\n\r\n<p>Dorothy Irene Height was a monumental figure and unsung heroine in the movement for Civil Rights and Women&#39;s Rights. Rather than attempt to describe some of her contributions, here is a note from another Googler, who actually had the opportunity to work with Dr. Height:</p>\r\n\r\n<p>Dr. Dorothy Height was a woman who broke barriers and forged coalitions. She was a trailblazer at the forefront of many of the hard-fought civil rights victories of the 1960s, and was a powerful champion for social justice and equality and the policy issues still at stake today.</p>\r\n\r\n<p>Before I came to Google, I worked for seven years at the nation&rsquo;s largest and most diverse civil rights coalition, The Leadership Conference on Civil and Human Rights (www.civilrights.org), which Dr. Height chaired. Dr. Height was an active and visible presence in every major civil and human rights campaign I got to work on -- whether it was a campaign to reauthorize the Voting Rights Act, advocate for federal protection for LGBT workers (in the form of the Employment Non-Discrimination Act), or demand U.S. ratification of the Convention to End All Forms of Discrimination Against Women. She was an active and visible presence, challenging us to build stronger and more diverse alliances, to err on the side of justice, and to carry forward the work of the civil rights movement.</p>\r\n\r\n<p>As we celebrate Dr. Height&rsquo;s birthday, I&rsquo;m honored to be able to say that I had the chance to work alongside her. And even more than that, I&rsquo;m grateful that the work she began so many years ago continues today.</p>\r\n\r\n<p>-Erica Swanson, Googler</p>\r\n\r\n<p>As is often the case, our team faced a creative challenge: How to take someone&#39;s incredible legacy and celebrate it in an unique way within the context of a doodle?</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/71H6Xa4yxO1Ry6ewfi9Pqn9PJYgtkTRxc-y1uM7pYjOc_IAwTItnjayaSrpb9NXXspjoBynw1o8h2exnI6tKc11Bag_IDBN8970GkWFV=s0\"><img alt=\"\" src=\"http://lh4.ggpht.com/71H6Xa4yxO1Ry6ewfi9Pqn9PJYgtkTRxc-y1uM7pYjOc_IAwTItnjayaSrpb9NXXspjoBynw1o8h2exnI6tKc11Bag_IDBN8970GkWFV=s375\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Many routes were explored, but ultimately, a graceful portrait seemed the most appropriate direction. &quot;Portrait&quot; doodles are similar to illustrations you find on currency or stamps. There&#39;s definitely an air of dignity and reverence about them and while a bit atypical to the the quirkier things we celebrate, such as the recent animated doodles for For Day of Spring and Fall, there is still room to make them stand out creatively. You can see here that I haven&#39;t gotten that far yet. It&#39;s a scanned in drawing with some digital touch-ups. Yet, a long time is spent in these early stages to take a simple photo reference and alter the angle, tilt, gesture, lighting, etc, juuuust enough to give her a look that is at once aspirational, poised, and determined.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>I also looked to the trends of magazine illustrations in the 60s happening around the same time of the Civil Rights movement. One thing I really like about this era in illustration is the ability to take photo referenced images, then mash them together in graphically interesting ways, utilizing line, value, lost and found edges, pattern, etc.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/iQRia6XBKJLMN11v_Bp6RQk6K329uAvdQhAhjepeNY7Sop_v7La-E0Erqrz7nBqhcrjbNIGl-Vlv0mX7_W_aeoDJkH_xVmkF1aqwqauz=s0\" style=\"border:0px none; height:818px; max-width:100%; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>My three heroes from that era &ndash; from top left, clockwise: Bernie Fuchs, Mark English, Bob Peak. I actually learned some of the drybrush look that Mark English invented from my mentor (and close friend of English), Bill Maughan. Mark even visited my class once. He nodded at a head drawing I was working on... good or bad, I dunno.I wanted to utilize this technique to call out several things regarding Dorothy Height: &nbsp;</em></p>\r\n\r\n<p>To depict not just her, but her cause. In this case, represented by the marching crowd of women alongside her.</p>\r\n\r\n<p>The marching crowd becomes an abstract series of dots, making their way into the form of her portrait &ndash; she was the voice of many.</p>\r\n\r\n<p>She often wore beautiful, large, ornate, purple hats. She wore these throughout her life, but was most often photographed in them at a later age. The purple dominates the color scheme of the doodle. The hat usually seen on an older Dorothy Height being seen here on a younger Dorothy Height acknowledges her as a public figure in both, young and later years.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh5.ggpht.com/zr9vQ2Fo5ZtiMhVcAjA1PHnDp7tEPzPrc02w6mVhN1iFblwvcbfwyhwfl63__9xTFOvunvn0HC5PqFEPxsTm1naz_Dg7yGq7weA5YpWY5g=s0\" style=\"border:0px none; height:442px; max-width:100%; width:389px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Top: Seen with President Kennedy as he signs the Equal Pay Act.<br />\r\nBelow: President Obama signs a bill in her honor.</em></p>\r\n\r\n<p>Happy 102nd, Dr. Dorothy Irene Height!</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"http://lh6.ggpht.com/nVgb3nve_Qc8PnRJ20JcoPcv4w5iJI5WKcrWGZVEuBeIFZGwH84IZcws04ZS-sgaYHPql_T0kaRAYsCYWjE94FplqO3wb_RstfRpcEu6=s0\" style=\"border:0px none; max-width:100%\" /></p>\r\n\r\n<p>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=mike+dutton\" style=\"color: #6611cc; text-decoration: none;\">Mike Dutton</a>, Doodler, with thanks to Erica Swanson</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "hires_width": 433, "persistent_id": 6542922040213587, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "query": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-1-new-zealand-vs-south-africa", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #1 - New Zealand vs. South Africa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 24], "hires_width": 550, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. South Africa", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. South Africa", "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "query": "New Zealand vs. South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CG7pYDnfj3cvDUCcBnwgpU4yKmmnqvdv6BTOpKOGfQpMOAXEGSYUx0K4MfoaMqsWqWtlwfFNMyyPvXud9Lwon_skxLouN9EQ22MXKi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast #GoogleDoodle", "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Harry Houdini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "query": "Harry Houdini", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 23], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "query": "Election Day 2014 (FR)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-", "id": 12165577, "next_doodle": {"hires_height": 165, "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, "title": "Election Day 2014 (FR)", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Julius Richard Petri's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "julius-richard-petris-161st-birthday", "title": "Julius Richard Petri's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 31], "hires_width": 700, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "hover_text": "161\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c5\u03c2 \u03a1\u03af\u03c4\u03c3\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u03a0\u03ad\u03c4\u03c1\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri se 161ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 ya kuzaliwa kwa Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniversari del naixement de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12e8\u1235 \u122a\u127b\u122d\u12f5 \u1350\u1275\u122a 161\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00b0 anniversario della nascita di Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 161 \u05dc\u05d9\u05d5\u05dc\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e8\u05d9\u05db\u05e8\u05d3 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julia Richarda Petriho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640161 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0633 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0628\u062a\u0631\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain \u00f3 rugadh Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri-ren jaiotegunaren 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri 160. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 cumpleanos de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri's 161st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "az": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Culius Ri\u00e7ard Petrinin 161 illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161ste Geboortedag Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri'nin 161'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "J\u016bliusa Ri\u010darda Petri 161. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161-asis Julius Richard Petri gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba aniversario del nacimiento de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri f\u00e6ddist fyrir 161 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petri - 161. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bb8\u0bcd \u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf 161-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u042e\u043b\u0456\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u043b\u0456\u0430\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. rojstni dan Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. Geburtstag von Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. godi\u0161njica ro\u0111enja Juliusa Richarda Petrija", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. vuotta Julius Richard Petrisin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u00e9ve sz\u00fcletett Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea", "hover_text": "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8 \u30da\u30c8\u30ea \u751f\u8a95 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 de ani de la na\u0219terea lui Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "\u57f9\u990a\u76bf\u767c\u660e\u8005\u3001\u5fb7\u570b\u91ab\u5e2b\u66a8\u7d30\u83cc\u5b78\u5bb6 Julius Richard Petri 161\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc5b4\uc2a4 \ub9ac\ucc98\ub4dc \ud398\ud2b8\ub9ac \ud0c4\uc0dd 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Julius Richard Petris 161:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die narodenia Juliusa Richarda Petriho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc", "hover_text": "\u57f9\u517b\u76bf\u53d1\u660e\u4eba\uff0c\u5fb7\u56fd\u533b\u5e08\u53ca\u7ec6\u83cc\u5b66\u5bb6\u6731\u5229\u65af\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u4f69\u7279\u91cc161\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julius Richard Petri", "hover_text": "Hari Lahir ke-161 Julius Richard Petri", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0408\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/julius_richard_petris_161st_birthday-1541005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9snzK7V_q-OVJfoYUS6rqTfNpsIceVqgOBhf6GVWqryTkMTS9ydLDztGZNVSRZWMlxe2ZNbCzplAUzMsDriMQP24NDSFUgue4qYbwjw", "query": "Julius Richard Petri"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gustaf de Laval's 168th birthday #GoogleDoodle", "name": "gustaf-de-lavals-168th-birthday", "title": "Gustaf de Laval's 168th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/gustaf_de_lavals_168th_birthday-1456005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Gustaf de Laval", "hover_text": "Gustaf de Lavals 168e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hSnqv1noZdU3W2ZDngueIEBUOGrjPV6XSCx77zj8xwtq0JPZBnQAS1cy7yvXZUARf73kBVVGs93vo7oat77NvWWdDTtiAFE16tNLwQFn=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mhzi5ptuvLfeSJcsIG94jytPRz6nOjiVhLzIXVve8eCDqY_xKczy7sMgzp0OQYha4syViMwg2yMUi0uIw90K-jRJ2rQVNjidrqDbqFo", "query": "Gustaf de Laval's 168th birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng 2013", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fyrsti ma\u00ed", "hover_text": "H\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur verkamanna 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa del lavoro", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Bealtaine", "hover_text": "L\u00e1 Bealtaine", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "hover_text": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do traballo", "hover_text": "D\u00eda do traballo", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari buruh", "hover_text": "Hari buruh 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes dag", "hover_text": "Arbeidernes dag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia del Treball", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Manggagawa", "hover_text": "Araw ng mga Manggagawa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2013", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Hari Pekerja 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2013", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "1 Maji Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "hover_text": "1 Maji - Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sviatok pr\u00e1ce", "hover_text": "Sviatok pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "praznik dela", "hover_text": "Praznik dela", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wafanyakazi", "hover_text": "Siku ya Wafanyakazi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mSACL6aRWrjf6FaEZANLzUSHtyXhmWsJ0BDE8qRpdOmUWaCq1YJpFBiuLj1X3pWigkrhofCZfzZvZu7EXfuMfOTwzTCTcs2WkjJPGdya=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/glzFMpGnPImZai3Aplr5b5hvXR_acyOBP2GZmjsO09dDihACt4OLxskAUGJ67TkeD8X4YzKrRIRBaiiv69rY1JsNfBevJfnBfEzOjgHM"}], "hires_height": 326, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS"}, "tags": ["National event", "democracy", "voting", "municipal elections", "National Holiday", "colorful", "hands", "ballot"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Election Day 2014 (FR) #GoogleDoodle", "name": "election-day-2014-fr", "countries": ["France"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "hires_width": 842, "persistent_id": 6594907250622470, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmy-noethers-133rd-birthday", "title": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/emmy-noethers-133rd-birthday-5681045017985024-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "133\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 133 tangu kuzaliwa kwa Emmy Noether", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00e8 aniversari del naixement d'Emmy Noether", "share_text": ""}, "it": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00b0 anniversario della nascita di Emmy Noether", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "133 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether-en jaiotegunaren 133. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Emmy Noether. Kugujwa iminyaka engu-133", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133.\u00ba aniversario do nacemento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "es": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether'in 133. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Emmija N\u0113tere", "hover_text": "Emmijas N\u0113teres 133. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether #Emmy Noether"}, "is": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether f\u00e6ddist fyrir 133 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether - 133. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Il y a 133 ans naissait Emmy Noether", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. godi\u0161njica ro\u0111enja Emmy Noether", "share_text": ""}, "de": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. Geburtstag von Emmy Noether", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133 vuotta Emmy Noetherin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 133 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba Anivers\u00e1rio de Emmy Noether", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6 Emmy Noether 133\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130", "hover_text": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130 \ud0c4\uc0dd 133\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether 133 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644133 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "emi neter", "hover_text": "133. ro\u0111endan Emi Neter ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Hari Lahir Emmy Noether ke-133", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0415\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0TNgpTfmr2wdLUTidSLWY4haSGPRXfuf9hoR_aCRxZXPZqDsO73UNq2c4y0haYhMMPopowMf7dLw20DI1d44MPlrL7f4Q3xevlpmRg=s660", "query": "Emmy Noether", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dzSmNC5mCoonBN9g1ED9KHLI2OBlVbDkA4Ty37-b3knQfAHBY--0Am8W0J_l46bAOwy9JIDf_vtod2sXi9D-QKpEUU4yVcqSk-TtWHj"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Kurosawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-kurosawas-birthday", "title": "Akira Kurosawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kurosawa10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043a\u0456\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100th Birthday of Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100e Verjaardag van Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ed1\u6fa4\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\u4e00\u767e\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. rojstni dan Akire Kurosave", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100:e f\u00f6dselsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u6cfd\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6cfd\u660e\u4e00\u767e\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00ba anivers\u00e1rio de Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d 100\u0447\u04af \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100 de ani Aniversarea lui Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9ed2\u6fa4 \u660e", "hover_text": "\u9ed2\u6fa4 \u660e \u751f\u8a95100\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TMDnveYF8xqVZBW069_tw4FaCGdtnxEpLdPc-jMuYWeUsDXMzguq1icA1Ch4l00ZWhJMt1_DsmSV_zRHWJre7r0Io0aEwjMinXC1cjBGvQ=s660", "query": "Akira Kurosawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Juan Gris' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "query": "Juan Gris", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "query": "Agnes Martin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS", "id": 11991292, "next_doodle": {"hires_height": 326, "name": "election-day-2014-fr", "title": "Election Day 2014 (FR)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 23], "hires_width": 842, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-"}, "title": "Agnes Martin 102nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 492, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sir-norman-parkinsons-100th-birthday", "title": "Sir Norman Parkinson's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sir_norman_parkinsons_100th_birthday-1413005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sir Norman Parkinson", "hover_text": "100th Birthday of Sir Norman Parkinson", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1pnwoosyir_FUXXiL9t5jFNtRwc-69r6r_4n7SkokChyp6-UZnpRy4be2QAKX2uKp6H08w4HrO3owPy15zPIer-mHZoEsbXRLFipngf6=s660", "query": "Sir Norman Parkinson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xjB0W8inujRlExXDMxXldPqZql3d8T7gqXl2Wj3WFURjlg6c6GJQmdrjhmYvvaRxXBpNCtTxFSQ3EbTST2VcEOhuq8nJ24mzIDIRd138Nw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jorge Isaacs' 176th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jorge-isaacs-176th-birthday", "title": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jorge_isaacs_176th_birthday-1410005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Jorge Isaacs", "hover_text": "176\u00ba aniversario del nacimiento de Jorge Isaacs", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JBda5XAZLnxlMae1M-U6ob7BuIFCOBI-j3cA-nzcCD3bzY8pAikvWZoAd1ReqKI62UqXtUOPGTfvSkhRKizQtg--W4UM41EVpsjc-l1F=s660", "query": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kNtH7jdlgqAVLRItLtRJ0L1lIuJvxe771zLjKz1YoIJr99vTO1jq8FkKcl-nQr-EF-eMHhWDeMbGMrTdXVZjFswPpVGkBL_Y_xcXo6zJpA"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 348, "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, "tags": ["Birthday", "Minimalism", "Artists", "Art"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Agnes Martin 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "countries": ["Canada", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "hires_width": 985, "persistent_id": 6542922040213600, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sabiha-gokcens-birthday", "title": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/sabihagokcen09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en", "hover_text": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en'in Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8U5XEmaTY83sqS5a1tfMf8hVDxSz8ydEIgsvgjrNLhXMlM0wBDK70pKqimyTYouF4MxGc1yh5y5quDcLK3f_yMJgOnpXCuzsbTq7GL7=s660", "query": "Sabiha G\u00f6k\u00e7en's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "French Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-elections-2015", "title": "French Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-elections-2015-5629501534896128-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "hover_text": "\u00c9lections d\u00e9partementales 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K7Fvisg5tjhVReHIFd1KY_dmarYDb5-x0ogOPIOHnMMBP7E4r44BJkySs2ds7jRJrK3yThZ51zvGVLVw-ttpB4j7xgS6jR4QjKIbM9lJQ=s660", "query": "French Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IyPiQnRtcUE4CHdvUWQ_oYBAZioKdAEjUEmwkjx2reDOvH2rpJW8cee6x7m4vGL4QIsI9zYE2Hv9zG_ngxmx3aTzodqlGI8e_cMBW4k"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Water Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "world-water-day-2005", "title": "World Water Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/water_day05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "world water day 2005", "hover_text": "World Water Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4WttZ7K0Dn0hX71qRXRxjUyVcGgXoMno8y6rQJ0ccHqcW-2oFqv_qXSOiWiQ28wSfwihMOiZDcUS44s38AIR5gg6iEV9o7A_uYjulf6L_A=s660", "query": "world water day 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 21], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF", "id": 11991170, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "agnes-martin-102nd-birthday", "title": "Agnes Martin 102nd Birthday ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 22], "hires_width": 985, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "102\u00e8me anniversaire d'Agnes Martin", "share_text": ""}, "en": {"query": "Agnes Martin", "hover_text": "Agnes Martin's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/agnes-martin-102nd-birthday-6193044541931520-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L64pVy6vpYarTQXX9l1-WM46GkXERkwa1m7_tzWzVmTd32I1thbt7Zs7Vem5XzSntmp0QvzfIUMNq6GlSttxhVSoxM_SwUwTjLQyf_BS"}, "title": "Mother's Day (Middle East)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bjrnstjerne-bjrnson-s-180th-birthday", "title": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bjrnstjerne_bjrnsons_180th_birthday-990005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 8], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson", "hover_text": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsons 180. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFw0xSX8pYzS6OMQtW2zaAO_ThLrtZUDstu5cw69rxaSttFrG9E6DTL8h8wWikYKyVTkFOHqV-OX9fAV4Ag3nyBfOvce0fpjJKYHVNX7-g=s660", "query": "Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\u00b4s 180th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-romania-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 1], "hires_width": 284, "translations": {"ro": {"query": "Doodle 4 Google Romania mea este", "hover_text": "c\u00e2\u0219tig\u0103torul concursului Doodle 4 Google - Iasmina R\u0103ceanu, \"Rom\u00e2nia mea\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_romania_winner-979005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Romania Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "United Arab Emirates National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "united-arab-emirates-national-day-2012", "title": "United Arab Emirates National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/united_arab_emirates_national_day_2012-983005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "United Arab Emirates National Day", "hover_text": "United Arab Emirates National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5TJIe81bUj0VMUN803Fdi6-au4r5xWoZPLUZcPAKyszi5k1BW65ACelbDC7MluqsmDehC3OZnXDP0COGZvaPxsaslHaWmEfsvQ7Ddpwd=s660", "query": "United Arab Emirates National Day", "alternate_url": ""}], "hires_height": 348, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6542922040213585, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 21], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg", "id": 11991089, "next_doodle": {"hires_height": 348, "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, "title": "Nowruz 2014", "is_dynamic": false, "width": 427, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mies-van-der-rohes-126th-birthday", "title": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mies_Van_der_Rohe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b9\u03c2 \u03c6\u03b1\u03bd \u03bd\u03c4\u03b5\u03c1 \u03c1\u03cc\u03b5", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe's 126th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe se 126ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0", "hover_text": "\ubbf8\uc2a4 \ud310 \ub370\ub974 \ub85c\uc5d0 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversari del naixement de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05d3\u05d5\u05d5\u05d9\u05d2 \u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05de\u05d9\u05e1 \u05d5\u05df \u05d3\u05e8 \u05e8\u05d5\u05d4\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u063a \u0645\u064a\u0633 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0631\u0648\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Mies van der Rohe. Kugujwa iminyaka engu-126th", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe-ren jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe 126-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario del nacimiento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 Aniversario do nacemento de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126e Geboortedag Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe'nin 126'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe \u0915\u094b \u0967\u0968\u096c \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126-asis Mies van der Rohe gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435\u0430", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba aniversario de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u044d\u0440 \u0420\u043e\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ludwig Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00e8me anniversaire de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Hari lahir Mies van der Rohe ke 126", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Miesa van der Rohea", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. rojstni dan Miesa van der Roheja", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 vuotta Mies van der Rohen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8", "hover_text": "\u30df\u30fc\u30b9 \u30d5\u30a1\u30f3 \u30c7\u30eb \u30ed\u30fc\u30a8 \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohening 126chi Tug'ilgan Yiili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u5927\u5e2b Mies van der Rohe 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 126 ya kuzaliwa kwa Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohes 126:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "Mies van der Rohe - 126. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u5efa\u7b51\u5927\u5e08 \u5bc6\u65af\u00b7\u51e1\u5fb7\u7f57 126 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126. Geburtstag von Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Mies van der Rohe", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0456\u0433\u0430 \u041c\u0456\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0435", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Mies van der Rohe", "hover_text": "\u092e\u0940\u091c \u0935\u093e\u0928 \u0921\u0947\u0930 \u0930\u094b\u0939\u0947\u091a\u0940  \u0967\u0968\u096c\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d", "hover_text": "\u041c\u0438\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0420\u043e\u044d\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 126 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Obr9bnbrEm_PoU4OGhURgvYrcCa6PWQn7HDG_kgc70-ITtHNoHMamPejHkH7GJ-tez6s4JAqdroSQCgTN3v6zYyz3fdGjDnLbCADkw5EOQ=s660", "query": "Mies van der Rohe", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 448, "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, "tags": ["National Holiday", "flowers", "grass", "wheat", "crocus", "blossoms"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "countries": ["Afghanistan", "Azerbaijan", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213583, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 448, "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 21], "height": 207, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "query": "Ayrton Senna", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K", "id": 11991753, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "French Regional Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "french-regional-elections-2015", "title": "French Regional Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-5091274455515136-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 6], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "\u00e9lections r\u00e9gionales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections r\u00e9gionales", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/french-regional-elections-2015-5091274455515136-hp2x.jpg", "query": "French Regional Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZLjdNSXXxMGlTQo6ZuZTPxieMv6E1_jOxt3DIdv7d-sRINuFpanXlSkjxeQFHtIvO6_jzC-gFiZ8kUIf-8KKza864v85MZID2ebdA0E"}, {"hires_height": 438, "share_text": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-kyung-nis-89th-birthday", "title": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 2], "hires_width": 930, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc15\uacbd\ub9ac", "hover_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc15\uacbd\ub9ac \ud0c4\uc0dd 89\uc8fc\ub144 \uae30\ub150 #GoogleDoodle #\uad6c\uae00\ub450\ub4e4"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/park-kyung-nis-89th-birthday-5709931357405184-hp2x.jpg", "query": "Park Kyung-ni\u2019s 89th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VbGE6YHvVh3pxyxgo-Dq7UAKmfZclImrW5tLyOu8o3VKkrzPGTVLaXhd_PCdjR7IJiFUMPnBFP7UebPNc8cNwQO7GyPLgkhizYqyw9xY"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Kenya Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2015", "title": "Kenya Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Kenya's Independence", "hover_text": "Happy Jamhuri Day Kenya!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Uhuru wa Kenya\"", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Kenya!", "share_text": "Maadhimisho ya siku ya uhuru nchini Kenya! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/kenya-independence-day-2015-5680725579792384-hp2x.jpg", "query": "Kenya's Independence", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/toP0cpaoQ2rOBnzsXfdwy76Fe6w--KYQlYZEcGhgIZ3A8V3TGo9m2s9nduNWp_wo0EORtMGbL7rS6f2_3Dks0Wm9um-0yyuqFiLignYc"}], "hires_height": 448, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, "tags": ["Birthday", "History", "Sports", "Formula 1", "racing"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "countries": ["Algeria", "Australia", "Bahrain", "Belize", "Brazil", "Bulgaria", "Canada", "Colombia", "Costa Rica", "Croatia", "Denmark", "Dominican Republic", "Egypt", "El Salvador", "Finland", "Greece", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Iraq", "Israel", "Italy", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Macedonia (FYROM)", "Malaysia", "Mexico", "Morocco", "New Zealand", "Nicaragua", "Oman", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Saudi Arabia", "Serbia", "Slovenia", "Tunisia", "Turkey", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "hires_width": 1300, "persistent_id": 6542922040213586, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2007 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2007", "title": "Persian New Year 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 21], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/persian07.gif", "query": "Persian New Year 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2011 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2011", "title": "Persian New Year 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/persiannewyear11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro'z", "hover_text": "Navro'z bayramingiz muborak bo'lsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4wi4KcVqw8pd3xsop8pszZknf3cf8gS738qb3aOreEx-aQRu7F-cnUhaL5ZyOJYZ2dh4I86HULhFxohweV2aH2yzvVvNQPB24TxlOIU=s660", "query": "Persian New Year 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2015 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2015", "title": "Nowruz 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nowruz-2015-5684600579817472-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Navroz", "hover_text": "Navroz Mubarak!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Nowruz", "hover_text": "Nowruz Bayramy\u0148yz M\u00fcb\u00e4rek bolsun", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz Bayram\u0131", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QnpSk2F2BGXBmMTlqfISPRaSWtWlMzUW3AZJvt99K4RJDvpqJR-8uRiwNGpv5E1-7PCXRnfEVYW4YZWRHsL-InRxk4KTY9KM8_0nJygB=s660", "query": "Navroz", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hWTeHxAXm3KpnhsTyif3EkWX1YhbqHmq4HtdROfWrMqt4Ldj_Oubxo9EOX9zk3gcIDeFg5e_vTcNVb5qUPlRz2rGD9-zLnYqEMQB9Q-a"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw", "title": "First Day of Spring 2015 (CY, FI, GR, JP, KR, TR, CN, HK, TW)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-cy-fi-gr-jp-kr-tr-cn-hk-tw-5694980056154112.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oKplbPBcxjL7leebNZ1nD6OxgACYBp1U8Xy8M10cxnKxMwjDNPNt_j0YzhTrGfLfq10TJdzYGMMYgtnvV2R2vLVi1Qx8jDgRajIrSOkg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kOG9jgEW99l7xRhS_F9RWt-6zIfo8sCC5u-HPY557LbZB-fv4sfuydf8vnl1s9GJkG3TmkRclrH-nEXHNScqA2soJQZMtYFz93RLlz1iAg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2013", "title": "Persian New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/persian_new_year_2013-1610005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041a\u0435\u043b\u0435 \u0436\u0430\u0442\u049b\u0430\u043d \u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u0430\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dV_FN5JRvbwtgSb43fDHgO0-dwS29Dp7m4OG5fKWA_aeZjxy7mxg6o6mhirGd3iXVtkBuwLNjAZFeScRJ9j5E04_h_qqiq6QQLM5siYw=s660", "query": "Persian New Year 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fR_XGcS6qxL9q0C9vnl-PnAwrqLMzUwRVGmwAL5O2ii2OpdOJdDEBKUsAqtFWcFHBQ25V_3quS4PlrYmZzW5VnUssPZYZBoqsRFlFnli"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere", "title": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-fall-2015-southern-hemisphere-5726144900890624-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TF1xvgsDkXeylFlLsFy2KH8WHQCEYuZ8kgIjgE8UC-g8MiOE_KmMZlQtFkoBbLdoTk6qdyN4oWJorftuHEyy2xgt407NUgjpdyoUAfw=s660", "query": "First Day of Fall 2015 (Southern Hemisphere)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xkERVl4kdh2yDjUBvyU7sv94lWN2Ae4YpYds26lAtWzqEacAV_bJYhBc1edCDINISV8egT-CFVDKBVSTmGZgG5JXXRSDq38FUmo-Jh-afg"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Mother's Day (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-middle-east", "title": "Mother's Day (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 900, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "en": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mother's day", "hover_text": "Mothers day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-middle-east-6024456875016192-hp2x.jpg", "query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rReiv06ea7x92249T0MCw8DY915fLuANnkADsP5zHC2zG-97izGIF-DuJUMCBfoX6C9ran4kQEBZTPFeH4j2QxqnN5hTHKJniebJeiIF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 3, 20], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/fall14/fall14.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju", "id": 12420395, "next_doodle": {"hires_height": 448, "name": "ayrton-sennas-54th-birthday", "title": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 1300, "translations": {"el": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Ayrton Senna", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna's 54th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna f\u00e6ddist fyrir 54 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Ayrton Senna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05d0\u05d9\u05d9\u05e8\u05d8\u05d5\u05df \u05e1\u05e0\u05d4", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 54 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0622\u064a\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u0627", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043d\u043d\u044b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna'n\u0131n 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba aniversario del nacimiento de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - 54. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Il y a 54 ans naissait Ayrton Senna", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. godi\u0161njica ro\u0111enja Ayrtona Senne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Sennas 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio do Ayrton Senna", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54 vuotta Ayrton Sennan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna 54. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Ayrton Senna - a 54-a Aniversare", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Ayrton Senna", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Ayrton Senna", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0458\u0440\u0442\u043e\u043d \u0421\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3", "hover_text": "\u5df4\u897f\u8457\u540d\u8d5b\u8f66\u624b\u827e\u5c14\u987f\u00b7\u585e\u7eb3 54 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "Hari Lahir Ke 45 Aryton Senna", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ayrton Senna", "hover_text": "54. rojstni dan Ayrtona Senna", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ayrton-sennas-54th-birthday-5461506921594880-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zoUh3l0iIQXaV83M32fDab8LtsBNCVL7FX-gbs5NL-8ulFYYTkZkZvOh1KquPNg8aw5CckHNSDpdo4nDg4CH-9jiEJ3xLU_rFymtZM9K"}, "title": "First Day of Fall 2014", "is_dynamic": true, "width": 650, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle", "name": "la-tomatina-70th-anniversary", "title": "La Tomatina 70th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70th Anniversary of La Tomatina", "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina", "share_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "hover_text": "70 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 70 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d7\u05dc \u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4  #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "tomatina", "hover_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena", "share_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina", "share_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170.\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b", "share_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u756a\u8304\u5927\u6218", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86", "share_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "La Tomatina ", "hover_text": "70-asis La Tomatina jubiliejus", "share_text": "La Tomatina 70-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina", "share_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "ms": {"query": "la tomatina", "hover_text": "Ulangtahun ke-70 La Tomatina", "share_text": "Hari ini adalah ulangtahun ke-70 festival La Tomatina #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "tomatina", "hover_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen", "share_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina", "share_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d", "share_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098", "hover_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144", "share_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u043d\u044b\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0456\u043d\u0456\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d", "share_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438", "share_text": "70 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tomatina", "hover_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina", "share_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128-hp2x.gif", "query": "la tomatina", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d_mQfKObQdnduHTrpSnLmq3YEOWToDZ6IjYAcFaN7b9I_yOl-JisOzv7v32wQJ76NmWnbXcpqHQyljplsUq4VDjDn93_H7O0xrxyEe4V"}, {"hires_height": 320, "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle", "name": "101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system", "title": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 5], "hires_width": 724, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when was the first traffic light installed", "hover_text": "101st Anniversary of the First Electric Traffic Signal System", "share_text": "101 years ago today, drivers saw their first electric traffic signal! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primer sem\u00e0for el\u00e8ctric", "hover_text": "101\u00e8 aniversari del primer sistema de sem\u00e0for el\u00e8ctric", "share_text": "Avui fa 101 anys que els conductors van veure per primera vegada un sem\u00e0for el\u00e8ctric. #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "primo semaforo", "hover_text": "101esimo anniversario del primo semaforo a illuminazione elettrica", "share_text": "101 anni fa, i conducenti hanno visto il loro primo semaforo elettrico! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df", "share_text": "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 101 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd, \u05e0\u05d4\u05d2\u05d9\u05dd \u05e8\u05d0\u05d5 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e8\u05de\u05d6\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "lehen semaforo", "hover_text": "Lehen semaforo elektrikodun sistemaren 101. urteurrena", "share_text": "Duela 101 urte ikusi zuten gidariek lehen aldiz semaforo elektrikoa! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Millal v\u00f5eti kasutusele esimene valgusfoor", "hover_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor", "share_text": "T\u00e4na, 101 aastat tagasi hakkas t\u00f6\u00f6le esimene valgusfoor  #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario do primeiro sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "Hoxe hai 101 anos que os condutores viron por primeira vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Kapan lampu lalu lintas pertama kali ditemukan?", "hover_text": "Ulang Tahun ke-101 Sistem Lampu Lalu Lintas Listrik Pertama", "share_text": "101 Tahun yang lalu hari ini, para pengendali mobil melihat sinyal lampu lalu lintas listrik pertama mereka! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "cuando se instal\u00f3 el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "hover_text": "101.\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foro el\u00e9ctrico", "share_text": "\u00a1Hoy hace 101 a\u00f1os que los conductores vieron por primera vez un sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88c5\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7ea2\u7eff\u706f", "hover_text": "\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u706f\u53d1\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u673a\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u4eec\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u7535\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7\uff01"}, "tr": {"query": "ilk trafik lambas\u0131", "hover_text": "Elektrikli Trafik \u0130\u015faret Sisteminin \u0130lk Kullan\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "101 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn, s\u00fcr\u00fcc\u00fcler ilk elektrikli trafik i\u015faretiyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131lar! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u092c\u0924\u094d\u0924\u0940 \u0915\u0939\u093f\u0932\u0947 \u091c\u0921\u093e\u0928 \u0917\u0930\u093f\u092f\u094b ", "hover_text": "\u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u092a\u094d\u0930\u0923\u093e\u0932\u0940\u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0901 \u0935\u093e\u0930\u094d\u0937\u093f\u0915\u0940", "share_text": "\u0967\u0966\u0967 \u0935\u0930\u094d\u0937 \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928, \u0938\u0935\u093e\u0930\u0940 \u091a\u093e\u0932\u0915\u0939\u0930\u0942\u0932\u0947 \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0935\u093f\u0926\u094d\u092f\u0941\u0924\u0940\u092f \u091f\u094d\u0930\u093e\u092b\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u0947\u0924 \u0926\u0947\u0916\u094d\u0928 \u092a\u093e\u090f ! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Pirmasis elektrinis \u0161viesoforas", "hover_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis ", "share_text": "101-oji pirmojo elektrinio \u0161viesoforo sukaktis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\"Primer Sem\u00e1foro El\u00e9ctrico\"", "hover_text": "101\u00ba aniversario del primer sistema de sem\u00e1foros el\u00e9ctrico ", "share_text": "hace 101 a\u00f1os, los conductores vieron el primer sem\u00e1foro el\u00e9ctrico! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Pierwsza elektryczna sygnalizacja \u015bwietlna", "hover_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej", "share_text": "101. rocznica pierwszej elektrycznej sygnalizacji \u015bwietlnej. #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043a\u0430\u043b\u0456 \u0431\u044b\u045e \u045e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f\u0432\u0430\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0439 \u0441\u0456\u0441\u0442\u044d\u043c\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430", "share_text": "101 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443 \u0432\u0430\u0434\u0437\u0456\u0446\u0435\u043b\u0456 \u043f\u0430\u0431\u0430\u0447\u044b\u043b\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0448\u044b \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u044b \u0441\u0456\u0433\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u044f\u0442\u043b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premier feu de signalisation \u00e9lectrique ", "hover_text": "101 ans depuis les premiers feux de signalisation \u00e9lectriques ", "share_text": "Il y a 101 ans, le premier feu de signalisation \u00e9lectrique apparut. #GoogleDoodle"}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erste elektrische Ampel", "hover_text": "Vor 101 Jahren wurde die erste elektrische Verkehrsampel eingef\u00fchrt", "share_text": "Vor 101 Jahren gab's das erste elektrische Ampelsignal! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mikor volt az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa fel\u00e1ll\u00edtva", "hover_text": "Az els\u0151 elektromos jelz\u0151l\u00e1mpa 101. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ma 101 \u00e9ve volt el\u0151sz\u00f6r l\u00e1that\u00f3 az els\u0151 k\u00f6zleked\u00e9si jelz\u0151l\u00e1mpa! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot 1914", "hover_text": "101 vuotta ensimm\u00e4isist\u00e4 s\u00e4hk\u00f6isist\u00e4 liikennevaloista", "share_text": "101 vuotta sitten syttyiv\u00e4t maailman ensimm\u00e4iset s\u00e4hk\u00f6iset liikennevalot! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f", "hover_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e16\u754c\u521d\u306e\u96fb\u6c17\u5f0f\u4fe1\u53f7\u6a5f\u8a2d\u7f6e 101 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "quando foi instalado o primeiro sem\u00e1foro el\u00e9trico", "hover_text": "101.\u00ba anivers\u00e1rio do primeiro sistema de sem\u00e1foros el\u00e9tricos", "share_text": "Passaram 101 anos desde que os condutores viram pela primeira vez um sem\u00e1foro el\u00e9trico! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "101\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u65e5\u5b89\u88dd\u4e86\u7b2c\u4e00\u500b\u7d05\u7da0\u71c8", "hover_text": "\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u71c8\u767c\u660e 101\u5468\u5e74", "share_text": "\u53f8\u6a5f\u770b\u5230\u4e86\u4ed6\u5011\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u96fb\u5b50\u4ea4\u901a\u4fe1\u865f\uff01"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c", "hover_text": "\u042d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "101 \u0436\u044b\u043b \u0431\u04b1\u0440\u044b\u043d \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440 \u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c\u044b \u0430\u043b\u0493\u0430\u0448\u049b\u044b \u0440\u0435\u0442 \u049b\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d\u0434\u044b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0441\u0432\u0456\u0442\u043b\u043e\u0444\u043e\u0440", "hover_text": "101-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0457 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443", "share_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0431\u0443\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0443\u0445\u0443 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/101st-anniversary-of-the-first-electric-traffic-signal-system-5751092593819648-hp2x.gif", "query": "when was the first traffic light installed", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1wCbMmll5U9HTnC-H0oBm9YBHdCRcbp1UQFkdXEUwUDDFnOYP3--KZuqb0JihW7WlYRDwn22KWDZtBEV5vmHIKVxMvy8uDAtTCGpKg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle", "name": "229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc", "title": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 8], "hires_width": 880, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "hover_text": "229\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2", "share_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03bf \u039b\u03b5\u03c5\u03ba\u03cc \u038c\u03c1\u03bf\u03c2 \u03ad\u03b3\u03b9\u03bd\u03b5 \u03c0\u03c1\u03b9\u03bd \u03b1\u03c0\u03cc 229 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "mont blanc first ascent", "hover_text": "229th Anniversary of the first ascent of Mont Blanc", "share_text": "The first ascent of Mont Blanc happened 229 years ago today #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "hover_text": "229\u00e8 aniversari de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc", "share_text": "Avui fa 229 anys de la primera ascensi\u00f3 al Mont Blanc! #GoogleDoodle "}, "it": {"query": "prima ascensione Monte Bianco", "hover_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco", "share_text": "229\u00b0 anniversario della prima ascensione del Monte Bianco #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mont Blanc lehen igoera", "hover_text": "Mont Blanc-en lehen igoeraren 229. urteurrena", "share_text": "Mont Blanc-en lehen igoera orain dela 229 urte izan zen! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "prvn\u00ed v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si p\u0159ipom\u00edn\u00e1me 229. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "et": {"query": "Mont Blanci tippu j\u00f5uti esimest korda", "hover_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu", "share_text": "T\u00e4na, 229 aastat tagasi, j\u00f5udis esimene inimene Mont Blanci tippu #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "primeira ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc", "share_text": "Hoxe fanse 229 anos da primeira ascensi\u00f3n ao Mont Blanc! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "primera ascensi\u00f3n mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba aniversario de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc", "share_text": "Hoy hace 229 a\u00f1os de la primera ascensi\u00f3n al Mont Blanc #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u043c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "229-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e 229 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 ", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 229 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e1e\u0e34\u0e0a\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2d\u0e14\u0e40\u0e02\u0e32\u0e21\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e25\u0e31\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "mont blanc primer ascenso", "hover_text": "Aniversario 229 del primer ascenso al Mont Blanc", "share_text": "El primer ascenso al Mont Blanc fue hace 229 a\u00f1os #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": " Mont Blanc", "hover_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy", "share_text": "229. rocznica zdobycia szczytu Mont Blanc po raz pierwszy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0446\u0456 \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435 \u045e\u0437\u044b\u0445\u043e\u0434\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0430\u0434\u0431\u044b\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0442\u0430\u043c\u0443  #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "hover_text": "229e anniversaire de la premi\u00e8re ascension du mont Blanc", "share_text": "Il y a 229 ans aujourd'hui avait lieu la premi\u00e8re ascension du mont Blanc #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435", "hover_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "229 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u043a\u0430\u0447\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erstbesteigung des Mont Blanc", "hover_text": "Vor 229 Jahren wurde der Mont Blanc zum ersten Mal bestiegen", "share_text": "Der Mont Blanc, h\u00f6chster Berg der Alpen, wurde vor 229 Jahren zum ersten Mal bestiegen. #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "mont blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1sa", "hover_text": "A Mont Blanc els\u0151 megm\u00e1sz\u00e1s\u00e1nak 229. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "A Mont Blanc-t el\u0151sz\u00f6r 229 \u00e9ve m\u00e1szt\u00e1k meg #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mont Blancin huipulle ensimm\u00e4ist\u00e4 kertaa", "hover_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulla 229 vuotta sitten", "share_text": "Ensimm\u00e4isen kerran Mont Blancin huipulle kiivettiin 229 vuotta sitten #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mont Blanc f\u00f8rste bestigning", "hover_text": "229-\u00e5ret for den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc", "share_text": "Den f\u00f8rste bestigning af Mont Blanc skete for 229 \u00e5r siden, idag #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "primeira escalada ao mont blanc", "hover_text": "229.\u00ba anivers\u00e1rio da primeira escalada ao Mont Blanc", "share_text": "A primeira escalada ao Mont Blanc aconteceu h\u00e1 229 anos! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubabd\ube14\ub791 \uc0b0", "hover_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubabd\ube14\ub791 \uccab \ub4f1\ubc18 229\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "prv\u00fd v\u00fdstup na Mont Blanc", "hover_text": "229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc", "share_text": "Dnes si pripom\u00edname 229. v\u00fdro\u010die prv\u00e9ho v\u00fdstupu na Mont Blanc"}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "hover_text": "229-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d", "share_text": "\u041f\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0431\u043b\u0430\u043d \u0432\u0456\u0434\u0431\u0443\u043b\u043e\u0441\u044f 229 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Prvi vzpon na Mont Blanc", "hover_text": "229. obletnica prvega vzpona na Mont Blanc", "share_text": "Prvi vzpon na Mont Blanc se je zgodil na dana\u0161nji dan pred 229 leti #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/229th-anniversary-of-the-first-ascent-of-mont-blanc-5711572991213568.2-hp2x.jpg", "query": "mont blanc first ascent", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TFVkpi5yXPDadC2MWYNv7NMzyu5_kYywOPpAerOytJbeOljZodfggld85iDDHo_o1bUUbgq8aSXYmYEREepBp4loOPgHiRRDNq0_WzL"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Illustrated by guest artist <a href=\"http://doing-fine.com/\" target=\"_blank\">Eleanor Davis</a>.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "countries": ["Argentina", "Bolivia", "Brazil", "Chile", "Paraguay", "Peru", "Uruguay"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "hires_width": 1300, "persistent_id": 6594907250622484, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd", "query": "Spring Equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z", "query": "vernal equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "alternate_url": "", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 20], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6", "id": 11991273, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, "title": "Tunisia Independence Day", "is_dynamic": false, "width": 662, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Su-Geun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-su-geuns-birthday", "title": "Park Su-Geun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/park_su-geuns_birthday-1055005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc218\uadfc", "hover_text": "\ubc15\uc218\uadfc \ud0c4\uc0dd 99\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kTlwQvxbPI_GlSuB0Jp11xRgXGKMjq8hVEiIEiQaNeX2ZT67k6xHE3jGU58PcelDBvhVcbZZW2lnYbalKwwdX40cRqekZVs5mIruZiY=s660", "query": "Park Su-Geun's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyirHnFRLhp5dFnUlk1PMXpwe8YJemQna7qPvoIMhQ-z19J5PpXk-eIWhokd-27QGr1ec3Ql1t_SkWUuNFUIbUJ8y-90GUC41wjxITWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "chinese-new-year-2013", "title": "Chinese New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/chinese_new_year_2013-1012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19\u0e1b\u0e35 2556", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u6a02\uff0c\u86c7\u5e74\u9032\u6b65\uff01", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u86c7\u5e74\u5409\u7965", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u4e50\uff0c\u86c7\u5e74\u5409\u7965\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2013", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek, Imlek,", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/udxvvLOX9xvT6b4aE1bq_U0VJtCYtL1vsKzaz62G4NO2PfaXMaz4ffj0qj3DntKb1VGvXrdJsgEkhPhvSJhHj-2Wg4Kyp5yTGULj9JVcQA=s660", "query": "Chinese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V761IgzP5hS1rGne8Q3e32sknnZV6vXpOqbw1ayQomBCMYkF0euaYD-c2sn568iiccWLd_9a5Ivp5PlV5e9IOYrOB3fgboJeBZwYcckF"}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, "tags": ["mosaic", "lion", "tunisia"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "countries": ["Tunisia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "hires_width": 1324, "persistent_id": 6542922040213584, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 3, 20], "height": 200, "standalone_html": "/logos/2014/spring14/spring14.html", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd", "id": 12422653, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, "title": "First Day of Spring 2014", "is_dynamic": true, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Su-Geun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-su-geuns-birthday", "title": "Park Su-Geun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/park_su-geuns_birthday-1055005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc218\uadfc", "hover_text": "\ubc15\uc218\uadfc \ud0c4\uc0dd 99\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kTlwQvxbPI_GlSuB0Jp11xRgXGKMjq8hVEiIEiQaNeX2ZT67k6xHE3jGU58PcelDBvhVcbZZW2lnYbalKwwdX40cRqekZVs5mIruZiY=s660", "query": "Park Su-Geun's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyirHnFRLhp5dFnUlk1PMXpwe8YJemQna7qPvoIMhQ-z19J5PpXk-eIWhokd-27QGr1ec3Ql1t_SkWUuNFUIbUJ8y-90GUC41wjxITWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Leakey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 100 c\u1ee7a Mary Leakey", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Mary Leakey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Leakey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Leakeyov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Leakey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey-ren jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba cumpleanos de Mary Leakey", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Ulang Tahun Mary Leakey ke-100", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434.\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100e Geboortedag Mary Leakey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey'in 100'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0113rija L\u012bkija", "hover_text": "M\u0113rijas L\u012bkijas 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100-asis Mary Leakey gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 100 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Mary Leakey f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. Geburtstag von Mary Leakey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 vuotta Mary Leakeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Leakey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30ea\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u3001\u4eba\u985e\u5b78\u5bb6 Mary Leakey 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5229\u57fa", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\uff0c\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u739b\u4e3d\u00b7\u674e\u5947\u8bde\u8fb0\u4e00\u767e\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Mary Leakeyovej", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Leakey", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Leakey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-PCSOgOle4yy3s8ocG_liML1ZEwmEvEtCK5T4nOD4zDwjD_IzVn4pprLi9LLKkle3RZA8n_NuSw59SBxQ6aHQoepIzMcBDq2ixqWkNAL=s660", "query": "Mary Leakey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5XfItahJSuLhgQB5OyWsiCmqmlkMokXoYC8FVwoYzyHpF-ufAA7OyqNWB9gltIlbXy0q6hAT1lkxR44sW0pm475AYhrayQyUqz1ilPtz"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, "tags": ["Animation", "Trees", "Water", "Spring", "Flowers", "Garden"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Illustrated by guest artist <a href=\"http://doing-fine.com/\" target=\"_blank\">Eleanor Davis</a>.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "countries": ["Algeria", "Andorra", "Austria", "Bahrain", "Belgium", "Bulgaria", "Canada", "Colombia", "Croatia", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Dominican Republic", "Egypt", "Estonia", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Hong Kong", "Hungary", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jordan", "Kuwait", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Macedonia (FYROM)", "Mexico", "Morocco", "Netherlands", "Oman", "Palestine", "Poland", "Portugal", "Qatar", "Romania", "Saudi Arabia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Turkey", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "hires_width": 1200, "persistent_id": 6594907250622483, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 19], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g", "id": 11991551, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 397, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration #GoogleDoodle", "name": "25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration", "title": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/25th-anniversary-of-the-first-monday-demonstration-5709813778481152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Montagsdemonstrationen Leipzig 1989", "hover_text": "25. Jahrestag der ersten Montagsdemonstration in Leipzig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c90tAQ5uzZZErMxxtJuLDhT3aPGVIemr06oWbw5gCL2m7wQraiY8YTnBEmkDsywjv8y0o_HvLd-mLsVfyTchz1ZaU_2B1Mamuo7iRY4N=s660", "query": "25th Anniversary of the first Monday Demonstration", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8NjYHAegTLFF3_UNPH1qYFU3R52Q9jLlzy785VLvy5i2HtbkEcb79FhWqABbDpkS1p-AnEK9hKltTsmalyn9jB1H6kWSezXrbbysE3c"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Respect for the Aged Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "respect-for-the-aged-day-2014", "title": "Respect for the Aged Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/respect-for-the-aged-day-2014-5524688876863488.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "hover_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iw6bycpnTSK5avgl5_Fb-pU7KmLacfeWUuYr8-9LJy0s4bevjQe4c47O1J2MsAAo_uPLFzML96khSX6lCXSYNgchCL8krcQCOO8fVTs=s660", "query": "Respect for the Aged Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZNjMyVmAmMwpyRxZEh4eQFwBZ1SNOr5ervt8UIaBPVo67RssIWH2tngx8lUq0yorQfV16Ipujc0JVkSx5oZkrYKRj4f8FqTQMZEFtI6B"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovico-ariostos-540th-birthday", "title": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ludovico-ariostos-540th-birthday-4772175709995008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Ludovico Ariosto", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Ludovico Ariosto", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DuRDWi1qKZmEDi18k2b7BYIYPIhLX-SS1TOImuLof3HfGbIBr5ru0lB_0iV5NWvrN8ZwWPWBb71wZGlblnAjFtaaaRI-fa6NBBqbPfZjdw=s660", "query": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WYLpe2qMLJUy0z_yT-D0NGKen39EPGF-JwwGHSy6S2GzbyiXPlYZfTOYulz6ES-NUHjGQbLYkEfhc9NmiDNA-B4nzWvKwmXWQCB9rOE"}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 348, "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "countries": ["Peru"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "hires_width": 795, "persistent_id": 6542922040213582, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 19], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M", "id": 11991751, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-elena-walshs-83rd-birthday", "title": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mara_elena_walshs_83rd_birthday-1001006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mar\u00eda Elena Walsh", "hover_text": "83\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Mar\u00eda Elena Walsh", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xfKs86oouEnEyL7Ens8RsqkWXAaZ1gpcUgQFTCBUZ0oVZkWGWZ7CIluIwlUU3fOw7r-E9DtPonmm_J9SSWfSL34glbfvtnFq0T3gK9A=s660", "query": "Mar\u00eda Elena Walsh's 83rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YQKyU3ExZxtRtW4XRfy3TeD4yHMZdVQBSEv9dcHcQX8g9cIEDBYrqm5TO1e83zZtQNcRb4CT0u6Q2w6q-L1PFLs0HjUdCgtl6HeDd3w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "polde-bibics-80th-birthday", "title": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/polde_bibis_80th_birthday-1025005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Polde Bibi\u010d", "hover_text": "80. rojstni dan Poldeta Bibi\u010da", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LpLUcLzxNokC7EbiV1I4pXnMKzCJ3FO74Ywdwr5vx3B4NgkK7LaYBP0m-dE3ZqGSJNnvrisHC1MLsZnNlPfekpljIe3LwpDhmRVlGJqP=s660", "query": "Polde Bibi\u010d's 80th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5RprIZlYI2O_VE4F7hIszvkMV1OvsrSL7CxuGX0ZoBAEN9yBrRHHmmU_AetJxetz90KmQMaMBjF-NmOvE0sdf8Z5WGyI5EWOR_z8rfTM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2013 - Vietnam #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2013-vietnam", "title": "Lunar New Year 2013 - Vietnam", "url": "//www.google.com/logos/2013/lunar_new_year_2013_-_vietnam-1037005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "T\u1ebft Nguy\u00ean \u0110\u00e1n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vietnamese New Year", "hover_text": "Happy New Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_xxSE_ckubK7OWefnJj084LlCSksH27R6CBIp7hNbS7xjzndnevT9q7bIEZuo6-PgibMqVhxlIvAW9A7DADCGiUol919oG-x10u-Klc=s660", "query": "Vietnamese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G5NgExKOKFdbru6RnpxvFT5KPg0-Euu805whrmmtgSp225DqksZMyuyn1fsrPTnY0rCd4aH1Fj-SYwI5WDzD2-dqfb5Vc7lKFcWVw2w"}], "hires_height": 348, "prev_doodle": {"hires_height": 410, "name": "nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844", "title": "Nikolai Rimsky-Korsakov's 170th Birthday (born 1844)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 18], "hires_width": 1204, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "170 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUYS1Un-WtYpFxCzcw9qYmo1HdHUO1VUYpBJAab-cBTKHx4dUvldlA88VyGbesYdhyYIboy8jf_Ik6uLSLMguR8miFwsFGE71JvoQo-P"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "countries": ["Spain"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6542922040213581, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 18], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp2x.jpg", "query": "Nikolai Rimsky-Korsakov's 170th Birthday (born 1844)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUYS1Un-WtYpFxCzcw9qYmo1HdHUO1VUYpBJAab-cBTKHx4dUvldlA88VyGbesYdhyYIboy8jf_Ik6uLSLMguR8miFwsFGE71JvoQo-P", "id": 11991166, "next_doodle": {"hires_height": 348, "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, "title": "Nikolai Rimsky-Korsakov's 170th Birthday (born 1844)", "is_dynamic": false, "width": 617, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "El Salvador Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "el-salvador-independence-day-2012", "title": "El Salvador Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/el_salvador_independence_day-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia El Salvador", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuQfudGxWILSeVe_OPaiOlLSHM4yYy6hi09cRtpxKJ5QEoOy0Lwc8fUUso2uluw0eqtcseTE2W6KqxdV6eNgLyV0KbwI6DTSzD_fpJEI=s660", "query": "El Salvador Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edgar Valter's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edgar-valters-84th-birthday", "title": "Edgar Valter's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/edgar-valter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 21], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Edgar Valter", "hover_text": "Edgar Valteri 83. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YSOjUu5CMDx8L2TGlOU1QWSOxlBnDNLSupY3-qcjnQi_4TCFtM2VI5tdqldKlldCfHW322yMMpdRu8cLw5FxmIoFAX2b91OctG3c-sx6=s660", "alternate_url": "", "query": "Edgar Valter's 84th Birthday"}], "hires_height": 410, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, "tags": ["Birthday", "Music", "Composer", "The Five", "Opera", "Orchestra", "Symphony", "Snow Maiden", "romantic", "art nouveau", "beard"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "170 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Nikolai Rimsky-Korsakov's 170th Birthday (born 1844) #GoogleDoodle", "name": "nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp.jpg", "hires_width": 1204, "persistent_id": 6542922040213580, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #1 - Sri Lanka vs. South Africa #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-1-sri-lanka-vs-south-africa", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #1 - Sri Lanka vs. South Africa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-1-sri-lanka-vs-south-africa-5730984632778752-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 18], "hires_width": 550, "translations": {"en": {"query": "Sri Lanka vs. South Africa", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Sri Lanka vs. South Africa", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf\u0dc0 \u0dc3\u0dc4 \u0daf\u0d9a\u0dd4\u0dab\u0dd4 \u0d85\u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0dcf\u0dc0", "hover_text": "\u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2015 - \u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf\u0dc0 \u0dc3\u0dc4 \u0daf\u0d9a\u0dd4\u0dab\u0dd4 \u0d85\u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0dcf\u0dc0", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-1-sri-lanka-vs-south-africa-5730984632778752-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7psh5Ij6F7749imj5EEpg0sDAyftGJ9D6gQT508TgPP1F80vOPTACVYSgtwehJTj4PFpKWZy2LO2lXAzjKuM2x8rmR2v2n4w84pN4y3v", "query": "Sri Lanka vs. South Africa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2012 - Select Countries #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2012-select-countries", "title": "Mother's Day 2012 - Select Countries", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothers_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 18], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J4g4nt7IVPLV4XSM36keVRpr8Fj0Y_hcGIIOOfLZ01gchBaPY7Kls782mn-i-m_92YHGm8VwrbtNPWeDNMZPlMEKHzgiuR7vRWmpX0Q=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 17], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk", "id": 11991267, "next_doodle": {"hires_height": 410, "name": "nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844", "title": "Nikolai Rimsky-Korsakov's 170th Birthday (born 1844)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 18], "hires_width": 1204, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "170 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nikolai-rimsky-korsakovs-170th-birthday-born-1844-4789507748528128-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUYS1Un-WtYpFxCzcw9qYmo1HdHUO1VUYpBJAab-cBTKHx4dUvldlA88VyGbesYdhyYIboy8jf_Ik6uLSLMguR8miFwsFGE71JvoQo-P"}, "title": "Holi Festival 2014", "is_dynamic": false, "width": 544, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dia Dos Namorados 2012 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2012", "title": "Dia Dos Namorados 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/namorados12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz dia dos namorados!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wxpcFK9rTGPv7UIWlS26XdYyI4j2HHT76BPcT7gTuZECJD02Qu5UWYRn78td_XIFe4nTXWYSDrnrFfDe5kfadgkyayvfTN_ndxkSYVn8=s660", "query": "Dia Dos Namorados 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippines Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2012", "title": "Philippines Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/philippines-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_ehoRSx2MHM18GZnxClZJ7OvIETc-IVX-31Kkt0iSL26vH5FwhWhnBzBsLUooE1EkANGtH7Yg-lP0IilMSEihq6JS9KdVwnBTczABgA=s660", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 148, "share_text": "Luigi Pirandello's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luigi-pirandellos-145th-birthday", "title": "Luigi Pirandello's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pirandello-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 28], "hires_width": 384, "translations": {"it": {"query": "luigi pirandello", "hover_text": "145\u00b0 anniversario della nascita di Luigi Pirandello", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/pirandello-12-hp.jpg", "query": "Luigi Pirandello's 145th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "hires_width": 1088, "persistent_id": 6542922040213579, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 17], "height": 155, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ", "id": 11991080, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, "title": "St. Patrick's Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 506, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Maria Sibylla Merian's 366th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-sibylla-merians-366th-birthday", "title": "Maria Sibylla Merian's 366th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/maria_sibylla_merians_366th_birthday_-1256008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u03a3\u03b9\u03bc\u03c0\u03af\u03bb\u03b1 \u039c\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd", "hover_text": "366\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u03a3\u03b9\u03bc\u03c0\u03af\u03bb\u03b1 \u039c\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian's 366th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian se 366ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00e8 aniversari del naixement de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria\u00a0Sibylla\u00a0Merian", "hover_text": "366\u00b0 Anniversario della nascita di Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea Maria Sibylle Merian", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Maria Sibylla Merianov\u00e1", "hover_text": "366.v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Marie Sibylly Merianov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640366 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0627 \u0645\u0631\u064a\u0627\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 bliain \u00f3 rugadh Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian-en jaiotegunaren 366. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Meriani 366. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba cumpleanos de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Sibylle Merian", "hover_text": "Ulang Tahun Maria Sibylle Merian ke-366", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian's 366th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u043b\u044b \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366e Geboortedag Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian'\u0131n 366'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Marija Sibilla Meriana", "hover_text": "Marijas Sibillas Merianas 366. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366-asis Maria Sibylla Merian gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba aniversario del nacimiento de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria\u00a0Sibylla\u00a0Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0366\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merian - 336. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00e8me anniversaire de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. rojstni dan Marije Sibylla Merian", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Sibylle Merian", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366. Geburtstag von Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "da": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 vuotta Maria Sibylla Merianin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u00e9ve sz\u00fcletett Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30b8\u30d3\u30fc\u30e9 \u30e1\u30fc\u30ea\u30a2\u30f3", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2 \u30b8\u30d3\u30fc\u30e9 \u30e1\u30fc\u30ea\u30a2\u30f3\u751f\u8a95 366 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 de ani de la na\u0219terea Mariei Sibylla Merian", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Sibylla Merian", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0435 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0430\u043d", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc9c0\ube4c\ub77c \uba54\ub9ac\uc548", "hover_text": "\ub9c8\ub9ac\uc544 \uc9c0\ube4c\ub77c \uba54\ub9ac\uc548 \ud0c4\uc0dd 366\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "Maria Sibylla Merians 366:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "366 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0438\u043b\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Maria Sibylla Merianov\u00e1", "hover_text": "366.v\u00fdro\u010die narodenia Marie Sibylly Merianovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u897f\u6bd4\u62c9\u00b7\u6885\u91cc\u5b89", "hover_text": "\u5fb7\u56fd\u81ea\u7136\u4e3b\u4e49\u5b66\u8005\u3001\u753b\u5bb6 Maria Sibylla Merian \u8bde\u8fb0366\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0456\u044f \u0421\u0438\u0431\u0456\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0456\u0430\u043d", "hover_text": "366 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0430\u0440\u0456\u0457 \u0421\u0438\u0431\u0456\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0456\u0430\u043d", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u756b\u5bb6\u3001\u6606\u87f2\u5b78\u5bb6 Maria Sibylla Merian 366\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Maria Sibylla Merian", "hover_text": "\u092e\u093e\u0930\u093f\u092f\u093e \u0938\u093f\u092c\u093f\u0932\u093e \u092e\u0947\u0930\u093f\u0905\u0928\u091a\u093e \u0969\u096c\u096c\u0935\u093e  \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3VPA_VAuFZ9aGQOYk3Li0DW5iSvJFW5ufdezd8r0TGGnba6gPU1GA_ABmfbHQU9Z5SIw4dOZPVGrJc9Dq9CDrVNtOYKvfol0ch8rvjc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s1F9xP8BLhrJ4hCExiSLpGepGPoj_hmjhrp-t7Lfkme2cWPVZmHyUwc0QUHFDWrcquQMVDVX1_T7cmLdFrtWgIgKNadSuolgUOcUkGzF", "query": "Maria Sibylla Merian"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jorge Isaacs' 176th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jorge-isaacs-176th-birthday", "title": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jorge_isaacs_176th_birthday-1410005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Jorge Isaacs", "hover_text": "176\u00ba aniversario del nacimiento de Jorge Isaacs", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JBda5XAZLnxlMae1M-U6ob7BuIFCOBI-j3cA-nzcCD3bzY8pAikvWZoAd1ReqKI62UqXtUOPGTfvSkhRKizQtg--W4UM41EVpsjc-l1F=s660", "query": "Jorge Isaacs' 176th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kNtH7jdlgqAVLRItLtRJ0L1lIuJvxe771zLjKz1YoIJr99vTO1jq8FkKcl-nQr-EF-eMHhWDeMbGMrTdXVZjFswPpVGkBL_Y_xcXo6zJpA"}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-revolution-day", "title": "Hungarian revolution day ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8"}, "tags": ["stained", "glass", "heart", "hands", "claddagh"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "countries": ["Australia", "Bulgaria", "Hungary", "Iceland", "Ireland", "Kenya", "New Zealand", "Romania", "Russia", "Singapore", "Ukraine", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "hires_width": 1436, "persistent_id": 6542922040213578, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 15], "height": 125, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "query": "Hungarian revolution day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8", "id": 11990794, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, "title": "Hungarian revolution day", "is_dynamic": false, "width": 501, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2012 (Israel) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2012-israel", "title": "First Day of School 2012 (Israel)", "url": "//www.google.com/logos/2012/First_Day_Of_School_Isreal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d2", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wcfIDfkKTtRKj2idVkbIUIItL70uBmKyi23zbWaaApa81UsdU-NhR-HV8KgPL9CckH6r2UCsj2t06bRKaUfUTf42iS_KyCwhHACFFQbc=s660", "alternate_url": "", "query": "First Day of School 2012 (Israel)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-valentines-day-2012", "title": "Chinese Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/chinesevalentine12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 23], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915 \u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlWBK-4St43VDuWsb_C4LxzsXr21PcrQ6tOtgj48lfFKdh1UyIYoxh6rqmGW9okKVnkaWKjcxbOJ_FkoOixRaDyHPbZTjPhm000xrefWmw=s660", "query": "Chinese Valentine's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rhythmic Gymnastics 2012 #GoogleDoodle", "name": "rhythmic-gymnastics-2012", "title": "Rhythmic Gymnastics 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/gymnastics-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a1\u03c5\u03b8\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u0393\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u03a1\u03c5\u03b8\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u0393\u03c5\u03bc\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 rhythmic gymnastics", "hover_text": "London 2012 Rhythmic Gymnastics", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 ritmiese gimnastiek", "hover_text": "Londen 2012 Ritmiese gimnastiek", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9ac\ub4ec\uccb4\uc870", "hover_text": "\ub9ac\ub4ec\uccb4\uc870", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 gimn\u00e0stica r\u00edtmica", "hover_text": "Londres 2012, gimn\u00e0stica r\u00edtmica", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1270\u1240\u1293\u1300 \u1305\u121d\u1293\u1235\u1272\u12ad \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1270\u1240\u1293\u1300 \u1305\u121d\u1293\u1235\u1272\u12ad \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 ginnastica ritmica", "hover_text": "Ginnastica ritmica, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05ea\u05e2\u05de\u05dc\u05d5\u05ea \u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea\u05d9\u05ea \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05ea\u05e2\u05de\u05dc\u05d5\u05ea \u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea\u05d9\u05ea, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "modern\u00ed gymnastika", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, modern\u00ed gymnastika", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662:\u062c\u0645\u0628\u0627\u0632 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662:\u062c\u0645\u0628\u0627\u0632 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 gleaca\u00edocht rithimi\u00fail", "hover_text": "Londain 2012, gleaca\u00edocht rithimi\u00fail", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 rhythmic gymnastics", "hover_text": "Amajimnestikhi anesigqi e-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Gimnasia erritmikoa", "hover_text": "Londres 2012, Gimnasia erritmikoa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 iluv\u00f5imlemine", "hover_text": "London 2012, iluv\u00f5imlemine", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 ritmik gimnastika", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Ritmik gimnastika", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Gimnasia r\u00edtmica", "hover_text": "Londres 2012, Gimnasia r\u00edtmica", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Rhythmic Gymnastics", "hover_text": "London 2012 Rhythmic Gymnastics", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "ritmische gymnastiek", "hover_text": "Londen 2012 Ritmische Gymnastiek", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Rytmisk sportsgymnastikk", "hover_text": "London 2012 - Rytmisk sportsgymnastikk", "share_text": ""}, "no": {"query": "Rytmisk sportsgymnastikk", "hover_text": "London 2012 - Rytmisk sportsgymnastikk", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 ritmik jimnastik", "hover_text": "Londra 2012, Ritmik Jimnastik", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 ritmisk\u0101 vingro\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, ritmisk\u0101 vingro\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 ritmin\u0117 gimnastika", "hover_text": "Londonas 2012, ritmin\u0117 gimnastika", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u97fb\u5f8b\u9ad4\u64cd", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u97fb\u5f8b\u9ad4\u64cd", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gimnasia r\u00edtmica Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 gimnasia r\u00edtmica", "share_text": ""}, "is": {"query": "n\u00fat\u00edmafimleikar", "hover_text": "N\u00fat\u00edmafimleikar, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 gimnastyka artystyczna", "hover_text": "Londyn 2012, gimnastyka artystyczna", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0433\u0456\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f \u0433\u0456\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gymnastique rythmique Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, gymnastique rythmique", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 gimnastik berirama", "hover_text": "London 2012 Gimnastik Berirama", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ritmi\u010dka gimnastika", "hover_text": "London 2012., ritmi\u010dka gimnastika", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 rhythmic gymnastics", "hover_text": "\u099b\u09a8\u09cd\u09a6\u09c7 \u099c\u09bf\u09ae\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Rhythmische Sportgymnastik", "hover_text": "London 2012 - Rhythmische Sportgymnastik", "share_text": ""}, "da": {"query": "rytmisk gymnastik", "hover_text": "London 2012, rytmisk gymnastik", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "hover_text": "Londres 2012, Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ritmi\u010dka gimnastika", "hover_text": "London 2012., ritmi\u010dka gimnastika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Rytminen voimistelu", "hover_text": "Lontoo 2012 Rytminen voimistelu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "ritmikus sportgimnasztika", "hover_text": "London 2012, ritmikus sportgimnasztika", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u65b0\u4f53\u64cd", "hover_text": "\u65b0\u4f53\u64cd", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 gimnastic\u0103 ritmic\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Gimnastic\u0103 Ritmic\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "hover_text": "Londres 2012 Gin\u00e1stica R\u00edtmica", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Gimnastic\u0103 ritmic\u0103", "hover_text": "London 2012, gimnastic\u0103 ritmic\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 sarakasi", "hover_text": "London 2012, Sarakasi", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 rytmisk gymnastik", "hover_text": "London 2012, Rytmisk gymnastik", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "modern\u00e1 gymnastika", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, modern\u00e1 gymnastika", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827a\u672f\u4f53\u64cd", "hover_text": "\u827a\u672f\u4f53\u64cd", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u044f \u0433\u0456\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u044f \u0433\u0456\u043c\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 ritmi\u010dna gimnastika", "hover_text": "London 2012 ritmi\u010dna gimnastika", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u093e\u0932\u092c\u0926\u094d\u0927 \u091c\u093f\u092e\u094d\u0928\u093e\u0938\u094d\u091f\u093f\u0915", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u093e\u0932\u092c\u0926\u094d\u0927 \u091c\u093f\u092e\u094d\u0928\u093e\u0938\u094d\u091f\u093f\u0915", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I3XNXk-RvtqrwuO4xTlJCIhuT_FMW12Rsknu3d6uoneo7smaVv38f3zXfwK-3zL0de7C4el67vYDxFTF5KOkMH19A-jWPCdMv_C0YaC1Kw=s660", "query": "London 2012 rhythmic gymnastics", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE"}, "tags": ["National Holiday", "independency", "revolution", "Magyars", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hungarian revolution day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-revolution-day", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213577, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2015", "title": "Hungary National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hungary-national-day-2015-6546074248413184-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "M\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/krikzRdbVDZ2GxoFc6BKMaCMdjRCMS0uST-pkHDJl37eQua4R2dcQeT--zivI_XbMfPFgANBEbsr61Dv7cTxylsZoPmdtmPN1Rbxyo4f=s660", "query": "Hungary National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUwwgpVkjyhGQbL6m7jy__XXAGJsBGjlnXLg_DSd4hWKUiPyfHfDM1Znfv-Cwhrk897gGxYkz7tlGJ22X9CDPVJ9fygbMWye-tFK2W2iyw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2012", "title": "Hungarian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hungary-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848. m\u00e1rcius 15.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7MAQkX6m9kabJtwMMuXC2fentz0nGfaoD4eO-I7M7AvtUVgxbdU1yTXXoa59Ve0bkO77F0Cw62peODrpVpxsq6GGUp9jQ4BCAOeVY7NS=s660", "query": "Hungarian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungary National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "hungary-national-day-2013", "title": "Hungary National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/hungary_national_day_2013-1107005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848-as Forradalom \u00e9s Szabads\u00e1gharc \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kit5ieHLKJ_WWxdmx54DFk9smaP9o0wnQkL9fghirjK3i1G-_mzQ00JKV_ayFNDAqjl4L4cpeGoorksBdObfdYF1AT7WASKEQub3lqL_=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u6xaZpgWO9ItcGMf4zB8z41qMGolRUXxEh-3mfUbijJG2iDQ1h-uYOXbrGYOf0Fyq955CmKcnDfOntvzTc_VLnlNbcD9XY2YkGy7GvA", "query": "Hungary National Day 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day-2011", "title": "Hungarian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/hungarian_national11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "hover_text": "Az 1848-49-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/omNcai1rPhAlWNSVToX_Ey6LHhxezhm0QBCLDM9J4OyR5Y6DVD82EBPMQMeu-ipSgWyQD9p269n3098LB5ZWGUtOTKZJB3dcVk10DL3I=s660", "query": "Hungarian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-uk-ie-ng", "title": "Mother's Day 2015 (UK, IE, NG)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-uk-ie-ng-5724938912661504.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6LWfpSzeMrQIqTteSckcLnBHkNbvQNmsONZTP6w3jElvyopvdcJTigkPC-ns0BOZQaJpdbEYGEHbynUFywPwYP6WL2kXt8hwv8sIruRQyg=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZoGgnL16PnLYO_bvAUOvSQ4Udz21zSGljHsa4SxjZ3QaejsT5QImQ3LSvkiA-Cjb3TKD8iaVhhRqijar5wnf37IsPoXVw-CBviHNoqY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shadi-abdel-salams-85th-birthday", "title": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/shadi-abdel-salams-85th-birthday-6273825532542976-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Shadi Abdessalam", "hover_text": "85 \u00e8me anniversaire de Shadi Abdessalam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shadi Abdel Salam", "hover_text": "Shadi Abdel Salam\u2019s 85th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0634\u0627\u062f\u064a \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dYv12sh3toJODCOYOjnxsdTW9HYXx1OIJX_KnJakBCjdbupWbki1pKxBqegj0v661frr6urLGeyanD_Bfd1TRRQKRuPnR5T8aLOMPTCb=s660", "query": "Shadi Abdel Salam", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MSC3XGwuR46fZImVWvovF9GUnC3nrLbsVxa5cBAmrE3QcXdWxFxAMbzcKfbXsP8UZ24bZwOFABmhtqae1bHv706OeoWuiWGiRVTbACOXtQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hungarian National Day #GoogleDoodle", "name": "hungarian-national-day", "title": "Hungarian National Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungariannational10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "184", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgPd4-wNWMzYXdw74ZOBr4_MS1HQoRMQRGbBVVE7xJX3Kf92IqLmh423WDH6PvIcHxshTcz0q_4u9kWWXN523ebg4HwGkWsJva67ezp4cg=s660", "query": "Hungarian National Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 9], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "query": "Colombia National Congress Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE", "id": 12421392, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-revolution-day", "title": "Hungarian revolution day ", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hungarian-revolution-day-6542275312091136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "1848. m\u00e1rcius 15.", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JKzQWjFtqR063TK5he4g1lFEelqNo_MULCOjsIOA_qDUQ6ixdnwC88vciF5dLmTwNoL40f2IfsVXpjy9jviezUSboGpPePUmKWhSpQH8=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXAXdRXU2kp2G4TkJa2H_L1jnGvx9G7pL3sC2ZVqByE31GO8pJEtgSieI68OiAauUBcR0_qGULZ-K1HOlEBeRwEME5n137s54wFqbH8"}, "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "is_dynamic": false, "width": 517, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #7 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-7", "title": "World Cup 2014 #7", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-7-4849719733911552.10-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Uruguay v Costa Rica", "hover_text": "Uruguay v Costa Rica", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Uruguay gegen Costa Rica", "hover_text": "Uruguay gegen Costa Rica", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Uruguai x Costa Rica", "hover_text": "Uruguai x Costa Rica", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Uruguay contra Costa Rica", "hover_text": "Uruguay contra Costa Rica", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab", "hover_text": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30b3\u30b9\u30bf\u30ea\u30ab", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Uruguay vs Costa Rica", "hover_text": "Uruguay vs Costa Rica", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Uruguay Costa Rica", "hover_text": "Uruguay Costa Rica", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/whu1LdwMnB3id92lkC0aLP6aadx98ZIqsUoEQrME-Xn_9lwGA7plXQhqGkCdaFYMqY_FaP9wNjOjGsdrWFFIwAQqxOKZHg4PVodHKSomgQ=s660", "query": "Uruguay vs Costa Rica", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UxwLSfRyo_4obeplZ5c2aw1Z0faQpA9u2eJYUSPAAAIAz9Vgz0fV_5tqMLf40f7JbYaNeOTL4fJrMJr0oGnVHU7iEhTMQKmzrcCz-zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Denmark National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "denmark-national-day-2014", "title": "Denmark National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/denmark-national-day-2014-5601615549562880-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "Grundlovsdag", "hover_text": "Grundlovsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rcY6TrXYsE9NqPlza5ZYhfYChuP3rOiHrpCPnVbQvvcd8uQNBgSo1WFtigT3DRmZNVeuk0jpCa3D6OjsDq030-nfdW4i7BGoLLA4tfI=s660", "query": "Denmark National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QU-S8zEU6dA8ZNHTze6stF46t70iOIpMCMYWuiI5LBn502uhJQsZMcGMKQ0h7IWkmhOihC_yOHt1E6BR9O_6e9tc5gCjQXvW2ZdeNAE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #8 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-8", "title": "World Cup 2014 #8", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-8-5111453967187968.4-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "England v Italy", "hover_text": "England v Italy", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "England gegen Italien", "hover_text": "England gegen Italien", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Inglaterra x It\u00e1lia", "hover_text": "Inglaterra x It\u00e1lia", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "England vs Italy", "hover_text": "England vs Italy", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Inglaterra contra Italia", "hover_text": "Inglaterra contra Italia", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Inglaterra vs Italia", "hover_text": "Inglaterra vs Italia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inghilterra vs Italia", "hover_text": "Inghilterra vs Italia", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Angleterre Italie", "hover_text": "Angleterre Italie", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GxW3sqUW-bNdNfaktiQyBEAL8cNoT6If-w45zQ8t5AmTAk9i3yU-AwbWRHysziDUEJ0GJKXbWxXW1iAhaYqYG0hSmqsoQ0wKZyDlF2O1wg=s660", "query": "England vs Italy", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVWkrOBbV_pxcHXU-qu3n18SKZHbiN90AGMj7Eo3hWH8EFv_bJOS2mMZHuJKlyd_EZj4XEfQT6BUNcfHYy8OTNjyD-D5GOONpqk4qWzSFg"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, "tags": ["Current Event", "Elections", "Congress", "Bicameral", "Legislature", "Chamber of Representatives", "Senate of the Republic"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "countries": ["Colombia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "hires_width": 1034, "persistent_id": 6594907250622482, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 115, "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2001", "title": "Holi Festival 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "run_date_array": [2001, 3, 9], "hires_width": 305, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "query": "Holi Festival 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 9], "height": 189, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY", "id": 11991163, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE"}, "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "is_dynamic": false, "width": 312, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle", "name": "126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower", "title": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/126th-anniversary-of-the-public-opening-of-the-eiffel-tower-4812727050567680-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03af\u03c9\u03bd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03cd\u03c1\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03b9\u03c6\u03b5\u03bb", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "when did the eiffel tower open", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1", "hover_text": "\uc5d0\ud3a0\ud0d1 \uacf5\uac1c 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00e8 aniversari de la inauguraci\u00f3 de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "it": {"query": "Inaugurazione Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00b0 anniversario dell'inaugurazione della Torre Eiffel", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05ea\u05d9 \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05e0\u05e4\u05ea\u05d7 \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8?", "hover_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8", "share_text": "126 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05e4\u05ea\u05d9\u05d7\u05ea \u05de\u05d2\u05d3\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05e4\u05dc \u05dc\u05e6\u05d9\u05d1\u05d5\u05e8 GoogleDoodle#"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eiffelova v\u011b\u017e", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost", "share_text": "126. v\u00fdro\u010d\u00ed otev\u0159en\u00ed Eiffelovy v\u011b\u017ee pro ve\u0159ejnost #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0645 \u0625\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644126 \u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0628\u0631\u062c \u0625\u064a\u0641\u0644"}, "ga": {"query": "T\u00far Eiffel", "hover_text": "Com\u00f3radh 126\u00fa den oscail don phobal an T\u00far Eiffel", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eiffel dorrea", "hover_text": "Eiffel dorrearen irekieraren 126. urteurrena ", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eiffel Tower", "hover_text": "126 iminyaka kwavulwa i-Eiffel Tower", "share_text": ""}, "az": {"query": "Eyfel q\u00fcll\u0259si", "hover_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi", "share_text": "Eyfel q\u00fcll\u0259si a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 126-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik", "share_text": "Perayaan 126 tahun pembukaan Menara Eiffel ke publik"}, "es": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba aniversario de la inauguraci\u00f3n de la Torre Eiffel", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "when did the eiffel tower open to the public", "hover_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower", "share_text": "126th Anniversary of the public opening of the Eiffel Tower #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043d\u044f", "hover_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438", "share_text": "126-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u042d\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126.\u00ba aniversario da inauguraci\u00f3n da Torre Eiffel", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eiffeltoren", "hover_text": "126 jaar sinds de publieke opening van de Eiffeltoren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eiffelt\u00e5rnet", "hover_text": "126-\u00e5rs jubileet for den offentlige \u00e5pningen av Eiffelt\u00e5rnet", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eife\u013ca tornis", "hover_text": "Eife\u013ca tor\u0146a atkl\u0101\u0161anas 126. jubileja", "share_text": "Eife\u013ca tor\u0146a 126 gadu jubileja"}, "hr": {"query": "Eiffelov toranj", "hover_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja", "share_text": "126. godi\u0161njica otvorenja Eiffelovog tornja #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854", "hover_text": " \u6cd5\u570b\u827e\u83f2\u723e\u9435\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Torre Eiffel", "hover_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel", "share_text": "126 a\u00f1os de la apertura al p\u00fablico de la Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Eiffel turninn", "hover_text": "126 \u00e1r fr\u00e1 opnun Eiffel turnsins", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Quelle est la date d'ouverture de la tour Eiffel ?", "hover_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel", "share_text": "126e anniversaire de l'ouverture de la tour Eiffel #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0439\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Menara Eifel", "hover_text": "Ulangtahun ke-126 pembukaan Menara Eifel kepada awam", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": "Menara Eiffel", "hover_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel", "share_text": "Mengeti 126th saka bukaan umum saka Menara Eiffel"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Eiffel torni", "hover_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta", "share_text": "126 vuotta Eiffel-tornin avaamisesta"}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854", "hover_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a8\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u5854 \u5b8c\u6210 126 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio da abertura ao p\u00fablico da Torre Eiffel #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0430\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u0430", "hover_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435", "share_text": "126. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0410\u0458\u0444\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435 \u043a\u0443\u043b\u0435 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eiffeltornet", "hover_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet", "share_text": "126 \u00e5r sedan den offentliga \u00f6ppningen av Eiffeltornet #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Eiffelova ve\u017ea", "hover_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165", "share_text": "126. v\u00fdro\u010die otvorenia Eiffelovej ve\u017ee pre verejnos\u0165 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u827e\u83f2\u5c14\u94c1\u5854\u843d\u6210126\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet?", "hover_text": "Heute vor 126 Jahren wurde der Eiffelturm offiziell er\u00f6ffnet", "share_text": "#OkGoogle Wann wurde der Eiffelturm er\u00f6ffnet? #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "ajfelova kula", "hover_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule", "share_text": "126. godi\u0161njica od otvaranja Ajfelove kule #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0432\u0435\u0436\u0430", "hover_text": "126 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u0415\u0439\u0444\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0435\u0436\u0456", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U2zN5-aW37Qd9B5m2X-p4GVOixKdvqbqr_aQnv6XAdlh2PV8pFp-jkVfG1nEAo2xMskrfz4-nBh49yAfJPZv3-AgFtxYhSxmc7B3rGJhww=s660", "query": "when did the eiffel tower open", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GT9hMcrRNakKjhYERPdQWD5hKBBvgG6B72TDmhA1RxOOW__hssmCEmXh2PYfbc-X-bI5Q0gSUr_vnrgAmGIJOHCnLwflyinWcKvCfPrmXA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #4 - New Zealand vs. West Indies", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-4-new-zealand-vs-west-indies-5693276162097152-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. West Indies", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. West Indies", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/G3JRYIa5mA5bGHrdHihZfnhh9vYsECc8ih5sLANnutm5hWOsfrNkIEVpnIewKNv2sLcPQbuidj-vfF8nmb7dwxcx8-VvXs3jLh7Blq-F=s660", "query": "New Zealand vs. West Indies", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/X4A-ZL2pevV4ZwHZUyeC5C2mc3sysJy06UrBe3buvMp5o5UnRC2iSL9m37hKlwO5VvyHINSebfaY2OcgZKOh9O57EE4R1eghYTZDZOOzLw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}, "tags": ["Birthday", "Literature", "textiles"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "countries": ["Lithuania", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213576, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 115, "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2001", "title": "Holi Festival 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "run_date_array": [2001, 3, 9], "hires_width": 305, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "query": "Holi Festival 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE", "query": "Colombia National Congress Elections 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 3, 8], "height": 220, "standalone_html": "/logos/2014/womensday14/womensday14.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "query": "Women's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A", "id": 10913978, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, "title": "International Women's Day 2014", "is_dynamic": true, "width": 391, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Guatemala Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "guatemala-independence-day-2012", "title": "Guatemala Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/guatemala_independence_day-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Guatemala", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_AO4JRrEaTltBc6MDMl3zcWzi1XZz6q7XswRNlt0ftZxz7ViphsIa2j6ADtNHj92DqrQHVZ7Pvm3q5UxSfQn3b6LY-hODQO7dYdOEAgF=s660", "query": "Guatemala Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "El Salvador Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "el-salvador-independence-day-2012", "title": "El Salvador Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/el_salvador_independence_day-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia El Salvador", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuQfudGxWILSeVe_OPaiOlLSHM4yYy6hi09cRtpxKJ5QEoOy0Lwc8fUUso2uluw0eqtcseTE2W6KqxdV6eNgLyV0KbwI6DTSzD_fpJEI=s660", "query": "El Salvador Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile #GoogleDoodle", "name": "202nd-anniversary-of-the-first-government-assembly-in-chile", "title": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "url": "//www.google.com/logos/2012/chile12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 18], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Primera Junta Nacional de Gobierno de Chile", "hover_text": "Fiestas Patrias 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tN-RXiVdd-P9Xapgzz_ttLKOwuwLbG3kjXZvgFOzYvQEa9fDSAF741qmGIgLnCL_2NZI2M4h3xyiHDFWXwApUkxjI-MmbcsjE21UP4JA=s660", "query": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Women have historically been underrepresented in almost all fields: science, school curricula, business, politics &mdash; and, sadly, doodles. In addition to our <a href=\"http://google.com/doodles\" style=\"text-decoration: none;\">continued effort</a> for doodle diversity and inclusion, this <em>truly</em> International Women&rsquo;s Day doodle features a host of over a 100 inspiring women from around the world.</p>\r\n\r\n<p>Here is the full list (in order of appearance):</p>\r\n\r\n<p>Cee Chatpawee, TV host, IT Princess, Thailand</p>\r\n\r\n<p>Chinaza Godwin Christiana, Student, Nigeria</p>\r\n\r\n<p>Easkey Britton, Surfer and the first woman to surf in Iran, PhD and doctoral candidate, Ireland</p>\r\n\r\n<p>Rahimah Yussof, Developer group leader, Brunei</p>\r\n\r\n<p>Chen Yuhong, School teacher, China</p>\r\n\r\n<p>Naho Okamoto, Jewelry designer, Japan</p>\r\n\r\n<p>Mary Kom, Five-time World Boxing champion, India</p>\r\n\r\n<p>Funlayo Adewale, Canteen owner, Nigeria</p>\r\n\r\n<p>Jennifer Luo &amp; Yi-hsin Chen, Mothers to be, Taiwan</p>\r\n\r\n<p>Alifiyah Ganjee, Developer group leader, Kenya</p>\r\n\r\n<p>Karnataka State Home Guard, India</p>\r\n\r\n<p>Ana Cecilia Castillo, Developer group leader, Guatemala</p>\r\n\r\n<p>Rivka Carmi, President of Ben-Gurion University of the Negev, Israel</p>\r\n\r\n<p>Camila Batmanghelidjh, Founded the place2be and Kids Company, caring for 17,000 children, UK/Iran</p>\r\n\r\n<p>Dalia Grybauskait\u0117, President of Lithuania</p>\r\n\r\n<p>Sarah Sechan, TV personality and entertainer, Indonesia</p>\r\n\r\n<p>Shoko Uemura, Under-23 Women&#39;s Football Team member, Japan</p>\r\n\r\n<p>Janet Mock, Trans woman rights activist and author, USA</p>\r\n\r\n<p>Harusoga Fujima, Professional Nihon Buyo dancer (traditional dance), Japan</p>\r\n\r\n<p>Mara Gabrilli, Congresswoman &amp; Brazil&#39;s spokesperson for people with disabilities, Brazil</p>\r\n\r\n<p>Maria da Penha, Women&#39;s rights advocate, named the law protecting women from domestic violence, Brazil</p>\r\n\r\n<p>Viviane Senna, Entrepreneur and founder of NGOs, Brazil</p>\r\n\r\n<p>Marta Silva, Awarded multiple times by FIFA golden ball as best female soccer player in the world, Brazil</p>\r\n\r\n<p>Students, Guatemala</p>\r\n\r\n<p>Maia Sandu, Minister of education, Moldova</p>\r\n\r\n<p>Chamki, Adventurous and inquisitive schoolgirl muppet, India</p>\r\n\r\n<p>Christine Van Broeckhoven, Molecular biologist, Belgium</p>\r\n\r\n<p>Tanha Islam, Aspiring engineer, Bangladesh</p>\r\n\r\n<p>Jake Feinler, Former head of Network Information Center at Stanford and Internet Hall of Fame member, USA</p>\r\n\r\n<p>Iryna Velychko, Galyna Korniyenko &amp; Marina Derkach, Developer group organizers, Ukraine</p>\r\n\r\n<p>Marisa Mill&aacute;n, Proud grandma, Spain</p>\r\n\r\n<p>Noelle Wenceslao, Janet Belarmino &amp; Carina Dayondon, First Filipinas to climb Mount Everest, Philippines</p>\r\n\r\n<p>Clarisse Reille, Managing Director of French Professional Committee for Apparel Economy Development, France</p>\r\n\r\n<p>Gesche Joost, Professor of Design Research and one of Germany&#39;s &quot;100 masterminds of tomorrow&quot;, Germany</p>\r\n\r\n<p>Dora, Explorer</p>\r\n\r\n<p>Nogah Dufresne, Multinational baby, France/Israel</p>\r\n\r\n<p>Tooba Shaikh, Aspiring Developer, Pakistan</p>\r\n\r\n<p>Katelyn Donnelly, Executive Director of the Pearson Affordable Learning Fund, USA/UK</p>\r\n\r\n<p>Catherine Koo, Chairlady of United Christian College Parents Teachers Association, Hong Kong</p>\r\n\r\n<p>Roba Al Assi, Blogger, Jordan</p>\r\n\r\n<p>SOS Lambrate, Ambulance volunteers, Italy</p>\r\n\r\n<p>Camila Bernal Villegas, Director of the CRAN Foundation and cancer survivor, Colombia</p>\r\n\r\n<p>Malala Yousafzai, Education activist, Pakistan</p>\r\n\r\n<p>Ashaji, Holds a Guinness World Record as most recorded artist in music history, India</p>\r\n\r\n<p>Nonna Grishaeva, Actress, comedian and singer, Russia</p>\r\n\r\n<p>Ndileka Xameni, Runs an orphanage, South africa</p>\r\n\r\n<p>\u0130pek Han\u0131m&#39;s Farm, Business woman turned farmer and her village , Turkey</p>\r\n\r\n<p>Prof. Jacqueline A. Oduol, Gender expert fighting for Women&#39;s and children&#39;s rights, Kenya</p>\r\n\r\n<p>Martha Debayle, Radio personality, named one of the 50th most powerful women in Mexico by Forbes, Mexico</p>\r\n\r\n<p>Alenka Godec, One of the most prominent jazz and pop singers in Slovenia, Slovenia</p>\r\n\r\n<p>Zakeeya Patel, Actress, dancer and winner of South Africa&#39;s Strictly Come Dancing 2013, South Africa</p>\r\n\r\n<p>Astrid Sartiasari, Singer, Indonesia</p>\r\n\r\n<p>Jenny Chan, Ella Wong &amp; Ching Hoi Man, Spokeswomen, Hong Kong</p>\r\n\r\n<p>Isadora Faber, Education activist, 14 years old, Brazil</p>\r\n\r\n<p>Refiloe Khaoli, Copyrighter, South Africa</p>\r\n\r\n<p>Serena Gu, Grace Liang &amp; Sharon Tam, University start-ups advocates, Hong Kong</p>\r\n\r\n<p>Anne Geddes, Renowned photographer and women&#39;s advocate, Australia</p>\r\n\r\n<p>Cecilia Chung, Social justice &amp; human rights activist, HK/US</p>\r\n\r\n<p>Diaa Elyaacoubi, Serial entrepreneur, named Entrepreneur of the Year 2004, France</p>\r\n\r\n<p>Ros Juan, Entrepreneur and Social advocate, Philippines</p>\r\n\r\n<p>Funmi Victor-Okigbo, Events Production Designer, Nigeria</p>\r\n\r\n<p>Chen Junlan and QiQiGe, Office workers, China</p>\r\n\r\n<p>Tarryn Tomlinson, Inspiring quadriplegic working with disadvantaged youth, South Africa</p>\r\n\r\n<p>Zahira Asmal, Founder of Design South Africa, South Africa</p>\r\n\r\n<p>Foluso Olaniyan, Agricultural pioneer, Nigeria</p>\r\n\r\n<p>Jirawadee Sudta, Awarded National Excellent Youth in law and protection of children&#39;s rights, Thailand</p>\r\n\r\n<p>Thanks to our amazing editor <a href=\"http://www.morgansmark.com/\">Morgan Stiff</a>, <a href=\"http://www.zapmama.com/\">Zap Mama</a> for the wonderful music, and all the women and girls who participated.</p>\r\n\r\n<p>Happy International Women&#39;s Day!</p>\r\n\r\n<p>Posted by Liat Ben-Rafael</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576-cta.gif", "share_text": "International Women's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2014", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622479, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2010 - Russian #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2010-russian", "title": "Women's Day 2010 - Russian", "url": "//www.google.com/logos/2010/womensday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ci0yN9fNKaPYKDDxeCv7mSOCLClcpCXnVXc7vCsQTj8jk9NxUpxQgYJ6e4w8QE68TOFlqDfrmGGmwbJT1y2hPWasLODY18agPjsI8DR=s660", "query": "Women's Day 2010 - Russian", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 162, "share_text": "Women's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2013", "title": "Women's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 8], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Internasionale Vrouedag", "hover_text": "Internasionale Vrouedag", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1265\u1214\u122b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della donna", "hover_text": "Giornata internazionale della donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwabesifazane", "hover_text": "Usuku lwabesifazane 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head rahvusvahelist naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Internationale Vrouwendag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2013", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc'n\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "D\u00eda internacional de la mujer", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legi kvennadagurinn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia", "hover_text": "Hari Wanita Sedunia", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jounen Fanm", "hover_text": "Jounen mondyal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International Kvindedag", "hover_text": "International Kvindedag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen Naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "hover_text": "Ziua interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin-Qizlar Bayrami", "hover_text": "Xotin-Qizlar Bayrami Bilan Qutlaymiz!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Siku ya Wanawake Duniani", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/womens_day_2013-1055007-hp.jpg", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/up27Iip8clRms0AgmhkHo3v1Li3H4EAngx9MC3CWcOVXIgI9PRqMhgJ2fC-Hs2qQ7rja_HLNMrrLOQeC0WZJRUYZtooaLwLIT4gSDqNM"}, {"hires_height": 40, "share_text": "International Women's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2005", "title": "International Women's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "run_date_array": [2005, 3, 8], "hires_width": 400, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282", "share_text": ""}, "en": {"query": "international women's day", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2005/intl_women_sm.png", "query": "international women's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2011", "title": "Women's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/womensday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "International women's day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Auguri a tutte le donne !", "share_text": ""}, "iw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "et": {"query": "naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "es": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00eda Internacional De La Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u041e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442, \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale de la Femme", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Dan \u017eena!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog N\u0151napot!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Den internationale kvindedag", "hover_text": "Den internationale kvindedag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "ziua femeii", "hover_text": "Ziua femeii", "share_text": ""}, "sw": {"query": "/events/iwd2011/", "hover_text": "Siku ya Kimataifa ya Wanawake", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d 8\u043c\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440\u00a0\u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0416\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u041c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437\u0434\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d, \u0443\u0440\u043c\u0430\u0442\u0442\u0443\u0443 \u0430\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7rSlcdHYmudXkhbsbI-MEvFcweDGoHU4FOpQPxj4bOFg_h1o8Dhn9k6kjdIMyq4tcdCUHl3ulJMWZYxS-RPm-YrZlDfx5hy59p6gvJm6=s660", "query": "/events/iwd2011/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2015", "title": "International Women's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/international-womens-day-2015-6218590910939136.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0a86\u0a82\u0aa4\u0ab0\u0ab0\u0abe\u0ab7\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac0\u0aaf \u0aae\u0ab9\u0abf\u0ab2\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan faoi mhaise!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec1\u0ea1\u0ec8\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 \u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c05\u0c02\u0c24\u0c30\u0c4d\u0c1c\u0c3e\u0c24\u0c40\u0c2f \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33\u0c3e \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag 2015", "hover_text": "Einen sch\u00f6nen Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag 2015", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen nazioarteko eguna", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "International Women's Day 2015", "hover_text": "Usuku Labantu Besifazane Emhlabeni Jikelele 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de La Mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 ", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Antarabangsa", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Antarabangsa!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Internacional de la Dona", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a70\u0a24\u0a30\u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30\u0a40 \u0a28\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet ", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u053f\u0561\u0576\u0561\u0576\u0581 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena ", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena 2015.", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Boldog nemzetk\u00f6zi n\u0151napot k\u00edv\u00e1nunk!", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro xotin-qizlar kuni", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bilan!", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d3e\u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u200c\u0d1f\u0d4d\u0d30 \u0d35\u0d28\u0d3f\u0d24\u0d3e\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2015", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": "Jum il-Mara", "hover_text": "Illum ni\u010b\u010belebraw Jum il-Mara!", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "osmi mart", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0437 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043e\u0441\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1010\u1000\u102c \u1021\u1019\u103b\u102d\u102f\u1038\u101e\u1019\u102e\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef !", "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna", "hover_text": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur dagur kvenna er \u00ed dag!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12d3\u1208\u121d \u12a0\u1240\u134d \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna ", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 \u05e9\u05de\u05d7!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cb0\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc0\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Head naistep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fcn\u00fcz mubar\u0259k olsun!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional", "hover_text": "Selamat Hari Perempuan Internasional!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale Vrouwendag", "hover_text": "Fijne Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u200d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f \u0928\u093e\u0930\u0940 \u0926\u093f\u0935\u0938\u0915\u094b \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2015", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10e5\u10d0\u10da\u10d7\u10d0 \u10e1\u10d0\u10d4\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1\u10dd \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "hover_text": "Dita Nd\u00ebrkomb\u00ebtare e Gruas", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wanawake Duniani", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Vesel mednarodi dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kii9xRuphhq1_Q1T-z0CU0vFZjLL2GxqmrzSnJHkiLkkQMDATWhku0SHI35h0Z2ACAbiwMeCZAoSjlS6HsAkY_ryvOfa0RPbHsUu2E4=s660", "query": "International Women's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UVXJW2YDNzaqJokDXTZpEOrLneBRDxeliFm1_nTBG_-94cS2p34yffqzQfYLf-dY06y4W72HC5_PmZgTyPxux7ifubIYOAeFP_tYM2Aa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "International Women's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "international-womens-day-2009", "title": "International Women's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/womensday09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "hover_text": "\u0417 8 \u0441\u0430\u043a\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 8-\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "hover_text": "\u0421 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "8 \u043d\u0430\u0443\u0440\u044b\ufffdB", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Starptautisk\u0101 sievie\u0161u diena", "hover_text": "Sveiciens sievie\u0161u dien\u0101 vis\u0101m sieviet\u0113m!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "kovo 8", "hover_text": "Su Tarptautine Moters Diena!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "hover_text": "\u0417 8 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f", "share_text": ""}, "ky": {"query": "8 \u043c\u0430\u0440\ufffd8", "hover_text": "8 \u043c\u0430\u0440\u0442 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UvG7bsoVTMxWqiDgpeSYrBwWj4eE3LOlIAXK1QPDNX3-b0_C3pwIBbadNdYmTQYKQMUSIfwxt42d4wH3OeHOY60a7aD4mHDRIim7RUp7=s660", "query": "International Women's Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2011 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2011", "title": "Carnival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/carnival11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S6NlyrT5AxSiYotqVhHRvhoJNFdK2mBkYVem-DvMJJEh97-Ii9w0BSdiRtsttGQQSy4jEfe76juHHrtl10drg_nwL-yu08sbUvXNzKJy=s660", "query": "Carnival 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 6], "height": 230, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk", "id": 11992108, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 388, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "4th of July #GoogleDoodle", "name": "4th-of-july", "title": "4th of July", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/4th_of_july-1977005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "When is Independence Day?", "hover_text": "Happy 4th of July!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/14uUnH0xISQhcYg5sAT4-BGo5p_CaDFnvSLIiT3ylTp1KBVkYrQQpTULSBnPYJz7qCO5OhKPzqhjVJH8u09OgJCIm5Somu6LPwRkLNq_=s660", "query": "When is Independence Day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j2o27uvteyD7BjUZOoAhdQ3pjPDmYgh4TAMR4XkClrKL7aCRqq1pzH2yZUK8kNL1Ba4emo7-YyTiOSekvUzII3e8t7zFWt_lZFkkZXE9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wisawa-szymborskas-90th-birthday", "title": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wisawa_szymborskas_90th_birthday-2075005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Wis\u0142awa Szymborska", "hover_text": "Wis\u0142awa Szymborska - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUfQKRMFK_-AFGEBsXt-jhGagS0cSTgKvuzw-KJcLuPUGHzl-cVMoNxxYtUUtKcoQSHBBJPCVJU0PytZZZFE4p2c-VNxjom7kI-SUS0=s660", "query": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qp8p5mhQZXPrRfKZIQpZuyC86EyDo5l2l9Uq1ZL1OPnkuIwp3mqNRDK5fpvl3e_xUHqco1nLAXD2SlYhtoFjOjAhDxrppIoZ-JeYnHvR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anibal Troilo's 99th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anibal-troilos-99th-birthday", "title": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/anibal_troilos_99th_birthday-1989005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "An\u00edbal Troilo", "hover_text": "99\u00ba Aniversario del nacimiento de An\u00edbal Troilo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LIDnx1tJCIoufwetPi02Q8qbMDKm82W6PZJfHo49mwCxhmPYrXJEwcANPOAurmfIFD3gqoOisU-F2g3AvkWIjCoWfiyex_C59nYj2sxa=s660", "query": "Anibal Troilo's 99th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7lY2TbjEk9nbvIyNXQ9-BeSmI_DeqP1L0UyKGITPNu4WnDUC84fe7oJ48JgZIbKaZAgMl6vobTqkx_OXAxtYvXI8lkkWUAsdQkSdZkXWgQ"}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 411, "name": "giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696", "title": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 5], "hires_width": 1400, "translations": {"de": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318. Geburtstag von Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318\u00b0 anniversario della nascita di Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9DabE3gBAqoLhdtMim__qONLx9ybo0NcVK9sGZxv1JxxJ0dTDgP-udotK72L55Gd4Tw9p-rkfi-UJzhhmpM7GGfnudc1khuAj4ZzVy-FOA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "countries": ["Ireland", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "hires_width": 777, "persistent_id": 6542922040213599, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "query": "Ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "title": "Ghana Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 1200, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 6], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp2x.jpg", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nUuaQ1JCYKE1Nn_xw0rvcm8rhdzIYR4YgTpUuaExAmUeW6N6BWGyin9Tsrxir7Nk9tma8I_nVZ7Zn13G1o2gLribTa3itydmegGEmGaInw", "id": 11991190, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "international-womens-day-2014", "title": "International Women's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/womens-day-2014-6253511574552576.3-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Vrouedag 2014", "hover_text": "Gelukkige internasionale Vrouedag!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "hover_text": "ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la dona 2014", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia Internacional de la Dona!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12d3\u1208\u121d\u12a0\u1240\u134b\u12ca \u12e8\u1234\u1276\u127d \u1240\u1295 ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata Internazionale della Donna", "hover_text": "Buona Giornata Internazionale della Donna!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2014", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8 \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0c85\u0c82\u0ca4\u0cbe\u0cb0\u0cbe\u0cb7\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0cd5\u0caf \u0cae\u0cb9\u0cbf\u0cb3\u0cbe \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na mBan 2014", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile na mBan!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Sinifisela Usuku Lwabantu Besifazane Oluhle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen eguna 2014", "hover_text": "Emakumeen nazioarteko egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda da Muller 2014", "hover_text": "Feliz D\u00eda Internacional da Muller!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Internasional 2014", "hover_text": "Hari Perempuan Internasional", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Internacional de la Mujer!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Women's Day 2014", "hover_text": "Happy International Women's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0421 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Beyn\u0259lxalq Qad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Internationale vrouwendag 2014", "hover_text": "Gelukkige Internationale Vrouwendag!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen 2014", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc kutlu olsun", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Starptautisko sievie\u0161u dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena", "hover_text": "Su tarptautine moters diena!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2014 ", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Al\u00fej\u00f3\u00f0legur bar\u00e1ttudagur kvenna", "hover_text": "Til hamingju me\u00f0 al\u00fej\u00f3\u00f0legan bar\u00e1ttudag kvenna", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2014", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0ba4\u0bc7\u0b9a \u0bae\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd!", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes 2014", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits des femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda internacional de la mujer 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda internacional de la mujer!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan \u017eena 2014.", "hover_text": "Sretan Me\u0111unarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09a8\u09be\u09b0\u09c0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "sl": {"query": "mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Lep mednarodni dan \u017eena!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "hover_text": "Joune int\u00e8nasyonal fanm", "share_text": ""}, "da": {"query": "International kvindedag", "hover_text": "International kvindedag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2014", "hover_text": "\u0905\u0902\u0924\u0930\u094d\u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u0940\u092f \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4 2014", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nemzetk\u00f6zi N\u0151nap 2014", "hover_text": "Boldog Nemzetk\u00f6zi N\u0151napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii 2014", "hover_text": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc 2014", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor 2014", "hover_text": "La mul\u021bi ani de Ziua Interna\u021bional\u0103 a Femeilor!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frauentag 2014", "hover_text": "Alles Gute zum Internationalen Frauentag!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Wanita Sedunia 2014", "hover_text": "Selamat Hari Wanita Sedunia!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xotin qizlar bayrami", "hover_text": "Xalqaro Xotin-Qizlar Kuni Bayrami", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0 ", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u0435\u043d \u043c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher", "hover_text": "Feliz Dia Internacional da Mulher!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u0417 \u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u043c \u0434\u043d\u0435\u043c!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u091c\u093e\u0917\u0924\u093f\u0915 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wanawake duniani", "hover_text": "Furahia Siku ya Wanawake Duniani!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gb_ZQiI9bTAfg2LPkmALLtDVMITgjrV93Ig4ST-DsZnOz5d2L0F94aOgqQKOSbecP05aLi2_rE4BDZvRiYFX8RQq0O7_zL-KZ5g0JHR_OA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/47qzN-rqZH5M1YAsc3NgysAbEp5727MVe7-E0G_U7AewBA2PLUrxl3FUer-I7DPf8DKHqF0gYwsgoLl3lJO6j6ZdbsI9YyT9y3YpIS3A"}, "title": "Ghana Independence Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 143, "share_text": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "eliezer-ben-yehudas-155th-birthday", "title": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 7], "hires_width": 387, "translations": {"iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4", "hover_text": "155 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05e2\u05d6\u05e8 \u05d1\u05df-\u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05de\u05d7\u05d9\u05d9\u05d4 \u05d4\u05e9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/eliezer_ben_yehudas_155th_birthday-1009005-hp.jpg", "query": "Eliezer Ben Yehuda's 155th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zamboni #GoogleDoodle", "name": "zamboni", "title": "Zamboni", "url": "//www.google.com/logos/2013/zamboni-1005006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "hover_text": "112\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni's 112th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Frank Zamboni", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7 \u05d6\u05de\u05d1\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Com\u00f3radh 121 bliain \u00f3 rugadh Frank Zamboni", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "et": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112e Geboortedag Frank Zamboni", "share_text": ""}, "no": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Zamboniens 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni'nin 112'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frenka Zamboni 112. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112-osios metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. Geburtstag von Frank Zamboni", "share_text": ""}, "da": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 vuotta Frank Zambonin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Frank Zamboni", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 ani de la na\u0219terea lui Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Zamboni", "hover_text": "\u6d17\u51b0\u8eca (\u6e05\u51b0\u6a5f) \u767c\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112e f\u00f6desledag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010die narodenia Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "\u78e8\u51b0\u673a\u53d1\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "hover_text": "112 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. rojstni dan Franka Zambonija", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CSRUGdpQPhS8DHEmim9Koa95pBnrUiVIBBNKFyCBJRqtraJkjNE08rgAHJMCuHklJ5pzl_sGbF9dgOfYVPph0moVwlu8a10OLHs-NxoN=s660", "query": "Frank Zamboni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1030005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e39\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e39\u0e04\u0e37\u0e2d\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e43\u0e2b\u0e49 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e2a\u0e23\u0e49\u0e32\u0e07  \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e31\u0e12\u0e19\u0e32", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-l12j79rT_topLmT6WlU8gIEJZYXaDMr7D7kWiBcXE9ndrp2-0xEBBmiuDTnkorqXYIg_8q8jCGL1aWdzRRTEOzrCRz1-Yr2lB0m32Q=s660", "query": "Teacher's Day 2013", "alternate_url": ""}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 460, "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ghana Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2014", "countries": ["Ghana"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ghana-independence-day-2014-5997480722300928-hp.jpg", "hires_width": 1200, "persistent_id": 6542922040213598, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2010 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2010", "title": "Vasaloppet 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/vasaloppet10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet 2010", "hover_text": "Vasaloppet 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCBnURV-ABZxwvmcel1Z_4p-6IMS7MRg3F218v-7jmXw4fAB-kxE74tQC5wWJAA9jjdfHl1xq-Zx1EJHCXz6uJJHRntsbDQ2mGpclKe=s660", "query": "Vasaloppet 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Piet Mondrian's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "piet-mondrians-130th-birthday", "title": "Piet Mondrian's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/mondrian.gif", "run_date_array": [2002, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "piet mondria", "hover_text": "Google celebrates Piet Mondrian's birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rYXhDBLObbbqJoNGRdXovmB42Lzg8fcWt0btN_lPx9pzKNKMOJjS004wFw55oy9esvzQeuhk4gSyLcEK26BF9C2bxRvBAe_AxWEUbp5r=s660", "query": "piet mondria", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana's Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ghanas-independence-day-2011", "title": "Ghana's Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ghana11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0wYcfOUKQ3NegmzsLmQCskRYkx4TESUqXPIlOFMQssByOZbXmLG9jEZ7eM5c7I_lLcfRJeFZIuph43QpauX8k4VELUyUyrY3zjnoz4iF=s660", "query": "Ghana's independence", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2013", "title": "Ghana Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/ghana_independence_day_2013-1202005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEkrMMJT-_nFaTgooW7VsHkaAd5rW_ITio9ngApoAdiFKfXjdCbpCJxj5LIA9SXaTDugCkj6UIqI_cFVuQ-6af7yOU9nt4zOGDap0gznFw=s660", "query": "Ghana Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/84MBGGGvFWlPqf-OCAFgMin8ZkANl2_QaJu1srJs9yNUZfQbthtrePNWUuq9P1wbeYY6iyPhzgua_seVKF3gSf8Jf6V8m3Wty-DsjsHx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}, {"hires_height": 149, "share_text": "Will Eisner's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "will-eisners-94th-birthday", "title": "Will Eisner's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 6], "hires_width": 482, "translations": {"el": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Will Eisner", "share_text": ""}, "en": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisner's 94th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0410\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94. obljetnica ro\u0111enja Willa Eisnera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u6f2b\u756b\u5927\u5e2b\u5a01\u723e\u827e\u65af\u7d0d94\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 94 \u05dc\u05d5\u05d9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d9\u05d6\u05e0\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "Will Eisners 94 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6f2b\u753b\u5927\u5e08\u5a01\u5c14\u827e\u65af\u7eb3 94 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Will Eisner", "hover_text": "94-asis Will'o Eisner'io gimtadienis", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0423\u0438\u043b \u0415\u0439\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "hover_text": "94 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b \u0415\u0438\u0441\u043d\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Will Eisner benzi desenate", "hover_text": "94 de ani de la na\u0219terea lui Will Eisner", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/eisner11-hp.jpg", "query": "Will Eisner", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 5], "height": 195, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp2x.png", "query": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9DabE3gBAqoLhdtMim__qONLx9ybo0NcVK9sGZxv1JxxJ0dTDgP-udotK72L55Gd4Tw9p-rkfi-UJzhhmpM7GGfnudc1khuAj4ZzVy-FOA", "id": 11991306, "next_doodle": {"hires_height": 460, "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, "title": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "is_dynamic": false, "width": 664, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Macedonia Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "macedonia-independence-day-2012", "title": "Macedonia Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/macedonia-independence-day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KXHkAcazgPTToISQvZ2C9_ZkCo7yuuHT6ZhF0bqNuI2FUBKBAzqIJaxuolDuheMrpr5maJ-ZUhw6VaHES-_8JVbzVHqGn7nVTc2-FOcmgA=s660", "query": "Macedonia Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Al-Biruni's Birthday #GoogleDoodle", "name": "al-birunis-birthday", "title": "Al-Biruni's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/al_biruni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0627\u0628\u0648\u0631\u06cc\u062d\u0627\u0646 \u0628\u06cc\u0631\u0648\u0646\u06cc", "hover_text": "\u0632\u0627\u062f\u0631\u0648\u0632 \u0627\u0628\u0648\u0631\u06cc\u062d\u0627\u0646 \u0628\u06cc\u0631\u0648\u0646\u06cc", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Al-Biruni", "hover_text": "L'anniversaire de Al-Biruni", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abu Rayhan Al-Biruni", "hover_text": "Birthday of Abu Rayhan Al-Biruni", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u0648\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u0648\u0646\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bFwiXFZEum_vVibMzkgPlaKZMDc66W-S_cz1aPKbU0wyNzL_ucN_kXzjOlygywvf6Bcn3ipSLTsszGieEZTLKn9NHXnw8VJs4-xU6Br9cg=s660", "query": "Abu Rayhan Al-Biruni", "alternate_url": ""}], "hires_height": 411, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, "tags": ["Birthday", "Fresco", "Artist"], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318. Geburtstag von Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318\u00b0 anniversario della nascita di Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696) #GoogleDoodle", "name": "giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696", "countries": ["Germany", "Italy"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp.png", "hires_width": 1400, "persistent_id": 6542922040213574, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Michelangelo's 528th Birthday #GoogleDoodle", "name": "michelangelos-528th-birthday", "title": "Michelangelo's 528th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/michelangelo.gif", "run_date_array": [2003, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "michelangelo", "hover_text": "Happy Birthday Michelangelo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qvco3TJbMsmkGgjYBzUNA-dDGImasmUGl6vqA8ozoRIsmVQ4ylRnXro0KwdZh_KNGdJNiSu88terUPrVftOBgDX-Yyk7p6lweL5nySsI=s660", "query": "michelangelo", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2015", "title": "Lantern Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lantern-festival-2015-6247181702922240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival ", "hover_text": "Lantern Festival 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mwOw5yRD8JQieLyT2CGk_-K9thjQ4lvg7XdfWmO44efE7rI-j8NsA6h79zpAw1Q1yruqlKxv5X_HArHIMI9rM0PdO_1OM3wEr5DKZyNe=s660", "query": "Lantern Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MNmMFS_EfOputn9pgxWXhH7Hz5ILpaAJTbEz8_gkcH8fF6zyXiD1ZdzlGHoAmTY2AWbyGv0Vtsmbs4AR51X3-uOaiBO1xzaMOgYJ04d0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "gerardus-mercators-503rd-birthday", "title": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gerardus-mercators-503rd-birthday-4839806819368960-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c2 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1", "hover_text": "503\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c1\u03ac\u03c1\u03b4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Mercator\u2019s 503rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uac8c\ub77c\ub974\ub450\uc2a4 \uba54\ub974\uce74\ud1a0\ub974", "hover_text": "\uac8c\ub77c\ub974\ub450\uc2a4 \uba54\ub974\uce74\ud1a0\ub974 \ud0c4\uc0dd 503\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503\u00e8 aniversari del naixement de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gerardo Mercatore", "hover_text": "503\u00b0 anniversario della nascita di Gerardo Mercatore", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gerharda Mercatora", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Breithl\u00e1 503 Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": " Gerardus Mercator-en jaiotegunaren 503. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503.\u00ba aniversario do nacemento de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503\u00ba aniversario del nacimiento de Gerardus Mercator", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator\u2019s 503rd Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gerard mercator", "hover_text": "503de verjaardag van Mercator", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercators 503. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercators 503. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Gerhards Merkators", "hover_text": "Gerharda Merkatora 503. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "503. godi\u0161njica ro\u0111enja Gerardusa Mercatora", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator 503-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator f\u00e6ddist fyrir 503 \u00e1rum", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "G\u00e9rard Mercator", "hover_text": "Il y a 503 ans naissait G\u00e9rard Mercator", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0443\u0441 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440", "hover_text": "503 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u0443\u0441 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. Geburtstag von Mercator", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gerardus Mercator", "hover_text": "Gerardus Mercator 503 \u00e5r", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gerhard Mercator", "hover_text": "503. v\u00fdro\u010die narodenia Gerharda Mercatora", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RYq3sIqyFs1btgIb3UZhvPYwDcI0YsAhU4zcUzF9eYZNAoKrsSHCo7ycflq2nxXmJ8m4XjMlG_zsTE7lIRoZyetbe3ABng17srJadOI=s660", "query": "Gerardus Mercator", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lVS8mTXUu5XRbrq4FBPxZKScXFkbgeZH_OWrBGhN7xEie6xAQ8CsSR0osdgZr2iS2uKWKiALyDeJkqkj43d_OxTsjlT2ctG-ij10mKkV"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "momofuku-andos-105th-birthday", "title": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/momofuku-andos-105th-birthday-4907468660408320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105 vuotta Momofuku Andon syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando\u2019s 105th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Hari Lahir Momofuku Ando ke-105", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0430\u043d\u0434\u043e", "hover_text": "105. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0434\u0430 ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 105 tangu kuzaliwa kwa Momofuku Ando", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "momofuku ando", "hover_text": "105. ro\u0111endan Momofuku Anda", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Momofuku Ando - 105. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "hover_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0434\u043e \u041c\u043e\u043c\u043e\u0444\u0443\u043a\u0443", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Momofuku Ando. Kugujwa iminyaka engu-105", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Momofuku Ando", "hover_text": "105\u00ba aniversario del nacimiento de Momofuku Ando", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f", "hover_text": "\u5b89\u85e4\u767e\u798f \u751f\u8a95 105 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6xy1lqxirmLA9i9qD6CVQqJjbGmkMBNc4tYZ6jmHaoqe-PQBMMQlV_Y8Wr6XGwjUlrQAkyOOj-0DejIuSFoFK9cYGRaC96i3G1o2xV8=s660", "query": "Momofuku Ando", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sa1x4VDsWUnESEWXZCIdJeEl6WZ0UypNDi_37r-0FYOx13hHTYQFRyHjkX4T6Qc6Hk-ZX0gSLWO13__2JQHldd45KtdYsc0ASutPz5KN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heitor-vila-lobos-125th-birthday", "title": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Heitor_Villa_Lobos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "heitor villa-lobos", "hover_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio de Heitor Villa-Lobos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iqHsdYItF_LXt126e2_kbXurT_O6JunYsPm3dFJptqPTMDyVwaRZ2IpKN52Gtr938b2V3wDqLjqp3L3vZQ392mAj66vEY6vzVoNiD2CL=s660", "query": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 4], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ", "id": 11991160, "next_doodle": {"hires_height": 411, "name": "giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696", "title": "Giambattista Tiepolo's 318th Birthday (born 1696)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp.png", "run_date_array": [2014, 3, 5], "hires_width": 1400, "translations": {"de": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318. Geburtstag von Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giambattista Tiepolo", "hover_text": "318\u00b0 anniversario della nascita di Giambattista Tiepolo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/giambattista-tiepolos-318th-birthday-born-1696-5684329824911360-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9DabE3gBAqoLhdtMim__qONLx9ybo0NcVK9sGZxv1JxxJ0dTDgP-udotK72L55Gd4Tw9p-rkfi-UJzhhmpM7GGfnudc1khuAj4ZzVy-FOA"}, "title": "Carnival 2014", "is_dynamic": false, "width": 495, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "John Wisden's 187th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-wisdens-187th-birthday", "title": "John Wisden's 187th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/john_wisdens_187th_birthday-2022005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "John Wisden", "hover_text": "John Wisden's 187th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "John Wisden", "hover_text": "John Wisden's 187th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1G5_usprhHyNYriXLlCbcRdESKYyOkwS2ccqcipVTk3ffY1l0v9jf3VZK6SRQeE3VCcbXc6Q4FEjdRV00w69eeenlUShL4KubJYz3U3Z=s660", "query": "John Wisden", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zBK-DY2umNw1dt2i4GogOSeaGDSrQN4ZDZTedGKMFzs-6YeMbgv28kaJafAPM9fMiUbe3QCcwIs-e2e7cZGby31DNKAHlKna74RErJ81"}, {"hires_height": 195, "share_text": "Google's 15th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-15th-birthday", "title": "Google's 15th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/googles-15th-birthday-2036005.3-hp.gif", "run_date_array": [2013, 9, 27], "hires_width": 662, "translations": {"gu": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0aa8\u0acb 15\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00fa breithl\u00e1 Google", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumpleanos de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 15'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "15-as Google gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c17\u0c42\u0c17\u0c41\u0c32\u0c4d", "hover_text": "Google 15\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "Google \u0b87\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "15 Jahre Google", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "Google\uc758 15\ubc88\uc9f8 \uc0dd\uc77c!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15. gadadiena", "share_text": ""}, "el": {"query": "Google", "hover_text": "15\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 15th birthday", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u6b72\u751f\u65e5\uff01", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google-ren 15. urteurrena ", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u043b\u0435\u0442 Google ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u5c81\u5566\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "Google a \u00eemplinit 15 ani", "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "Google", "hover_text": "15-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Jadi ke-15 Google", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u098f\u09b0 \u09e7\u09eb\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u091a\u093e 15\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 15. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u751f\u8a95 15 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "Google m\u00e1 15. narozeniny", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "15. urodziny Google", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 15. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u00e9ves a Google", "share_text": ""}, "hi": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u093e 15\u0935\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "mg": {"query": "Google", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Google", "hover_text": "Google Bilan 15 Yil", "share_text": ""}, "ml": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d1e\u0d4d\u0d1a\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "15\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 Google", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "15. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "af": {"query": "Google", "hover_text": "Google se 15de verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "15 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "am": {"query": "Google", "hover_text": "\u12e8Google 15\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "15\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d5\u05d2\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 15 \u05dc-Google", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c97\u0cc2\u0c97\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "Google \u0ca8 15\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u064015 Google \u0639\u064a\u062f \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Google", "hover_text": "Kugujwa iminyaka engu-15 kwasungulwa i-Google", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0131n 15 illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Google", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Google ke-15", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "15e Verjaardag van Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "Google f\u00eate ses 15 ans !", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen 15. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 15\u6b72\u751f\u65e5\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Google", "hover_text": "15 Vjet Google", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 15 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 15:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "Google m\u00e1 15. narodeniny", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Google", "hover_text": "Googlov 15. rojstni dan", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/googles-15th-birthday-2036005.3-hp.gif", "query": "Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nnUHa5Y1LIPhPmol0R6kTDhpA-XYPrOPX9ZnF8wF0XaIZ8WjrVzu-L_rz1TnuMT88eCcd8zGf7A7ZJQgIXrWD5_vl6MZ3JowkmgyNHFI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Honduras Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "honduras-independence-day-2013", "title": "Honduras Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/honduras_independence_day_2013-2038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia de Honduras", "hover_text": "D\u00eda de la independencia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yy5A9grH0y8L7tJbPUPTh54yCz4wQG30xIuQdLpdNl2gefkCxbOdNN1w2NVAOW5e2wjx1UmPunuXwu4A1Jfc5_IpsXAYsS9PIq_kCFvl=s660", "query": "Honduras Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QG2HZXWLhcCxPl3muEZeXdbylmuzF3aq7G-m1UZsJxKizJgCGCN1lPH2ocTTtKrZFi4OX9JGebItloxSl5GAWVRlIhPBWkcCtvKSfKmWw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, "tags": ["National Holiday", "headdress", "feathers", "festival", "culture"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6542922040213572, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "query": "kenya general elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Vivaldi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-vivaldis-birthday", "title": "Antonio Vivaldi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/vivaldi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Ant\u00f3nio Vivaldi", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Mengenang Kelahiran Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonijaus Vivald\u017eio gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Kaarawan ni Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rocznica urodzin Antonia Vivaldiego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u0451 \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversaire de la naissance d'Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rojstni dan Antonia Vivaldija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Ro\u0111endan Antonija Vivaldija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Geburtstag von Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antoinia Vivaldis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/search?hl=zh-TW&q=\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c&ei=Hx5_S8KGIYumswO474T8Cw&sa=X&oi=tb_status_msg&ct=disable-link&ved=0CAQQhQE", "hover_text": "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ube44\ubc1c\ub514", "hover_text": "\uc791\uace1\uac00 \ube44\ubc1c\ub514\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c", "hover_text": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZzcjiSXDrwOb0YrTcB9FLCdDtO0rczO5UCfZeX5KhzgubReBjBjaPaQTRGI8yyr29j3xNqCHZauHS6truZksv_71tJZQoH23ttX0uwo=s660", "alternate_url": "", "query": "Vivaldi"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Purim 2007 #GoogleDoodle", "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "alternate_url": "", "query": "Purim 2007"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Makeba's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "query": "Miriam Makeba", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 4], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "query": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR", "id": 11990789, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "is_dynamic": false, "width": 623, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alejandro Obregon's 93rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "alejandro-obregons-93rd-birthday", "title": "Alejandro Obregon's 93rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/alejandro-obregons-93rd-birthday-4822788342808576-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Alejandro Obreg\u00f3n", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Alejandro Obreg\u00f3n", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alejandro Obreg\u00f3n", "hover_text": "94\u00ba aniversario del nacimiento de Alejandro Obreg\u00f3n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7wuCs-N-_IbBexDGkblMwSDzbcrR9u4kG644bCee7C7DSfAKn7ePO55ShZDvomxD8KRLQAYGiLttetE3q5w2CDGkUq2Wc5Lw9J9Ax2jyUA=s660", "query": "Alejandro Obregon's 93rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DzHpYZTaebBu3X5C-yE3zzWalkN8WFBihjPQFSWELhApj8y8ATxjGLn7tQP5Mmx3UXPdipXTBTmE3VbkaA-eudShZg7o6oe1qSdCuf8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dragon Boat Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2014", "title": "Dragon Boat Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dragon-boat-festival-2014-5481911203921920.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival ", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Happy Dragon Boat Festival", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c-f0ekfyIHFAv40fz1s0uQRnKLnsbjRLRUVWBUR2-NX08ngPDRxAyJktAQdy5GCSoYJzrrs6sgd_Tkh9FPxdT4Qc3g0aEpQa12-Dz4E=s660", "query": "Dragon Boat Festival ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ylQ9-7ISrNbO9iko4WcARa_pYQYOMzlEZzFk7KAGvFFXkHrZmiKrab77TMRFRpLEX6lS_M8m-OK4KPuj96AJzQ9PjNGgATXZh9DUWrHS"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #18 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-18", "title": "World Cup 2014 #18", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-18-4791240583282688.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 19], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Uruguay v England", "hover_text": "Uruguay v England", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Uruguay gegen England", "hover_text": "Uruguay gegen England", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Uruguai x Inglaterra", "hover_text": "Uruguai x Inglaterra", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Uruguay vs England", "hover_text": "Uruguay vs England", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Uruguay contra Inglaterra", "hover_text": "Uruguay contra Inglaterra", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Uruguay vs. Inglaterra", "hover_text": "Uruguay vs. Inglaterra", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9", "hover_text": "\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Uruguay vs Inghilterra", "hover_text": "Uruguay vs Inghilterra", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Uruguay Angleterre", "hover_text": "Uruguay Angleterre", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-18-4791240583282688.2-hp.gif", "query": "Uruguay vs England", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aOyuw2NVPv9Cfp45v5AJ-sTXJk-lb3mWPVGUUll6bbrimDBMliBgTd3d1WJDHW4HB91yYwva1vTnnsHIPCeNcsJOTlb8S3-kHikB7StKUA"}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 360, "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, "tags": ["map", "japan", "mountains", "artist", "artists", "japanese", "train", "trains", "city", "cities", "river", "landscape"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884) #GoogleDoodle", "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "hires_width": 1246, "persistent_id": 6542922040213573, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kenya-election-day-2013", "title": "Kenya Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kenya_election_day_2013-1204005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kenya general elections 2013", "hover_text": "Elections Day 2013", "share_text": ""}, "sw": {"query": "uchaguzi kenya 2013", "hover_text": "Siku ya Uchaguzi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5bzVOj1m5vjZacAJdZg2-8OvRI0M-LnnkIGB97FK6QKxeI0qmgObWUE9bJ-76FQX0udH_-FZc8SqFkPXRw8wQRwSNTa74WTtbp92N89Jrw=s660", "query": "kenya general elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8TqQcwuPMsRWhn5jNnKZs0doPblEBmxg5yNO0v_rScT2jIhN7ReiXhlTHSVZapYDQuKhFSkrvBeWubkIAM8SpcFnCE3v0hW52fuArIA9zQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2014 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2014", "title": "Carnival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/carnival-5416375405248512-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WzA4j9sFCAhIQM9YJlAcVM-xTg4aTA0Y8cBuxK4awSu5QQE1Z7NWTWxg9acJn8sAieQSXBDqCihRz6Z_ZFltEskyfnsYKMqYhtANZRmc=s660", "query": "Carnival 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1CtowkqVdsMm5SwG8nkgrnNL1hAmKWayC9WcbfOgaM0zSnHIfDDsoPyDk89hGuvCAFiEjzVa_HCuhFe370MEk0hm1hLcNCUPGnwVFoQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Vivaldi's Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-vivaldis-birthday", "title": "Antonio Vivaldi's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/vivaldi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "hover_text": "\u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u0391\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf \u0392\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bd\u03c4\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversario della nascita di Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e0\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5 \u05d5\u05d9\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d3\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "et": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Mengenang Kelahiran Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi'nin Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Kaarawan ni Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonijaus Vivald\u017eio gimimo diena", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rocznica urodzin Antonia Vivaldiego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u0451 \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0437\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Anniversaire de la naissance d'Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Ro\u0111endan Antonija Vivaldija", "share_text": ""}, "de": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Geburtstag von Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antoinia Vivaldis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi's Birthday", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldi sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa \u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Vivaldi", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Ant\u00f3nio Vivaldi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "http://www.google.com.tw/search?hl=zh-TW&q=\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c&ei=Hx5_S8KGIYumswO474T8Cw&sa=X&oi=tb_status_msg&ct=disable-link&ved=0CAQQhQE", "hover_text": "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u97cb\u74e6\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Aniversarea na\u015fterii lui Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc548\ud1a0\ub2c8\uc624 \ube44\ubc1c\ub514", "hover_text": "\uc791\uace1\uac00 \ube44\ubc1c\ub514\uac00 \ud0dc\uc5b4\ub09c \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Antonio Vivaldis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u0434\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c", "hover_text": "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u7684\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia - Antonio Vivaldi", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0412\u0456\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Antonio Vivaldi", "hover_text": "Rojstni dan Antonia Vivaldija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438", "hover_text": "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZzcjiSXDrwOb0YrTcB9FLCdDtO0rczO5UCfZeX5KhzgubReBjBjaPaQTRGI8yyr29j3xNqCHZauHS6truZksv_71tJZQoH23ttX0uwo=s660", "query": "Vivaldi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Purim 2007 #GoogleDoodle", "name": "purim-2007", "title": "Purim 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/purim07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "hover_text": "\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd \u05e9\u05de\u05d7", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zH8Sz4oESZ1cE1355RFOsVsxniaM0uJgJNK3mbkr4qJZUL9MdnOIfpRVWz2VpDpoP2o_tEsbGyZs-eFaRLZ5Qspl9_-mUASNsE4OcQGh2g=s660", "query": "Purim 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Makeba's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "miriam-makebas-81st-birthday", "title": "Miriam Makeba's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/miriam_makebas_81st_birthday-1417005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "hover_text": "81\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03af\u03c1\u03b9\u03b1\u03bc \u039c\u03b1\u03ba\u03ad\u03bc\u03c0\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14", "hover_text": "\ubbf8\ub9ac\uc5c4 \ub9c8\ucf00\ubc14 \ud0c4\uc0dd 81\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniversari del naixement de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263", "hover_text": "81\u129b\u12cd \u12e8\u121b\u122a\u12eb \u121b\u12ac\u1263 \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00b0 anniversario della nascita di Miriam Makeba", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 81 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05de\u05e7\u05d1\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Miriam Makebaov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u064a\u0631\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u0627", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Com\u00f3radh 81 bliain \u00f3 rugadh Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Miriam Makeba. Kugujwa iminyaka engu-81", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-ren jaiotegunaren 81. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba 81. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba-n\u0131n 81-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Miriam Makeba ke-81", "share_text": ""}, "es": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba's 81st birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 cumpleanos de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81e Geboortedag Miriam Makeba", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba'n\u0131n 81'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Mirjama Makeba", "hover_text": "Mirjamas Makebas 81. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81-asis Miriam Makeba gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba aniversario del nacimiento de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "is": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makeba - 81. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Hari Lahir ke-81 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. godi\u0161njica ro\u0111enja Miriam Makebe", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u09ae\u09bf\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae \u09ae\u09be\u0995\u09c7\u09ac\u09be\u09b0 \u09ee\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. Geburtstag von Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Miriam Makeba", "share_text": ""}, "da": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. vuotta Miriam Makeban syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 \u00e9ve sz\u00fcletett Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0", "hover_text": "\u30df\u30ea\u30a2\u30e0 \u30de\u30b1\u30d0 \u751f\u8a95 81 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Miriam Makeba", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81\u00ba Anivers\u00e1rio de Miriam Makeba", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u5357\u975e\u5973\u6b4c\u624b \"\u975e\u6d32\u5abd\u5abd\" Miriam Makeba 81\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 ya kuzaliwa kwa Miriam Makeba", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "Miriam Makebas 81a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. v\u00fdro\u010die narodenia Miriam Makebaovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4", "hover_text": "\u9ed1\u4eba\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u201c\u975e\u6d32\u5988\u5988\u201d \u7c73\u5c14\u5a05\u59c6\u00b7\u9a6c\u79d1\u5df4 81 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0430", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0456\u0440\u0456\u0430\u043c \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "81. rojstni dan Miriam Makeba", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Miriam Makeba", "hover_text": "\u092e\u093f\u0930\u093f\u0905\u092e \u092e\u093e\u0915\u0947\u092c\u093e\u091a\u093e \u096e\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLO2HtAwjDCY1x-KOlJOkQ_lz9mzQwmF9CY7ual0a9emQcV5BapoQQwMfrfOc7yclrWpdHkawYWRQKZqaUiN7fQO21Q0Yg5i9hg-uGJL=s660", "query": "Miriam Makeba", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/06AwSDiKV8GmXKZiSdDZJl7Wl_M8qIGkc6t0ulXfq7oGpPN0ks_uDzBMx7SVDOGly-_n6X2EvgGRte_cOjZNOBq4jJ70gkSRF6vChqM"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 3], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0", "id": 11991075, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884", "title": "Hatsusaburo Yoshida's 130th Birthday (born 1884)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 4], "hires_width": 1246, "translations": {"ja": {"query": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce", "hover_text": "\u5409\u7530\u521d\u4e09\u90ce \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hatsusaburo-yoshidas-130th-birthday-born-1884-5350748304965632-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CtKPiBZRNkhuKNM0-p3jHSnNa6t8lXUd_cc8ixz5El8WAn1dZGdAIlXElZBZXKVYa0stwPffts2NkGcR21VJXi0Q-2uFkqaiSY3qmjkR"}, "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 693, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Andrija Mohorovi\u010di\u0107's 156th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andrija-mohorovicics-156th-birthday", "title": "Andrija Mohorovi\u010di\u0107's 156th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/andrija_mohoroviis_156th_birthday-1020005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 23], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Andrija Mohorovi\u010di\u0107", "hover_text": "156. godi\u0161njica ro\u0111enja Andrije Mohorovi\u010di\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IzerqIOqD5Rj2yf7Syw_owSJvOwpoZ1bp67ks2G0dmB9vc6aybUs3sRDVuz_t2mMyAR4USz3XQO_ncbzftpUyCDdd0Ha_TliNOsS7Fg=s660", "query": "Andrija Mohorovi\u010di\u0107's 156th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MNIyJwlohESE3pAsxaE6_eAZtGGqAx1_HBcExmX-HyaRb2FKR_gSyy-zVki_YnC1Kr7GYrGNdQuBpyYhVa_GHX2yhLT4f6fFYVzL6yH7Jw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Tube #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-tube", "title": "150th Anniversary of the Tube", "url": "//www.google.com/logos/2013/150th_anniversary_of_the_tube-1010005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "London Underground", "hover_text": "150th Anniversary of London Underground", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/abPY7E7OcEMBScr79kzYVqYPdd4hGtBhSQ0rD6SeYw4xI8Yyc2bTuz85Q-uIhHrMF--uhQCZZVIpSNm1aUaXZhU1ZpnRmU5x7dPU524g=s660", "query": "London Underground", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2013", "title": "Israel Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/israel_elections_2013-1017006.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "elections 2013 israel", "hover_text": "Election day, don't forget to vote!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629 2013", "hover_text": "!\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0644\u0627 \u062a\u0646\u0633\u0649 \u0623\u0646 \u062a\u062f\u0644\u064a \u0628\u0635\u0648\u062a\u0643", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2013", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd, \u05d0\u05dc \u05ea\u05e9\u05db\u05d7\u05d5 \u05dc\u05d4\u05e6\u05d1\u05d9\u05e2!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3-ZKjVRDrAoqB84SQbXTJFBcixv02OAbawRGao1k4FXm71GPt9RUyh_eqJGUr3z6eiXzvQsuAorfErrjgWK6vscTYvDpiXUWUB9esKb0=s660", "query": "elections 2013 israel", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZtEKsB-7Bu2vM9bJFjfiL7gj_O-e1QYnzPCBpfZov6p8-i5tF6BmRarTkvE7AHUPgz3zbiQTBZjk-RgOM0Iht-6O7oBVAAVpXGnl0mKfjg"}], "hires_height": 360, "prev_doodle": {"hires_height": 446, "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Liberation", "embroidery", "pattern", "cloth", "fabric"], "is_highlighted": false, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "countries": ["Bulgaria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "hires_width": 1385, "persistent_id": 6542922040213571, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 3], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9", "id": 11991260, "next_doodle": {"hires_height": 360, "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, "title": "Girls' Day", "is_dynamic": false, "width": 630, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vsevolod Nestayko\u2019s 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vsevolod-nestaykos-85th-birthday", "title": "Vsevolod Nestayko\u2019s 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/vsevolod-nestaykos-85th-birthday-4874029387218944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 30], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0439\u043a\u043e", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0439\u043a\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0439\u043a\u043e", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0430\u0439\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cVTsHuLa3KK3P7tj2EzGHeiz3Wc84CJ-WhntZyBQ_PKjpDvgmhBU98LeOwCVgv0PNy1-015sbARmmQ6SIaa4aYIfijud8O_jJwhhFtHnUA=s660", "query": "Vsevolod Nestayko\u2019s 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y4_GD4T-ptDTk_3Smk1A_ek83FwTm5bDrF_2dJOVcYvZik_4-E6t6iPsLIquBnBb6a2lFemSUsieVkIAj-H4dyIvXNPf4GUXN6OUun2J"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Republic Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "india-republic-day-2015", "title": "India Republic Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-republic-day-2015-5071910073270272-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 66\u0aae\u0acb \u0a97\u0aa3\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0acb\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "India's Republic Day", "hover_text": "India celebrates its 66th Republic Day", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f 66-\u0d2e\u0d24\u0d4d \u0d31\u0d3f\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d2c\u0d4d\u0d32\u0d3f\u0d15\u0d4d \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4 \u09ec\u09ec\u09a4\u09ae \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09a8 \u0995\u09b0\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 \u0ca4\u0ca8\u0ccd\u0ca8 66\u0ca8\u0cc7 \u0c97\u0ca3\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0ccd\u0caf\u0ccb\u0ca4\u0ccd\u0cb8\u0cb5\u0ca6 \u0cb8\u0c82\u0cad\u0ccd\u0cb0\u0cae\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a06\u0a2a\u0a23\u0a3e \u0a1b\u0a3f\u0a06\u0a20\u0a35\u0a3e \u0a17\u0a23\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a2e\u0a28\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0940\u092f \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 66\u0935\u093e \u092a\u094d\u0930\u091c\u093e\u0938\u0924\u094d\u0924\u093e\u0915 \u0926\u093f\u0928 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0905\u092a\u0928\u093e 66 \u0935\u093e\u0902 \u0917\u0923\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092e\u0928\u093e \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02 \u0c24\u0c28 66\u0c35 \u0c17\u0c23\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c1c\u0c30\u0c41\u0c2a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c02\u0c1f\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0b85\u0bb1\u0bc1\u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf \u0b86\u0bb1\u0bbe\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b95\u0bc1\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0b9a\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fqI-ijZairgaIYg33rEHXSnYy5vwcBdgD9jBjJrRZeB4iatFaKKiHcRFFjTg7f3EaXTtydJNDzbqOO6w4IPOTJiZhEu5OiVIzMEa9NBd=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/409XUIVweU425wggeG8tdzVTGRCvMQQ8-Y10w16AeHWJBQ52qXfqF6SPUmoEG2BDKJe7gO4pTtHdQhWYknyjddQ_j3MRhwcRsMxciELf", "query": "India's Republic Day"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}], "hires_height": 446, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, "tags": ["Current Event", "Art", "History", "dolls"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "hires_width": 1400, "persistent_id": 6542922040213567, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 3, 1], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5", "id": 10913979, "next_doodle": {"hires_height": 446, "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, "title": "St. David's Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 324, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "German Reunification Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "german-reunification-day-2014", "title": "German Reunification Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/german-reunification-day-2014-5120611080732672-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 3], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Tag der Deutschen Einheit", "hover_text": "Tag der Deutschen Einheit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dhedUkuUpIpQRojMS4A-C9Ya6ChhXNpYQnc7hVLGs0xS97BGhHuP3YTGoZAeEeRLMNn_GLmezep2s6q8-OTAZ5tpF9irvAYr2rQa6TGz=s660", "query": "German Reunification Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C7mtHaKoVyLzz6x8P2GCMmGASSiw5NEiKSid0dVEhI6_GcRB80fY5U2rkyNgy64GlSmcQT1SMl48BSoObGhWqU3xehC8I4QIXG-Py04o"}, {"hires_height": 219, "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday", "title": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/stella-maria-sarah-miles-franklins-135th-birthday-5660389819809792-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "miles franklin", "hover_text": "Stella Maria Sarah Miles Franklin's 135th Birthday'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a4YX5AHftFQQOn030_TE3n3akoJdXfZ4WlnAlEi8yxfyMHmT2NNUcqgRjxzsG8Cyb61rTDx1c7hM88hUzz1Z8knicBWVrn3Co4sNujChzw=s660", "query": "miles franklin", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ehDgXpQtNI3n-QIFG7jUc-D8k6N-hGrBKduiuMbaWqMAm2AYrjQg-f_W4XLwfZxwM8pBSrCgyQfycG0BKU0fMoJSv6ud-k80CQ8-Pf8"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 404, "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622478, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
