<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Girl's Day 2016</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376.2-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Girl's Day 2016" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376-hp2x.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="1347" />
  <meta property="og:image:height" content="460" />
    <meta property="og:description"
          content="Girl's Day 2016 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Girl's Day 2016 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="marija-juric-zagorkas-143rd-birthday.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" href="#" title="Next doodle"></a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="girls-day-2016-5090867859685376-hp2x.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Girl's Day 2016">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 3, 2016</div>
        <h2>Girl's Day 2016</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls Day 2010 - Japan" href="girls-day-2010-japan.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girls10-hp.gif" alt="Girls Day 2010 - Japan">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Hinamatsuri 2009" href="hinamatsuri-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="hinamatsuri09.gif" alt="Hinamatsuri 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girl's Day (Hinamatsuri) 2011" href="girls-day-hinamatsuri-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girlsday11-hp.jpg" alt="Girl's Day (Hinamatsuri) 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2015" href="girls-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif" alt="Girls' Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day 2012" href="girls-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="hinamatsuri12-hp.png" alt="Girls' Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Girls' Day" href="girls-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="girls-day-5708450495463424-hp.jpg" alt="Girls' Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bulgaria Liberation Day 2013" href="bulgaria-liberation-day-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg" alt="Bulgaria Liberation Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Alexander Graham Bell's 161st Birthday" href="alexander-graham-bells-161st-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bell08.gif" alt="Alexander Graham Bell's 161st Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bulgaria Liberation Day 2014" href="bulgaria-liberation-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg" alt="Bulgaria Liberation Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bulgaria Liberation Day 2012" href="bulgaria-liberation-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bulgaria12-hp.jpg" alt="Bulgaria Liberation Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Election Day 2010 - Netherlands" href="election-day-2010-netherlands.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="electionday_nl10-hp.gif" alt="Election Day 2010 - Netherlands">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 3, 3], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376-hp2x.jpg", "query": "Girl's Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/llh_cWR4HONtmZhkMcWDXxzfLV_plfNADAZGB6wZAb_u19zlAyU3V30BLnf6V6U4Jwpmh8n-pIk7FXRZlZ9UhkhFqM58W8lK4iZV1yoo", "id": 25559607, "next_doodle": null, "title": "Girl's Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 629, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing #GoogleDoodle", "name": "161st-anniversary-of-moby-dicks-first-publishing", "title": "161st Anniversary of Moby Dick's First Publishing", "url": "//www.google.com/logos/2012/moby_dick12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd \u039c\u03ad\u03bb\u03b2\u03b9\u03bb", "hover_text": "161\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03cc\u03bc\u03c0\u03b9 \u039d\u03c4\u03af\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Herman Melville books", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "af": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161ste herdenking van die eerste uitgawe van Moby Dick", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 161 tangu kuchapishwa kwa riwaya ya Moby Dick", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniversari de Moby Dick", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12b8\u122d\u121b\u1295 \u121c\u120d\u126a\u120d", "hover_text": "\u12e8\u121e\u1265\u12ed \u12f2\u12ad 161\u129b\u12cd \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00b0 anniversario di Moby Dick", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "hover_text": "161 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05e6\u05d0\u05ea \u05de\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d3\u05d9\u05e7", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0661 \u0644\u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Com\u00f3radh 161 bliain de Moby Dick", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby-Dick-en 161. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Moby Dick", "hover_text": "Moby Dicki 161. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "id": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Perayaan Moby Dick ke-161", "share_text": ""}, "es": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161st anniversary of Moby-Dick", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "az": {"query": "Herman Melvil", "hover_text": "Mobi Dik n\u0259\u015friyyat\u0131n\u0131n 161-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161e Verjaardag van Moby Dick", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "no": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r siden f\u00f8rste utgivelse av Moby Dick", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick'in Yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n 161. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hermanis Melvils", "hover_text": "Mobijs Diks 161. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba aniversario de Moby Dick", "share_text": ""}, "is": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Mob\u00fd Dick kom fyrst \u00fat fyrir 161 \u00e1ri", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. rocznica wydania powie\u015bci Moby-Dick", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd", "hover_text": "\u0bae\u0bcb\u0baa\u0bbf \u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb5\u0bb2\u0bcd 161-\u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc8\u0bb5\u0bc1", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u044b\u043a\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8me anniversaire de Moby-Dick", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. obletnica Moby Dicka", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dick - 161. obljetnica", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "'\u09ae\u09ac\u09bf \u09a1\u09bf\u0995' \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09be\u09b6\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a4\u09bf", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. Geburtstag von Moby Dick", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Moby Dick", "share_text": ""}, "da": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dicks 161 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "Moby Dickin 161. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e9ves a Moby Dick", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af", "hover_text": "\u300c\u30e2\u30d3\u30fc \u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u51fa\u7248 107 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la publicarea primei edi\u021bii a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161\u00ba Anivers\u00e1rio de Moby-Dick", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u767d\u9be8\u8a18", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u767d\u9be8\u8a18\u554f\u4e16 161\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 ani de la prima edi\u021bie a romanului Moby Dick", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubaa8\ube44 \ub515", "hover_text": "<\ubaa8\ube44 \ub515> \ucd9c\ud310 161\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161 \u00e5r sedan f\u00f6rsta utg\u00e5van av Moby DIck", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u043e\u0442\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \"\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Herman Melville", "hover_text": "161. v\u00fdro\u010die vydania rom\u00e1nu Moby Dick", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u767d\u9cb8\u8bb0", "hover_text": "\u4e16\u754c\u540d\u8457\u300a\u767d\u9cb8\u8bb0\u300b\u95ee\u4e16 161 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0456\u043b\u043b", "hover_text": "161 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0435\u0440\u0448\u043e\u0433\u043e \u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0443 \"\u041c\u043e\u0431\u0456 \u0414\u0456\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u043b\u0432\u0438\u043b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u045a\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u201e\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IClXxB9PkyCrJfouay1y50ZvXSr7fXFev5qS62WCzw9hMH5sV2gYuvb2qVpBawbdbM_7zvNofXTCWE-hp0PNJ67I2Lpg4dmo5sNm0Bu1jQ=s660", "query": "Herman Melville books", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "marija-juric-zagorkas-143rd-birthday", "title": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 2], "hires_width": 803, "translations": {"hr": {"query": "Marija Juri\u0107 Zagorka", "hover_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke", "share_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wBgH6H7yeLug_TX2Z6m__sWXAJGRed6USVTYWYmCdBdRitLTGuzlZIxm3QpHjJpMReLeGrSZ5AYJWtTm8JvEG-LsHhmsnjltPGLoyWLHsQ"}, "tags": ["National Holiday", "hinamatsuri", "dolls"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 ", "share_text": "#\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2016", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376.2-hp.jpg", "hires_width": 1347, "persistent_id": 6594907250623403, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 3, 3], "height": 215, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376-hp2x.jpg", "query": "Girl's Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/llh_cWR4HONtmZhkMcWDXxzfLV_plfNADAZGB6wZAb_u19zlAyU3V30BLnf6V6U4Jwpmh8n-pIk7FXRZlZ9UhkhFqM58W8lK4iZV1yoo", "id": 25559607, "next_doodle": null, "title": "Girl's Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 629, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "Douglas Adams' 61st Birthday #GoogleDoodle", "name": "douglas-adams-61st-birthday", "title": "Douglas Adams' 61st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 11], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "hover_text": "61\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03ac\u03b3\u03ba\u03bb\u03b1\u03c2 \u0386\u03bd\u03c4\u03b1\u03bc\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams se 61ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniversari del naixement de Douglas Adams", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235", "hover_text": "\u12e8\u12f3\u130d\u120b\u1235 \u12a0\u12f3\u121d\u1235 61\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00b0 anniversario della nascita di Douglas Adams", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 61 \u05dc\u05d3\u05d0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d0\u05d3\u05de\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Douglase Adamse", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0666\u0661 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633 \u0622\u062f\u0645\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Com\u00f3radh 61 bliain \u00f3 rugadh Douglas Adams", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Douglas Adams. Kugujwa iminyaka engu-61", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams-en jaiotegunaren 61.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adamsi 61. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Duqlas Adams", "hover_text": "Duqlas Adams-\u0131n 61-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Douglas Adams ke-61", "share_text": ""}, "es": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba aniversario del nacimiento de Douglas Adams", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams' 61st Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumpleanos de Douglas Adams", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61e Geboortedag Douglas Adams", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams'\u0131n 61'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Duglass Adamss", "hover_text": "Duglasa Adamsa 61. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Daglasas Adamsas", "hover_text": "Daglaso Adamso 61-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba cumplea\u00f1os de Douglas Adams", "share_text": ""}, "is": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Douglas Adams", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams - 61. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0b9f\u0b95\u0bcd\u0bb3\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0b9f\u0bae\u0bcd\u0bb8\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8me anniversaire de Douglas Adams", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Hari lahir Douglas Adams ke 61", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. godi\u0161njica ro\u0111enja Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u09a1\u09be\u0997\u09b2\u09be\u09b8 \u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a1\u09be\u09ae\u09b8\u09c7\u09b0 \u09ec\u09e7-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. Geburtstag von Douglas Adams", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Douglas Adams", "share_text": ""}, "da": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 vuotta Douglas Adamsin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 \u00e9ve sz\u00fcletett Douglas Adams", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9 \u30a2\u30c0\u30e0\u30ba \u751f\u8a95 61 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61 de ani de la na\u0219terea lui Douglas Adams", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 61 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "\u300a\u9280\u6cb3\u4fbf\u8eca\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6 Douglas Adams 61\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4", "hover_text": "\ub354\uae00\ub7ec\uc2a4 \uc560\ub364\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 61\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Douglas Adams 61a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. v\u00fdro\u010die narodenia Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af", "hover_text": "\u300a\u94f6\u6cb3\u7cfb\u6f2b\u6e38\u6307\u5357\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u4f5c\u5bb6\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u4e9a\u5f53\u65af 61 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0430\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61\u00ba Anivers\u00e1rio de Douglas Adams", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "hover_text": "61 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "61. rojstni dan Douglasa Adamsa", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938", "hover_text": "\u0921\u0917\u094d\u0932\u0938 \u0905\u0945\u0921\u092e\u094d\u0938\u091a\u093e \u096c\u0967\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Douglas Adams", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 61 ya kuzaliwa kwa Douglas Adams", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/douglas_adams_61st_birthday-1062005-hp.jpg", "query": "Douglas Adams", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K1frxAgH7QPRsQX11Bj6CYWaOfGS28r20z3HvpEb0jshqoo3pRDQsKtLGRmKCmmVVqcYPYc9NJPCvMXrJWsFHv6-oao-zvaDPMDMpSaNQw"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "volodymyr-dakhnos-81st-birthday", "title": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 7], "hires_width": 465, "translations": {"be": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0423\u043b\u0430\u0434\u0437\u0456\u043c\u0456\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "hover_text": "81 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0430\u0445\u043d\u043e", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Vladimir Dakhno", "hover_text": "81 de ani de la na\u0219terea lui Vladimir Dakhno", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/volodymyr_dakhnos_81st_birthday-1061005-hp.jpg", "query": "Volodymyr Dakhno's 81st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HV62_iqviZ2NeY7GUfL0zanx8mYAHNNPFQNd_kbyqlgqCs2_QjbGJjtB6afxDzJkArq8KBI5nxbBKYjjh7YCD5PaqBv7JCzaTXBYdbj2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}], "hires_height": 460, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "marija-juric-zagorkas-143rd-birthday", "title": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 2], "hires_width": 803, "translations": {"hr": {"query": "Marija Juri\u0107 Zagorka", "hover_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke", "share_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wBgH6H7yeLug_TX2Z6m__sWXAJGRed6USVTYWYmCdBdRitLTGuzlZIxm3QpHjJpMReLeGrSZ5AYJWtTm8JvEG-LsHhmsnjltPGLoyWLHsQ"}, "tags": ["National Holiday", "hinamatsuri", "dolls"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 ", "share_text": "#\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Girl's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2016", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376.2-hp.jpg", "hires_width": 1347, "persistent_id": 6594907250623403, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 3, 2], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640.2-hp2x.jpg", "query": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wBgH6H7yeLug_TX2Z6m__sWXAJGRed6USVTYWYmCdBdRitLTGuzlZIxm3QpHjJpMReLeGrSZ5AYJWtTm8JvEG-LsHhmsnjltPGLoyWLHsQ", "id": 25557121, "next_doodle": {"hires_height": 460, "name": "girls-day-2016", "title": "Girl's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 3], "hires_width": 1347, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 ", "share_text": "#\u3072\u306a\u796d\u308a 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/girls-day-2016-5090867859685376-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/llh_cWR4HONtmZhkMcWDXxzfLV_plfNADAZGB6wZAb_u19zlAyU3V30BLnf6V6U4Jwpmh8n-pIk7FXRZlZ9UhkhFqM58W8lK4iZV1yoo"}, "title": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 401, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Nederland is jarig!", "name": "200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom", "title": "200th Anniversary of the Dutch Kingdom", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom-5189566323490816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "200 jaar koninkrijk", "hover_text": "It's the Netherlands' Birthday!", "share_text": "Nederland is jarig!"}, "nl": {"query": "200 jaar koninkrijk", "hover_text": "Nederland is jarig!", "share_text": "Nederland is jarig!"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/200th-anniversary-of-the-dutch-kingdom-5189566323490816-hp2x.jpg", "query": "200 jaar koninkrijk", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rUq-_a5Wxi0hNX0714CcETCDkwTX43Zk27S5-0BS0N-Z42-00fewvDlteHlNLxRLBi8psqP7tC4AG_TrR4m5RFSfJgO2lR24Y3uecbsr-A"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2015-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-vietnam-6306854021890048.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft Trung Thu ", "hover_text": "T\u1ebft Trung Thu 2015", "share_text": "T\u1ebft Trung Thu 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-vietnam-6306854021890048.2-hp2x.jpg", "query": "Mid Autumn Festival 2015 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YRkthStCN0T6Im1QlwVwPDyL4GsuR_ajh5nnEwsXVZqvzjQTUp9AVDs3qIlxaN_vzCe8dV0XTm-VJZGqqxTp6OwJDT8RW6MdBFw3kPRq"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Chuseok 2015 #GoogleDoodle", "name": "chuseok-2015", "title": "Chuseok 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 624, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp2x.jpg", "query": "Chuseok 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLdGb8rNokYKiyCYmS_mRs84DRE-U66vG79uQeB6DfYpSAaJS6dNzIpMhjqnlJdudRBEXgqFFdg-P_c2f-FHSGIYQkVhKSRopXBqlhlssg"}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, "tags": ["Literature", "city", "writer", "author", "umbrella", "lady", "Zagreb", "eastern europe"], "is_highlighted": false, "translations": {"hr": {"query": "Marija Juri\u0107 Zagorka", "hover_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke", "share_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p><strong>Today we pay homage to Marija Jur&iacute;c, the fearless Croatian writer fondly known by her pen name, Zagorka. She first used this name in 1898 when she wrote an article in support of working-class Croatians for the Obzor, an influential daily newspaper. After one of the newspaper&#39;s publishers learned Zagorka was actually a woman, he told her in no uncertain terms that journalism wasn&#39;t a career for women. &quot;If someone wants to be a writer, this person needs to be a man,&quot; she remembered him saying.</strong></p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/zLLQXtK4cwFmbp4yTZ43W4j9Hd9oGFySsbqXd2K2PgZn7s6oYbALagw1uWEAvtN0dKKE89ptDEKgM6oI4iEL2vPbEvppDtkBi2Jp-g-S=s0\" style=\"height:481px; width:459px\" /></p>\r\n\r\n<p><strong>Despite the hostility she encountered, Zagorka in time became editor-in-chief of the paper in 1903. Under her direction, the Obzor reached record readership for a Croatian newspaper. In her own writing, Zagorka shed light on the oppression of both women and the peasant class, often uniting the challenges of these groups to deploy a double-barrelled critique of ruling parties. She was also a fierce defender of Croatian culture, avoiding conversation in German among other members of the intelligentsia in order to keep discussion on level ground with the national culture.</strong></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<strong>Zagorka continues to be one of the most popular writers in Croatia, having written many popular novels in addition to her journalistic work. For today&#39;s Google Doodle, artist Kevin Laughlin considered a few ways to commemorate Zagorka&#39;s 143rd birthday, the second of which highlights her novel Daughter of Lotrscak (1922), a historical romance.</strong></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><strong>Laughlin and the Doodle team agreed on the first design, which is inspired by a statue of Zagorka that stands <a href=\"https://goo.gl/maps/uhJVZg5r9Ss\">in a vibrant pedestrian street</a> in Zagreb.</strong></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "marija-juric-zagorkas-143rd-birthday", "countries": ["Croatia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640-hp.jpg", "hires_width": 803, "persistent_id": 6594907250623402, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 165, "share_text": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday #GoogleDoodle", "name": "janos-aranys-195th-birthday", "title": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 2], "hires_width": 433, "translations": {"hu": {"query": "Arany J\u00e1nos", "hover_text": "195 \u00e9ve sz\u00fcletett Arany J\u00e1nos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "query": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dr. Seuss' 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "dr-seuss-105th-birthday", "title": "Dr. Seuss' 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/drseuss09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "dr seuss", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac Dr. Seuss! \u039c\u03b5 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "en": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "Happy Birthday Dr. Seuss! Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4", "hover_text": "\ub2e5\ud130 \uc218\uc2a4\uc758 \uc0dd\uc77c. Courtesy of Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}, "es": {"query": "Dr Seuss", "hover_text": "\u00a1Feliz Cumplea\u00f1os Dr. Seuss! Cortes\u00eda de Dr. Seuss Enterprises", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J6r0SOVYfhprthxPly26BcCYQayAaHe34e5GgTGsuIFwR3JeaSvRtOepaba5pxtdVQ-mIOpW3MY0DPLxmWXdxqGOdXg_GFtOBGoyD9M31A=s660", "alternate_url": "", "query": "Dr Seuss"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4gwinner2010_ie-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.ie/doodle4google", "hover_text": "Doodle 4 Google - Ireland Winner!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "http://www.google.com/intl/ga/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google - Buaiteoir na hEireann!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7dLOZb1ySW7lfoCWg9rfgushLdvJG03wFNv6AUZp-tE4W1gJHUbPzKNB1PUSPj3abNyveEyeCssws9nkUg4UShhkPU3X7_XIGfGoQA1I=s660", "query": "http://www.google.ie/doodle4google", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 3, 1], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq", "id": 25556824, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "marija-juric-zagorkas-143rd-birthday", "title": "Marija Juric Zagorka\u2019s 143rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 2], "hires_width": 803, "translations": {"hr": {"query": "Marija Juri\u0107 Zagorka", "hover_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke", "share_text": "143. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Juri\u0107 Zagorke #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/marija-juric-zagorkas-143rd-birthday-5094305578352640.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wBgH6H7yeLug_TX2Z6m__sWXAJGRed6USVTYWYmCdBdRitLTGuzlZIxm3QpHjJpMReLeGrSZ5AYJWtTm8JvEG-LsHhmsnjltPGLoyWLHsQ"}, "title": "St. David's Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Niels Bohr's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niels-bohrs-127th-birthday", "title": "Niels Bohr's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bohr11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "hover_text": "127\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03af\u03bb\u03c2 \u039c\u03c0\u03cc\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr se 127ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4", "hover_text": "\ub2d0\uc2a4 \ubcf4\uc5b4 \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement de Niels Bohr", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d", "hover_text": "\u12e8\u1292\u120d\u1235 \u1266\u1205\u122d 127\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Niels Bohr", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 127 \u05dc\u05e0\u05d9\u05dc\u05e1 \u05d1\u05d5\u05d4\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Nielse Bohra", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0667 \u0644\u0646\u064a\u0644\u0633 \u0628\u0648\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Com\u00f3radh 127 bliain \u00f3 rugadh Niels Bohr", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-en jaiotegunaren 127.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohri 127. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba cumpleanos de Niels Bohr", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Ulang Tahun Niels Bohr ke-127", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr's 127th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr-un 127-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127e Geboortedag Niels Bohr", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr'un 127. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "N\u012blss Bors", "hover_text": "N\u012blsa Bora 127. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127-asis Niels Bohr gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba aniversario del nacimiento de Niels Bohr", "share_text": ""}, "is": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohr - 127. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0ba8\u0bc0\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd 127-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8me anniversaire de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Hari lahir Niels Bohr ke 127", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0", "hover_text": "\u09a8\u09c0\u09b2\u09b8 \u09ac\u09cb\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ed-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. Geburtstag von Niels Bohr", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00e8 aniv\u00e8s\u00e8 Niels Bohr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 vuotta Niels Bohrin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 \u00e9ve sz\u00fcletett Niels Bohr", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2", "hover_text": "\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9 \u30dc\u30fc\u30a2 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Niels Bohr", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6ce2\u8033", "hover_text": "\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u4e4b\u7236\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u7269\u7406\u596c\u5f97\u4e3b\u6ce2\u8033127\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127 ani de la na\u0219terea lui Niels Bohr", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 ya kuzaliwa kwa Niels Bohr", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "Niels Bohrs 127e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Nielsa Bohra", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14", "hover_text": "\u539f\u5b50\u7ed3\u6784\u5b66\u8bf4\u4e4b\u7236\uff0c\u8bfa\u8d1d\u5c14\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u5c3c\u5c14\u65af\u00b7\u73bb\u5c14\u8bde\u8fb0127\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043b\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043b\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u043b\u044c\u0441 \u0411\u043e\u0440", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041d\u0456\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Niels Bohr", "hover_text": "127. rojstni dan Nielsa Bohra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AM0ei5fSmI6AD1hUZWem1UCekd046U5CnmDFsWgoQCgJm0Mrkk4bTOEKqPZ5smxb23WVHZDfLOar84aZ2-LXvYHqKVzcadla5d3BRBA=s660", "query": "Niels Bohr", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2012", "title": "Uganda Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/uganda12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "uganda independence", "hover_text": "50th Anniversary of Uganda's Independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2KbqGPcVkiRnoSjB-061fqEI-93EiEyvl6W6pHCzZGpBCPz-YtrDHN_Z0rP9i1ikGhhdHfv7RfYDaDu9VNMN_OSEPZ1mj-S_TgwK3N0=s660", "query": "uganda independence", "alternate_url": ""}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}, "tags": ["National Holiday", "History", "dragon", "daffodils", "Welsh", "Wales"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today is St. David&rsquo;s Day in Wales, commemorating the life and death of Wales&rsquo; patron saint. We&rsquo;re celebrating this important national holiday with today&rsquo;s Doodle. Each component in the illustration&nbsp;represents a unique aspect of Wales&rsquo; culture and national symbology.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The ancient lettering and <a href=\"https://www.google.com/search?q=celtic+patterns+st+david&amp;oq=celtic+patterns+st+david&amp;aqs=chrome..69i57l2j69i60l2j69i61l2.2507j0j1&amp;sourceid=chrome&amp;es_sm=119&amp;ie=UTF-8#q=celtic+knots\">Celtic knot</a> are a nod to Celtic art&rsquo;s importance in Welsh culture.&nbsp;The daffodil, Wales&rsquo; national flower, features prominently in St. David&rsquo;s Day celebrations across the world.&nbsp;No St. David&rsquo;s Day Doodle would be complete without the <a href=\"https://www.google.com/search?q=welsh+flag&amp;espv=2&amp;biw=1362&amp;bih=782&amp;site=webhp&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi4qo_WwpbLAhVD3GMKHTwZDHsQ_AUIBigB\" target=\"_blank\">Welsh dragon</a>, which adorns the national flag. The dragon is quite possibly Wales&rsquo; most enduring national symbol.</p>\r\n\r\n<p>We&rsquo;d like to wish a Happy St. David&rsquo;s Day to everyone celebrating today, throughout Wales and beyond.&nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "hires_width": 1050, "persistent_id": 6594907250623401, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "alternate_url": "", "query": "s"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
