<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Google Aliens 2000 - 1</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif" />
<meta property="og:title" content="Google Aliens 2000 - 1" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="371" />
  <meta property="og:image:height" content="115" />
    <meta property="og:description"
          content="Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="happy-easter-2000.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="google-aliens-2000-2/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="doodle_alien1.gif" id="hplogo-img"
           alt="Google Aliens 2000 - 1">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">May 1, 2000</div>
        <h2>Google Aliens 2000 - 1</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labour Day 2011" href="labour-day-2011/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labourday11-hp.png" alt="Labour Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday" href="mahmoud-shokokos-102nd-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif" alt="Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="160th Anniversary of the first World's Fair" href="160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="worldsfair11-hp.jpg" alt="160th Anniversary of the first World's Fair">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="World Expo Opens in Shanghai" href="world-expo-opens-in-shanghai/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="worldexpo10-hp.gif" alt="World Expo Opens in Shanghai">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="175th anniversary of the Penny Black stamp" href="175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg" alt="175th anniversary of the Penny Black stamp">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Spring and Labor Day - Russia" href="spring-and-labor-day-russia/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg" alt="Spring and Labor Day - Russia">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labor Day 2015 (France)" href="labor-day-2015-france/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg" alt="Labor Day 2015 (France)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Mother's Day 2011 - Spain & Portugal" href="mothers-day-2011-spain-portugal/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="mothersday11-hp.jpg" alt="Mother's Day 2011 - Spain & Portugal">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labor Day 2013 (France)" href="labor-day-2013-france/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png" alt="Labor Day 2013 (France)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ramón y Cajal 160th Birthday" href="ramon-y-cajal-160th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="ramon_y_cajal-2012-hp.jpg" alt="Ramón y Cajal 160th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labour Day 2015" href="labour-day-2015/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg" alt="Labour Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labor Day 2013" href="labor-day-2013/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labor_day_2013-1410006-hp.png" alt="Labor Day 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Worker's Day/Labor Day 2012" href="workers-daylabor-day-2012/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="laborday12-hp.jpg" alt="Worker's Day/Labor Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Labour Day 2010" href="labour-day-2010/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="labourday10-hp.jpg" alt="Labour Day 2010">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 1], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "query": "Google Aliens 2000 - 1", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-2", "title": "Google Aliens 2000 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "run_date_array": [2000, 5, 2], "hires_width": 337, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 1", "is_dynamic": false, "width": 371, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2013", "title": "First Day of School 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/first_day_of_school_2013-4779115336957952-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kxTndmkOCbxUUQKfYh347GMYdcFF0DltgdRAwDthwFFdA_nY9QQw6TK7alxi3rx4D27l5-GRbUJ8MJCqI2tFncuQ0zEbZEfx3Cfo1Fbo=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1xzhCk4TRIaitwcYGVPDhzQeDetpwmTL1dcNFInSYFM6_xsUdmsJ88PCFRveRyMbNcNuM16FLfhPrBa__y9gtFi3ZrJRm6Y_PIpvrjk", "query": "First Day of School 2013"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "abebe-bikilas-81st-birthday", "title": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/abebe_bikilas_81st_birthday-2064005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Abebe Bikila", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u1260\u1260 \u1262\u1242\u120b 81\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 tangu kuzaliwa kwa Abebe Bikila", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Abebe Bikila. Kugujwa iminyaka engu-81 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R013jFkDWfk0YQdjfHeljcUFtGm9BlvnuDFHJE5mCJplG3e3s2e3pFr4l-RqZPKzcVnvhIOOr3iCokS0ybzFLuzGswevmR7Pcb8HShk=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BNqmR6Z3X0o0e6NWYK7rJW7t0HIt-q3sRyRnwaJs1MsWn2vigOJjoVP5nwz30Ie9S6WEgiYZp4XeKLQ4JaE31ADgdZmbaxjWqUpHhSBy", "query": "Abebe Bikila"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2013", "title": "Singapore National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/singapore_national_day_2013-2004007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Happy 48th Birthday Singapore!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FO1oo3Ub5j49FrmMEq2PYy1OR7SRBRo1RqKVKnsHszpvW4UwI6CrO9z8ivaI9eDFGF29BNWSoTN-d7BYnyhH3RuGqKEBwJnmfeY1q2rD=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z9Bl8P_zqvnB_FPBw5PqZlHelALdwWoBV5EZSEVI85kS698xDzghSmLzREcaS1Uh31L5PIRdAiuMUcBSNlBGCsc-9YshQaxnMA4uzU2c-Q", "query": "Singapore National Day"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 114, "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["alien", "Quirky", "spaceship", "outer space", "UFO", "martian", "space"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "google-aliens-2000-1", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "hires_width": 371, "persistent_id": 472197, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Workers' Day", "hover_text": "Happy International Workers' Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. Mai", "hover_text": "Froher Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00b0 maggio Festa del Lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori", "share_text": ""}, "hu": {"query": "munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A Munka \u00dcnnepe", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CdRf1PbCAt6VObKRcQdfRVfuGqlN2sPeLR3D-WD-g45stCqSwi0AY47HiXPS7xF3z5fY_NVdH820zKNQXT4_qkfLy871ayBwMJ2h-K2h3Q=s660", "alternate_url": "", "query": "International Workers' Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL", "query": "Mahmoud Shokoko"}, {"hires_height": 168, "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "World's Fair exposition"}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "hover_text": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PoyawqIR2G_lUXBZur2JlqIb0LDVkpmg4M3m4qromGZ5mKi1T4GNcsGw9EssrkJuG2c1R6icWSQ9gbx95FdfPB84RQAMJbFigyYg4YCkGw=s660", "alternate_url": "", "query": "World Expo Opens in Shanghai"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz", "query": "what is a penny black stamp"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA", "query": "Spring and Labor Day - Russia"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX", "query": "Labor Day 2015 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsu on", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpeV4V-lpF39FWMs2hDVQ0tncrqbKcPRgk8XEpzNUkBVnVGh4CAw3qKZxWRuwEDqBHCiQxtge6mlZZGTFS2LlUDeTxN2gaMOCSzu3uK3-g=s660", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4-zPAY973WbEpv831KFmgxRLLRCJgGwYjeFxX-pDBdF4ASwc_c6Lqf9lZTD5vFjGnZygy0YaTzQ3wwvOd8d_uqOhy-TExn1SCSP-qsP=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmPEAVAw9de9rmL3uFHlx5T04cGqlz3aLo4RYylocb_zwqSUrGLRhIy3e7IRmXHlfKS3Q3uZi3troUJStxPkSHNzRY5buzU3XErKs_hs", "query": "Labor Day 2013 (France)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "alternate_url": "", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng 2013", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fyrsti ma\u00ed", "hover_text": "H\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur verkamanna 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa del lavoro", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Bealtaine", "hover_text": "L\u00e1 Bealtaine", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "hover_text": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do traballo", "hover_text": "D\u00eda do traballo", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari buruh", "hover_text": "Hari buruh 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes dag", "hover_text": "Arbeidernes dag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia del Treball", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Manggagawa", "hover_text": "Araw ng mga Manggagawa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2013", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Hari Pekerja 2013", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2013", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "1 Maji Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "hover_text": "1 Maji - Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sviatok pr\u00e1ce", "hover_text": "Sviatok pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "praznik dela", "hover_text": "Praznik dela", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wafanyakazi", "hover_text": "Siku ya Wafanyakazi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mSACL6aRWrjf6FaEZANLzUSHtyXhmWsJ0BDE8qRpdOmUWaCq1YJpFBiuLj1X3pWigkrhofCZfzZvZu7EXfuMfOTwzTCTcs2WkjJPGdya=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/glzFMpGnPImZai3Aplr5b5hvXR_acyOBP2GZmjsO09dDihACt4OLxskAUGJ67TkeD8X4YzKrRIRBaiiv69rY1JsNfBevJfnBfEzOjgHM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CBa5om9RZYcSs71TYvRCSWrzF5TeR-YDEyKh6ErawS7YvdndFU3mRX8c6lH0vhnEObuPXUSUMU6MSb3Jkh5lku5qGgwoSSTv_YY-MA=s660", "alternate_url": "", "query": "Labour Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2010", "title": "Labour Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/labourday10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du travail", "hover_text": "Bonne F\u00eate du travail !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Labour Day", "hover_text": "Happy Labour Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Prvi svibanj", "hover_text": "Prvi svibanj", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "de": {"query": "Maifeiertag", "hover_text": "Maifeiertag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa dei lavoratori", "hover_text": "Buon primo maggio", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u043c\u0430\u0458", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00f8rste maj", "hover_text": "F\u00f8rste maj", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Vappu", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta maj", "hover_text": "F\u00f6rsta maj", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajo", "hover_text": "D\u00eda del Trabajo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-mBWFvg9AYF11Dwozqe-OrvVGJ6QNzfd81fkhmj9waWziNjtrd7X7-eEQk11VZear_dZzs90-fKSnnN7IAB8iEZftvrrDBxlib1OdLP2yA=s660", "alternate_url": "", "query": "Happy Labour Day"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 14], "height": 107, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "query": "Mother's Day 2000", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 111, "name": "fathers-day-2000", "title": "Father's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/Title_Fathers.gif", "run_date_array": [2000, 6, 18], "hires_width": 286, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Father's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/Title_Fathers.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Mother's Day 2000", "is_dynamic": false, "width": 314, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-indonesia", "title": "Father's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-indonesia-6252851433046016-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Ayah", "hover_text": "Hari Ayah", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EJxIrnXE9t5gjXNN9rwgSUP1OEGPLWKpP0d_CsGmh1CGLF1Et7QJTMC40m5Rgmg8qtAXGm0qPc1Bq4a5anV8p4WNrf1MSHvgkArnLt9F=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uYkLkaS1MBs-V2yZoZsLjknqj675ch9UHmvKnb6m6VQG7RMfPpXNPX8A5NK-LJCtrbSNglTxnDx6JXms-X7qn4ctAv_XHWtvZmw6K_YK"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Day of the Dead 2014 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2014", "title": "Day of the Dead 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/day-of-the-dead-2014-5105059675242496.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 2], "hires_width": 782, "translations": {"en": {"query": "Day of the Dead", "hover_text": "Day of the Dead 2014", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de muertos", "hover_text": "D\u00eda de muertos 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de muertos", "hover_text": "D\u00eda de muertos 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/day-of-the-dead-2014-5105059675242496.2-hp2x.jpg", "query": "Day of the Dead", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8c7zfZZoQgnkkmHJS5BcIpWktwAH3YXUmnK8pfZArekd5e0tfze1T9bZ-_VdrmKjBv2LFF7WHvS0Yp9tYWRA82DScp9Rn_nyTZHbLwtd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner", "title": "Children's Day/Doodle 4 Google 2014 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-daydoodle-4-google-2014-india-winner-4908763429470208.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google - \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4", "hover_text": "\u0aac\u0abe\u0ab3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93 - \"\u0ab9\u0ac1\u0a82 \u0aae\u0ac1\u0ab2\u0abe\u0a95\u0abe\u0aa4 \u0ab2\u0ac7\u0ab5\u0abe \u0a87\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0a9b\u0ac1\u0a82 \u0aa4\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0a8f\u0a95 \u0ab8\u0acd\u0aa5\u0abe\u0aa8\" \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 4 Google 2014 \u0ab5\u0abf\u0a9c\u0ac7\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0acd\u0ab5\u0abe\u0ab0\u0abe \u0aa1\u0ac2\u0aa1\u0ab2 \u0a95\u0ab0\u0abe\u0aaf\u0ac7\u0ab2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day - \"A Place in India I wish to visit\" doodled by Doodle 4 Google 2014 Winner ", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google - \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f", "hover_text": "\u0d36\u0d3f\u0d36\u0d41\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e - \"\u0d0e\u0d28\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d38\u0d28\u0d4d\u0d26\u0d7c\u0d36\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d28\u0d3e\u0d17\u0d4d\u0d30\u0d39\u0d2e\u0d41\u0d33\u0d4d\u0d33 \u0d12\u0d30\u0d41 \u0d38\u0d4d\u0d25\u0d32\u0d02\" \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d \u0d1a\u0d46\u0d2f\u0d4d\u200c\u0d24 \u0d21\u0d42\u0d21\u0d3f\u0d7d 4 Google 2014 \u0d35\u0d3f\u0d1c\u0d2f\u0d3f", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google - \u09ad\u09be\u09b0\u09a4", "hover_text": "\u09b6\u09bf\u09b6\u09c1 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be - \"\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09c7\u0987 \u099c\u09be\u09df\u0997\u09be \u09af\u09c7\u0996\u09be\u09a8\u09c7 \u0986\u09ae\u09bf \u09af\u09c7\u09a4\u09c7 \u099a\u09be\u0987\" \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 4 Google \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09ac\u09bf\u099c\u09c7\u09a4\u09be\u09b0 \u09a1\u09c1\u09a1\u09b2 ", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google - \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4", "hover_text": "\u0cae\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cb3 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 - \"\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0ca8\u0cbe\u0ca8\u0cc1 \u0cad\u0cc7\u0c9f\u0cbf \u0ca8\u0cc0\u0ca1\u0cac\u0cc7\u0c95\u0cc6\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0\u0cc1\u0cb5 \u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cb3\" \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd 4 Google 2014 \u0cb5\u0cbf\u0c9c\u0cc7\u0ca4\u0cb0\u0cbf\u0c82\u0ca6 \u0ca1\u0cc2\u0ca1\u0cb2\u0ccd", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google - \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24", "hover_text": "\u0a2c\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02 - \"\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a25\u0a3e\u0a02 , \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a25\u0a47 \u0a2e\u0a48\u0a02 \u0a06\u0a09\u0a23\u0a3e \u0a1a\u0a3e\u0a39\u0a41\u0a70\u0a26\u0a3e \u0a39\u0a3e\u0a02\" \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 4 Google 2014 \u0a1c\u0a3f\u0a71\u0a24\u0a23 \u0a35\u0a3e\u0a32\u0a47 \u0a35\u0a32\u0a4b\u0a02 \u0a21\u0a42\u0a21\u0a32 \u0a15\u0a40\u0a24\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0928\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e - \"\u092e\u0940 \u092d\u0947\u091f \u0926\u0947\u090a \u0907\u091a\u094d\u091b\u093f\u0924\u094b \u0924\u0947 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u0924\u0940\u0932 \u0920\u093f\u0915\u093e\u0923\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u094d\u092f\u093e\u0928\u0947 \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u0947\u0932\u0947", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 - \u092d\u093e\u0930\u0924", "hover_text": "\u092c\u093e\u0932 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902 - \"\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0935\u0939 \u0938\u094d\u0925\u093e\u0928 \u091c\u0939\u093e\u0902 \u092e\u0947\u0930\u0940 \u091c\u093e\u0928\u0947 \u0915\u0940 \u0907\u091a\u094d\u091b\u093e \u0939\u0948\" \u0921\u0942\u0921\u0932 4 Google 2014 \u0935\u093f\u091c\u0947\u0924\u093e \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0915\u093f\u092f\u093e \u0917\u092f\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d 4 Google - \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02", "hover_text": "\u0c2c\u0c3e\u0c32\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 - \"\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02\u0c32\u0c4b \u0c28\u0c47\u0c28\u0c41 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c36\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c3e\u0c32\u0c28\u0c3f \u0c15\u0c4b\u0c30\u0c41\u0c15\u0c41\u0c28\u0c47 \u0c38\u0c4d\u0c25\u0c32\u0c02\" \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c3f\u0c28\u0c26\u0c3f \u0c21\u0c42\u0c21\u0c41\u0c32\u0c4d \u0c2b\u0c30\u0c4d Google 2014 \u0c35\u0c3f\u0c1c\u0c47\u0c24 ", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd - \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe", "hover_text": "\u0b95\u0bc1\u0bb4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd - \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd 4 \u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 2014 \u0bb5\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \"\u0ba8\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95 \u0bb5\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b87\u0b9f\u0bae\u0bcd\" \u0b9f\u0bc2\u0b9f\u0bc1\u0bb2\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8S3EjAFzH78NTL57c28HKmWrjKDRaZyKLlwf-4WaUKHLsT69eF0uwo0Qtg6ewtxSlkBx_okCNDcHvPrA9FymsalJAoGLYF8elBlOgqLu=s660", "query": "Doodle 4 Google - India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hJhhYbCbkmVIDAyFBldTSni7Cy6w1v25tCdD53Dmrw2GH0wngCPbuY_Srk8fxz0BL493SpVL8yhD8vnnf51f74skEdls70r4SM-GOfK9"}], "hires_height": 107, "prev_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-5", "title": "Google Aliens 2000 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "run_date_array": [2000, 5, 5], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["rose", "National Holiday", "mom", "flower"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Mother's Day", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2000", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "hires_width": 314, "persistent_id": 471339, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 225, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-greece-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 339, "translations": {"el": {"query": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5\u00bb", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5, \u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0398\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u00bb \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ad\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba, 2\u03bf \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf, \u039b\u03b9\u03c4\u03cc\u03c7\u03c9\u03c1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvCtYu_TOuS7KC07ZNJdAO3AvsXjpNP6A3oy9t26h1ppndRfR5wzbwmVW9ng36C4Z5ND0tpmZ_SPVYBM4xYSIqDWXyJDuQTJqHn42266"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2010", "title": "Paraguay Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/paraguay10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia del Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kKCqLJx3tGpPx88ljFYbY911_BWSCUZ1nWM7_Q1lfxHVUap9JvL-Jo1CAfGPhrHmaWR5740mM2R8yKKO9vLKTJawkHrLfzopy-RVTQB9=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2006", "title": "Mother's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/mothers_day06.gif", "run_date_array": [2006, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6sqtnSdHnhXKtZOhM5RPS7ddb_4gL8sq5heebARLxtYjerl6V5GaIPuo3Gron59M6O5QF7bLp2--uoOFLZdMlv7dmCyKSnBH4Nl77n4=s660", "query": "mother", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-germany", "title": "Father's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag 2015", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp2x.gif", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9JejbVKUwbFQIShHsAlKbBV_k-1x9o_jj3hLFTi3dFUYGwhs-a0bymiItHQrkX_O6ooirZc42wBaDKxdITgRrlKGxct5Nn5M_62V7YRo8A"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore Art Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "singapore-art-festival-2010", "title": "Singapore Art Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/festival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Singapore Art Festival", "hover_text": "Singapore Art Festival 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UhXhnhui0zLG1hD93q1ZFVE1sC2YlRhHAEPpmw58HcC0JEIRgToMvwYX8WKZ2KLHE1NaklmYjcsKG4vtScsmwM7p3AaYKdxICxgJoIX-=s660", "query": "Singapore Art Festival", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Antonio Berni's 108th Birthday #GoogleDoodle", "name": "antonio-bernis-108th-birthday", "title": "Antonio Berni's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/antonio_bernis_108th_birthday-1463005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 14], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Antonio Berni", "hover_text": "108\u00ba Aniversario del nacimiento de Antonio Berni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ymAfremZnz1ba5Gouy-oRupKAKJpkJILd4CqVI738Tu5VUBzI5PLJAdqfe7lweN0Y_0PYXkk6Z_zSY0N4h8Nd6kFltTsH1qphQoRL02B=s660", "query": "Antonio Berni's 108th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TFHtuLRT_D3TYL1PShXakpfh7ZYtkpa3ztzGuxr10VdTaCTWDL64G6TYjiyRnoZdL_KSzNtINhkLdR2MXIThISUcUSBYXskaYhlk-32XGw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 5], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "query": "Google Aliens 2000 - 5", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 107, "name": "mothers-day-2000", "title": "Mother's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "run_date_array": [2000, 5, 14], "hires_width": 314, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Mother's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 5", "is_dynamic": false, "width": 330, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Olga Cossettini\u2019s 117th Birthday #GoogleDoodle", "name": "olga-cossettinis-117th-birthday", "title": "Olga Cossettini\u2019s 117th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/olga-cossettinis-117th-birthday-5667193748455424-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 18], "hires_width": 1100, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Olga Cossettini", "hover_text": "117\u00ba cumplea\u00f1os de Olga Cossettini", "share_text": "117\u00ba cumplea\u00f1os de Olga Cossettini #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Olga Cossettini", "hover_text": "117\u00ba cumplea\u00f1os de Olga Cossettini", "share_text": "117\u00ba cumplea\u00f1os de Olga Cossettini #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/olga-cossettinis-117th-birthday-5667193748455424-hp2x.jpg", "query": "Olga Cossettini\u2019s 117th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MfpUTWrUtOvb5m8J8HcFtI_stbrX82snOWHZ2R11hG3P7A3yCZQByEyB6dxNn5IbfTfymNkXwkV5ppQ0x9LvxWUp1ieZ4kDHbtfwQKrS"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2015", "title": "India Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 834, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "India's Independence Day", "hover_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day", "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u0995\u09a5\u09be \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1", "share_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u092e\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e", "share_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923", "share_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp2x.png", "query": "India's Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nfmu-ftk520Hu9McTMnRmUuNqEL8Vd76aDgkBtAGARVMo3gqioTwG727cxaG3JTJ9pTY9MYNc7Q4-namuimT9ww4dqhen8XTlgJH8Ts"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle", "name": "la-tomatina-70th-anniversary", "title": "La Tomatina 70th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70th Anniversary of La Tomatina", "share_text": "Today is the 70th anniversary of La Tomatina festival #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina", "share_text": "70\u00e8 aniversari de la Tomatina! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "hover_text": "70 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 70 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d7\u05dc \u05e4\u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05dc \u05d8\u05d5\u05de\u05d8\u05d9\u05e0\u05d4  #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "tomatina", "hover_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena", "share_text": " Tomatina-ren 70. urteurrena! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina", "share_text": "70.\u00ba aniversario da Tomatina! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170.\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b", "share_text": "70 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u756a\u8304\u5927\u6218", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86", "share_text": "\u897f\u73ed\u7259\u756a\u8304\u5927\u6218\u72c2\u6b22\u8282 70\u5468\u5e74\u5e86 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "La Tomatina ", "hover_text": "70-asis La Tomatina jubiliejus", "share_text": "La Tomatina 70-asis jubiliejus #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 70 \u0e1b\u0e35 \u0e07\u0e32\u0e19\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25 \u0e25\u0e32 \u0e42\u0e17\u0e21\u0e32\u0e17\u0e34\u0e19\u0e32 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70\u00ba aniversario de La Tomatina", "share_text": "\u00a170\u00ba aniversario de La Tomatina! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina", "share_text": "70. rocznica festiwalu La Tomatina #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 70-\u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0446\u0456\u043d\u044b #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "70 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430"}, "ms": {"query": "la tomatina", "hover_text": "Ulangtahun ke-70 La Tomatina", "share_text": "Hari ini adalah ulangtahun ke-70 festival La Tomatina #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "tomatina", "hover_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen", "share_text": "70 \u00e5rs jubil\u00e6um for Tomatinaen #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "la tomatina", "hover_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina", "share_text": "70.\u00ba anivers\u00e1rio de La Tomatina #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d", "share_text": "70. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0430\u0452\u0430\u045a\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0458\u0437\u043e\u043c \u201d\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u201d #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098", "hover_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144", "share_text": "\ud1a0\ub9c8\ud2f0\ub098 \ucd95\uc81c 70\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430\u043d\u044b\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b", "share_text": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0456\u043d\u0456\u04a3 70 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0493\u044b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "La Tomatina", "hover_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d", "share_text": "70. godi\u0161njica festivala ga\u0111anja paradajzom \u201dLa Tomatina\u201d #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "70-\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438", "share_text": "70 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0442\u0456\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Tomatina", "hover_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina", "share_text": "70. obletnica \u0161panskega festivala obmetavanja s paradi\u017eniki Tomatina #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/la-tomatina-70th-anniversary-5748008186544128-hp2x.gif", "query": "la tomatina", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d_mQfKObQdnduHTrpSnLmq3YEOWToDZ6IjYAcFaN7b9I_yOl-JisOzv7v32wQJ76NmWnbXcpqHQyljplsUq4VDjDn93_H7O0xrxyEe4V"}], "hires_height": 130, "prev_doodle": {"hires_height": 150, "name": "google-aliens-2000-4", "title": "Google Aliens 2000 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "run_date_array": [2000, 5, 4], "hires_width": 349, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Quirky", "earth", "moon", "outer space", "crater", "crescent", "space"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 5 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-5", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "hires_width": 330, "persistent_id": 471340, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 175, "share_text": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2011-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 5], "hires_width": 452, "translations": {"be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc81c 89\ud68c \uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0!", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/childrensday11-hp.png", "query": "Children's Day 2011 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Children's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2002", "title": "Children's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/childrens_day02.gif", "run_date_array": [2002, 5, 5], "hires_width": 310, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/childrens_day02.gif", "query": "Children's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "250th Anniversary of Kew Gardens #GoogleDoodle", "name": "250th-anniversary-of-kew-gardens", "title": "250th Anniversary of Kew Gardens", "url": "//www.google.com/logos/2009/kewgardens09.gif", "run_date_array": [2009, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "kew gardens", "hover_text": "250th Anniversary of Kew Gardens", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iSylEvrPLLfTpHryGePlNKqqNggC7sFxs9ZTbZTOEFGe0eGqLBNq1JYaXAtdKHZtIWTJ3BaXrTAzhKI6J1p5UHj_FUJUm-YdB_7tcKw=s660", "query": "kew gardens", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 190, "share_text": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sren-kierkegaards-200th-birthday", "title": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/sren_kierkegaards_200th_birthday-1443005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 5], "hires_width": 443, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0451\u0440\u0435\u043d \u041a\u044c\u0435\u0440\u043a\u0435\u0433\u043e\u0440", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0451\u0440\u0435\u043d\u0430 \u041a\u044c\u0435\u0440\u043a\u0435\u0433\u043e\u0440\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de S\u00f8ren Kierkegaard", "share_text": ""}, "en": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaard's 200th Birthday", "share_text": ""}, "no": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaards 200. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hr": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja S\u00f8rena Kierkegaarda", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Soren Kierkegaard", "hover_text": "\u5b58\u5728\u4e3b\u7fa9\u4e4b\u7236\uff0c\u4e39\u9ea5\u54f2\u5b78\u5bb6\u3001\u795e\u5b78\u5bb6\u53ca\u4f5c\u5bb6 Soren Kierkegaard 200\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "tr": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaard'\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaards 200:e f\u00f6dselsdag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05e8\u05e7\u05d2\u05d5\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e1\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05e8\u05e7\u05d2\u05d5\u05e8", "share_text": ""}, "da": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaards 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "S\u0113rens Kjerkegors", "hover_text": "S\u0113rena Kjerkegora 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9f50\u514b\u679c", "hover_text": "\u4e39\u9ea6\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u795e\u5b66\u5bb6\uff0c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5b58\u5728\u4e3b\u4e49\u4e4b\u7236\u9f50\u514b\u679c\u8bde\u8fb0200\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d \u041a\u0438\u0440\u043a\u0435\u0433\u043e\u0440", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d \u041a\u0438\u0440\u043a\u0435\u0433\u043e\u0440", "share_text": ""}, "ga": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh S\u00f8ren Kierkegaard", "share_text": ""}, "fi": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "200 vuotta S\u00f8ren Kierkegaardin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f6ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f6ren Kierkegaardi 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui S\u00f8ren Kierkegaard", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "200 de ani de la na\u0219terea lui S\u00f8ren Kierkegaard", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30bb\u30fc\u30ec\u30f3 \u30ad\u30a7\u30eb\u30b1\u30b4\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30bb\u30fc\u30ec\u30f3 \u30ad\u30a7\u30eb\u30b1\u30b4\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "hover_text": "S\u00f8ren Kierkegaard - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/sren_kierkegaards_200th_birthday-1443005-hp.jpg", "query": "S\u00f8ren Kierkegaard", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_pjbdJt4PxQ1JfEXTYA0NUKj9Ts3efQda9WnLbV34q8bimf0H70J6vCpEUne84qL-PqxA_9Nu_fMiLP__OY8vQomvYw6Vb0fSUm7tg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nellie Bly, investigative journalism pioneer, was born 151 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "nellie-blys-151st-birthday", "title": "Nellie Bly's 151st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nellie-blys-151st-birthday-4862371034038272.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Nellie Bly", "share_text": "151\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c0\u03cc\u03c1\u03bf\u03c5 \u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03bf\u03c5 Nellie Bly #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "Nellie Bly's 151st Birthday", "share_text": "Nellie Bly, investigative journalism pioneer, was born 151 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "Nellie Bly se 151e verjaarsdag", "share_text": "Nellie Bly was die baanbreker vir ondersoekende joernalistiek en is vandag 151 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nellie Bly f\u00e6ddist", "share_text": "Nellie Bly, frumkv\u00f6\u00f0ull \u00e1 svi\u00f0i ranns\u00f3knarbla\u00f0amennsku, f\u00e6ddist fyrir 151 \u00e1ri s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151\u00ba cumplea\u00f1os de Nellie Bly", "share_text": "151\u00ba cumplea\u00f1os de Nellie Bly #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u044b"}, "sr": {"query": "\u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0458", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0458", "share_text": "\u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0458, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440 \u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0447\u043e\u0433 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "Nellie Bly 151-as gimtadienis", "share_text": "Nellie Bly, tiriamosios \u017eurnalistikos pradinink\u0117s, 151-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151\u00ba cumplea\u00f1os de Nellie Bly", "share_text": "151\u00ba cumplea\u00f1os de Nellie Bly #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0ba8\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc8 OR \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bc8", "hover_text": "\u0ba8\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 151\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0ba9\u0bbe\u0baf\u0bcd\u0bb5\u0bc1 \u0baa\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bc1\u0bb1\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bcb\u0b9f\u0bbf \u0ba8\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bbf \u0baa\u0bcd\u0bb3\u0bc8 151 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "Il y a 151 ans naissait Nellie Bly", "share_text": "Il y a 151 ans naissait Nellie Bly, aventuri\u00e8re et journaliste am\u00e9ricaine. #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439", "hover_text": "151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439", "share_text": "\u041d\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 151 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438  #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151. obletnica rojstva Nellie Bly", "share_text": "Nellie Bly, za\u010detnica preiskovalnega novinarstva, se je rodila na dana\u0161nji dan pred 151 leti! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nellie Bly", "hover_text": "151 vuotta Nellie Blyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "150 vuotta Nellie Blyn, tutkivan journalismin pioneerin, syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439", "hover_text": "\u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 151 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0416\u0435\u0440 \u0436\u04af\u0437\u0456\u043d 72 \u043a\u04af\u043d\u0434\u0435 \u0430\u0439\u043d\u0430\u043b\u044b\u043f \u0448\u044b\u049b\u049b\u0430\u043d \u041d\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043b\u0430\u0439\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 151 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5a1c\u9e97\u00b7\u5e03\u840a", "hover_text": "\u5a1c\u9e97\u00b7\u5e03\u840a 151 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u958b\u5275\u65b0\u805e\u8abf\u67e5\u7684\u5148\u9a45\u5a1c\u9e97\u00b7\u5e03\u840a151\u6b72\u8a95\u8fb0\uff01#GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5a1c\u4e3d\u00b7\u5e03\u83b1", "hover_text": "\u5a1c\u4e3d\u00b7\u5e03\u83b1 151\u5c81\u8bde\u8fb0!", "share_text": "\u5f00\u521b\u65b0\u95fb\u8c03\u67e5\u7684\u5148\u9a71\u5a1c\u4e3d\u00b7\u5e03\u83b1151\u5c81\u8bde\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Neli Blaj", "hover_text": "151 godina od ro\u0111enja Neli Blaj", "share_text": "Neli Blaj, pionir istra\u017eiva\u010dkog novinarstva #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/P3Q3O7xnT0p1PXs_mJQ9fr9xdkZ7DIxprfz9i9UxPBUwi71EeHFPhbD9i82vqhnXCzv06PP38-wahExZB4A1Nz1FcT9Owdw233R2S3Y=s660", "query": "Nellie Bly", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QC7XiACfnmRp21n8ZAifgTzC1GXC-PjG8MYW48ClMI0OO9AmbqZ6dESSJyNJp9BUexobG9fNdDtz9ydanaKSIP97ZWfvZIqZDcZHMsYb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Korea #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-korea", "title": "Children's Day 2014 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-korea-5630688871055360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Czp2_aRO5uxXxY0kPAnnPCgCbbMehRVzao5bLLgAVMwjY0U9C-GddQU8hTHNYTjC9iIZ6MqcjvzbDPoFIT5BNM_fbSvy0wstmX75fXIb1A=s660", "query": "Children's Day 2014 - Korea", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mx_2wG-zW_SIzDLuXLfI1hciSzMcMlLtzstn-kSPkkL6o7OhMAucrOMdhvJrObgtXSJUx4law5H8mMonZGpZ2nUe9E9hwL1H5beUNmLU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-japan", "title": "Children's Day 2014 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-japan-6048416316522496-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0d_-lmQMgz0qfPXCngRKXQUmKtxsCi9nt9qS2m5-fw9gPPfcXDB4kemQYql67XbLy6JNyizJ0A5bLyzROa-Fb_j7C0uUZoFd9tCFLmNjmQ=s660", "query": "Children's Day 2014 - Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8HGSP44_8KaamGLzTUMyMrENTd0ALCH2ewDDyf5ovOF7WwPdKvI_VrDmaxeiL6DCl46ebuNEW8uiYGHV-bs2JpPtp6vassHnp-UnDQgZ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-japan", "title": "Children's Day 2015 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-japan-5821397972549632-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ac4MeeVaG0ILtLDO_i7G9x03oWz7UiCtrZU3mR8W8X2PEA5cA225KY_nFbdJPkQlC3ds3UjHAz0QDi_C3OOoGP2ALFyVfB-2xWpzXTKR=s660", "query": "Children's Day 2015 (Japan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aIJml_xyeNEXPS3x16kdNckn9qxBxDt7gUawT--4yaWDn0uIchvELvJLzMOyZShGy2S4yXbrT_RPTZQAfHtiPK2rNFx0sezeOIms1g0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rocket Festival #GoogleDoodle", "name": "rocket-festival", "title": "Rocket Festival", "url": "//www.google.com/logos/2010/rocket10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e1a\u0e31\u0e49\u0e07\u0e44\u0e1f", "hover_text": "\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e33\u0e1e\u0e13\u0e35\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e1a\u0e31\u0e49\u0e07\u0e44\u0e1f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gJa2JlYedWUpdW7a8XZ4pqs6ojoZd7roc6kPHHwYRbcf3ePA0aJ6Pe0cd8AmMLR0GNWoWvtZhihFeVKzGzVaRE5AKTIJmON1U2DPjBtq=s660", "query": "Rocket Festival", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 210, "share_text": "Children's Day 2013 (Korea) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-korea", "title": "Children's Day 2013 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1444005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 5], "hires_width": 543, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ub9b0\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1444005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Korea)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UW_IatHa8lfPWmL5eygdhA0NYKRLq1EB2k0kOICvwaxnMieWWRNeBDD5B23Vz-UYhnabEPD1dGhNroaytpqwntDsLmh9E6LvtTSD6iZw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Malaysia Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "malaysia-elections-2013", "title": "Malaysia Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/malaysia_elections_2013-1401005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Malaysia elections", "hover_text": "Malaysia Election Day", "share_text": ""}, "ms": {"query": "PRU13", "hover_text": "Malaysia mengundi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xw2QwX-eKgmfQlUREK-PPShQ8HTU1zacz5tNah12GhcOILPnOR7liEBMNN0orTJDFVeuRXqS7inZnHKo8DaouKobA-BF4roaBL1TjjwZ=s660", "query": "Malaysia elections", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FNv9BiQkFP0DMZ-2I6EaBlwR-iyl1Sl-TYh6lHLz2ux5o1Qu-PALVkWfHltVVm4eViZSF478e2VjrVXqfWm8UNe9pYFPXBj7k5ATpqmN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Patios Cordobeses #GoogleDoodle", "name": "patios-cordobeses", "title": "Patios Cordobeses", "url": "//www.google.com/logos/2010/patioscordobeses10-hp.png", "run_date_array": [2010, 5, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Festival patios cordobeses", "hover_text": "Festival de los Patios Cordobeses", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HQ7X1SN1kI8mKYzgzO6ZvpseCFbjFbzG5RTduTMvbQRr3SXXSWZCt-vCllyNfDnb6sASbu1hj1z4tiSCbf-sZVT5M0TBSYdoOQ_NHPY=s660", "query": "Patios Cordobeses", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 4], "height": 150, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "query": "Google Aliens 2000 - 4", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-5", "title": "Google Aliens 2000 - 5", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "run_date_array": [2000, 5, 5], "hires_width": 330, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien5.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 4", "is_dynamic": false, "width": 349, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Ecuador) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-ecuador", "title": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280.4-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-ecuador-4829027793633280-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Ecuador)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aa0LX_5puy6gn51f1fWQBFDOEnOXd9H375PXvSR0MvYysYf37PCMVwQuMN8muYgZaeUM7DRuPRJN_nP9zSiMkLDCzwmJC851Y_ABz1Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "query": "Freedom Day South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-new-year-2015", "title": "Bangladesh New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-new-year-2015-5690564007690240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8", "share_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 \u09e7\u09ea\u09e8\u09e8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Bangla New Year", "hover_text": "Bangla New Year 1422", "share_text": "Bangla New Year 1422 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6RTzPzGtpD1aBDmWJc3ip80VsFmz_MJK4KPcwxjy4y5RZQV_ym_vDHcMjNaYoD5U7CTyD5MOGGdnSq0j4N7A9WR4p3leZDxnRq66o-K=s660", "query": "Bangla New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nCDaW029_Nbk8i4kUkBTDBozTqe9kB6ygZKub9rckhQ2-NZnLP0QhR_X-JrjqHy8AmtcxEiz8uSjMXXQP8UXJwjByZ6VGr5NwveNMCZR0w"}], "hires_height": 150, "prev_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-3", "title": "Google Aliens 2000 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "run_date_array": [2000, 5, 3], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Quirky", "upside down logo", "spaceship", "outer space", "martian"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 4 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-4", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "hires_width": 349, "persistent_id": 471341, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 125, "share_text": "Children's Day 2008 - Japan #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2008-japan", "title": "Children's Day 2008 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "run_date_array": [2008, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/childrens_day08.gif", "query": "Children's Day 2008 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2005", "title": "Children's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/childrens_day05.gif", "run_date_array": [2005, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u5b50\u4f9b\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KRO2seh4rAkE4-_w9fdhBiT48mrTzw2xbImp1FALJcc9QkaSGxETE6DeFPVM1xy2HfHVpBIgw0RUHOokBMFXP_T0GfMdt5wLb2yRk8i5_Q=s660", "query": "Children's Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2006", "title": "Children's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/childrens_day06.gif", "run_date_array": [2006, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u5b50\u4f9b\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MxlAhPjKA7OcFMIfxlkurmt1OwEpOtPZolt2cORS6tAeCpmEbfrN1K0jInqQ925njyD3wwuzIRNoSSKqt1u1NkwbEqsvObk5hxxzLC1lqQ=s660", "query": "Children's Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Children's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2004", "title": "Children's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/childrens_day04.gif", "run_date_array": [2004, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/childrens_day04.gif", "query": "Children's Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Keith Haring's 54th Birthday #GoogleDoodle", "name": "keith-harings-54th-birthday", "title": "Keith Haring's 54th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/haring-12-hp.png", "run_date_array": [2012, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Keith Haring. \u0395\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03b4\u03c1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 Keith Haring.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring's 54th birthday. Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring se 54ste verjaardag. Met toestemming van die Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1", "hover_text": "\ud0a4\uc2a4 \ud574\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 54\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversari del naixement de Keith Haring. Cortesia de la Fundaci\u00f3 Keith Haring", "share_text": ""}, "it": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00b0 anniversario della nascita di Keith Haring. Per gentile concessione della Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 54 \u05dc\u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2, \u05d1\u05d0\u05d3\u05d9\u05d1\u05d5\u05ea \u05e7\u05e8\u05df \u05e7\u05d9\u05ea' \u05d4\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Keitha Haringa", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Keith Haring", "hover_text": ".\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0665\u0664  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.  \u0625\u0647\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0643\u064a\u062b \u0647\u0627\u0631\u064a\u0646\u063a.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Keith Haring. Kugujwa iminyaka engu-54 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring-en 54.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringu 54. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumpleanos de Keith Haring", "share_text": ""}, "es": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 aniversario del nacimiento de Keith Haring", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54e Geboortedag Keith Haring", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54. f\u00f8dselsdag. Med tillatelse fra Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring'in 54'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54-aisis Keith Haring gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u5857\u9d09\u85dd\u8853\u5bb6 Keith Haring 54\u6b72\u8a95\u8fb0 (\u7531 Keith Haring Foundation \u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba cumplea\u00f1os de Keith Haring", "share_text": ""}, "is": {"query": "Keith Harin", "hover_text": "54 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Keiths Haring", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haring - 54. rocznica urodzin. Dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00e8me anniversaire de Keith Haring", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433. \u0421\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u043e\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u041a\u0438\u0439\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keitha Haringa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. Geburtstag von Keith Haring", "share_text": ""}, "da": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. ro\u0111endan Keith Haringa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 vuotta Keith Haringin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u00e9ve sz\u00fcletett Keith Haring", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30ad\u30fc\u30b9 \u30d8\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 54 \u5468\u5e74 Courtesy of the Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Haringning 54chi Tug'\u0130lgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54\u00ba Anivers\u00e1rio de Keith Haring. Cortesia da Funda\u00e7\u00e3o Keith Haring.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0438\u0442 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0430 \u0425e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 ani de la na\u0219terea lui Keith Haring. Oferit prin amabilitatea Funda\u021biei Keith Haring.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 54 ya kuzaliwa kwa Keith Haring", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "Keith Harings 54:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. v\u00fdro\u010die narodenia Keitha Haringa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6d82\u9e26\u827a\u672f\u5bb6 \u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797 54 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0  (\u7531\u51ef\u65af\u00b7\u54c8\u6797\u57fa\u91d1\u4f1a\u63d0\u4f9b)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0456\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "54 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0456\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Keith Haring", "hover_text": "54. rojstni dan Keitha Haringa. Z dovoljenjem Keith Haring Foundation.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u0915\u0940\u0925 \u0939\u0947\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u096b\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ceyh9pghy3oJvEi4ooLCihb4nSmYfPbeyMOfISrls9zhEVd0iU_jJtbz2OJxOBqfcMX4Sqv6cNTPa8lfvr-giOaPIg0PG7miwigYXAI5=s660", "query": "Keith Haring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "bartolomeo-cristoforis-360th-birthday", "title": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bartolomeo-cristoforis-360th-birthday-5669953533378560-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360.\u00ba aniversario do nacemento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": " Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99", "share_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e84\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0e87\u0e94\u0ebb\u0e99\u0e95\u0eb5\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "piyanonun icad\u0131", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori'nin 360. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Piyanonun mucidi Bartolomeo Cristofori 360 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Bartolomeo Cristofori ", "hover_text": "360 gadi kop\u0161 Bartolomeo Cristofori dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, klavieru izgudrot\u0101js, dzima 360 gadus atpaka\u013c #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360-asis jubiliejus", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianino suk\u016br\u0117jo, 360-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 360 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "share_text": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e34\u0e14\u0e04\u0e49\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 360 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 360-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcb\u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf 360 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Erfinder des Pianos", "hover_text": "360. Geburtstag von Bartolomeo Cristofori ", "share_text": "Ob piano oder forte, haut in die Tasten mit  Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori-ren jaiotegunaren 360. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba aniversario del nacimiento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 360 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u94a2\u7434\u53d1\u660e\u5bb6", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u94a2\u7434\u53ca\u4e50\u5668\u5236\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456, \u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f 360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle "}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea", "hover_text": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00e8 aniversari del naixement de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vyn\u00e1lezce klav\u00edru", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezce klav\u00edru, se narodil p\u0159esn\u011b p\u0159es 360 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori - 360. rocznica urodzin", "share_text": "360 lat temu urodzi\u0142 si\u0119 Bartolomeo Cristofori - wynalazca pianina! #DoodleGoogle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f\u0568", "hover_text": "\u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u056b 360 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 360 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f \u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u0576"}, "hr": {"query": "koji je izumio glasovir", "hover_text": "360. godi\u0161njica ro\u0111enja Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj glasovira, ro\u0111en je prije 360 godina na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "kimoun ki envante piano", "hover_text": "360\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, envant\u00e8 piano, te f\u00e8t sa f\u00e8 360 jou"}, "hu": {"query": "bartolomeo cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 360. \u00e9vfordul\u00f3ja ", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, a zongora feltal\u00e1l\u00f3ja 360 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDoodle "}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "360 godina od ro\u0111enja Bartolomea Kristoforija", "share_text": "Bartolomeo Kristofori, izumitelj klavira #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Hari Lahir Bartolomeo Cristofori ke-360", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pencipta piano, dilahirkan 360 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u0459 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "wie het die klavier uitgevind", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori se 360e verjaarsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, uitvinder van die klavier, is vandag 360 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bartolomeo Cristofori f\u00e6ddist", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rasmi\u00f0ur, f\u00e6ddist fyrir 360 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05e9\u05d4\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "360 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": "\u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9, \u05de\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8, \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 360 \u05e9\u05e0\u05d4! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a"}, "az": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Ulang tahun ke-360 Bartolomeo Cristofori\u2019s", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, penemu piano, lahir 360 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "no": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori, inventeur du piano-forte. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d8\u10dc \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10dd\u10dc\u10d0 \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd", "hover_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 360-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8, \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10d2\u10dd\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 360 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043e\u0439\u043b\u0430\u043f \u0442\u0430\u043f\u049b\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u767c\u660e\u92fc\u7434", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u92fc\u7434\u53ca\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac", "hover_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u00e5r", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianots uppfinnare, f\u00f6ddes f\u00f6r 360 \u00e5r sedan! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "vyn\u00e1lezca klav\u00edra", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010die narodenia Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezca klav\u00edra, sa narodil presne pred 360 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360-letnica rojstva Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj klavir, se je rodil na dana\u0161nji dan pred 360 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 360 tangu kuzaliwa kwa Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, aliyebuni piano, alizaliwa siku kama ya leo miaka 360 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ic0UtEd04537XU1l4q4NEVvgkd_E-kCgnesPV8qGBY31dhlao-CMR62qIFF5qOYX0is9_MXB2D8vHq8gBhv8L7VQ8uoFHPnU1CIzoy=s660", "query": "who invented the piano", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bGhaPtjY1iXtTsdX1Rx9E9TblfdQG5UVyJyzXqTAMrymwHL5PXPnZeDysvTyWhOtEwF3xtx8fzb4C_Kh0cR7vOkBZjIrRN1F5iydkNM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2007", "title": "Children's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/childrens_day07.gif", "run_date_array": [2007, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-aKEyV4UGdAsfp1vkwUPAWHtSt5z9bmJC4WQj9oUJjhrIcmAQlfISwSz1O5fDdIMUr2vTcf8-g2bWNnxpLi6seRtErxikmHwPKpe-MpbfA=s660", "query": "Children's Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Children's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2003", "title": "Children's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/childrens_day03.gif", "run_date_array": [2003, 5, 4], "hires_width": 276, "translations": {"ja": {"query": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "hover_text": "\u3053\u3069\u3082\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/childrens_day03.gif", "query": "Children's Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "audrey-hepburns-85th-birthday", "title": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/audrey-hepburns-85th-birthday-5167261899816960-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "hover_text": "85\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u038c\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03ca \u03a7\u03ad\u03c0\u03bc\u03c0\u03bf\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88", "hover_text": "\uc624\ub4dc\ub9ac \ud5f5\ubc88 \ud0c4\uc0dd 85\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn f\u00e6ddist fyrir 85 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00b0 anniversario della nascita di Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064485 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Breithl\u00e1 85\u00fa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn-en jaiotegunaren 85. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Audrey Hepburn. Kugujwa iminyaka engu-85", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario do nacemento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "id": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Ulang Tahun ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "es": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn's 85th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn'un 85. Ya\u015fg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Odrija Hepb\u0113rna", "hover_text": "Odrijas Hepb\u0113rnas 85. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d", "hover_text": "\u67ef\u5fb7\u8389\u00b7\u590f\u840d 85 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00e8 aniversari del naixement d'Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn - 85. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Il y a 85 ans naissait Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u044a\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Hari Lahir ke-85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. godi\u0161njica ro\u0111enja Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 85 Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "da": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburns 85 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 ", "hover_text": "\u30aa\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc \u30d8\u30d7\u30d0\u30fc\u30f3 \u751f\u8a95 85 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85 de ani de la na\u0219terea lui Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85\u00ba Anivers\u00e1rio de Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041e\u0434\u0440\u0438 \u0425\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 85 ya kuzaliwa kwa Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "Audrey Hepburn 85 \u00e5r", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c", "hover_text": "\u5965\u9edb\u4e3d\u00b7\u8d6b\u672c 85 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. Geburtstag von Audrey Hepburn", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "85 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041e\u0434\u0440\u0456 \u0413\u0435\u043f\u0431\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Audrey Hepburn", "hover_text": "85. rojstni dan Audrey Hepburn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WDiCN0jYNq_OfzjMwu07XJ9KWOa5AuMxeojLCgTrjCeAtBNd1AKAglIrJBNHbynsFY2HCE-gtOZQVrpN0eG7thFmydfv0STKREJhWaeklg=s660", "query": "Audrey Hepburn", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GNUyclkp4IO-40_0ovSw9u-p_vmhFT8zoawzs4zzAa8V4NLSgTuMrhaDZwYmdFmQKFvE8PeOQfeLiiqrbNx2CLwSxNyaShsE-FREwukr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Umm Kalthum's Birthday #GoogleDoodle", "name": "umm-kalthums-birthday", "title": "Umm Kalthum's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/ummkulthum2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Oum Kalsoum", "hover_text": "Anniversaire de Oum Kalsoum", "share_text": ""}, "en": {"query": "Umm Kulthum", "hover_text": "Birthday of Umm Kulthum", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645 (\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629)", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0643\u0648\u0643\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/I9YTSFWzX33EOYUD4XOWKj7q2hMbv8Umogt-ny4qd3ySUpEcvytO6dBKyTWFMUJyHO3yF2d-WIsbh2jz97MBF134MdbKMve0eC18_t9_0w=s660", "query": "Umm Kulthum", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 3], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "query": "Google Aliens 2000 - 3", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 150, "name": "google-aliens-2000-4", "title": "Google Aliens 2000 - 4", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "run_date_array": [2000, 5, 4], "hires_width": 349, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien4.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 3", "is_dynamic": false, "width": 354, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Brasilia's Anniversary #GoogleDoodle", "name": "brasilias-anniversary", "title": "Brasilia's Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2012/brasilia12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Bras\u00edlia", "hover_text": "52\u00b0 anivers\u00e1rio de Bras\u00edlia. Desenhos de Oscar Niemeyer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-A_Y6WkPoaGMaGVSIDvmgAvgDyOrExTcllQjuZzjoJHzj5C3FGjWxyiYrsuG-brcZ3YkylMUdxhXYcArwyptIS13TCMmMb6HKm-cGJye=s660", "query": "Brasilia's Anniversary", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tato Bores' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "tato-bores-85th-birthday", "title": "Tato Bores' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bores12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Tato Bores", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de Tato Bores", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmrRoCXEmN_VNvejfUMLzXqbXuqSxglLjtSELUPHR0WpOoTMa-TbrTnkhXb4kx3qii92j-VkgKTTtNLf013fqGp2VLUV9BiFzi7YdY=s660", "query": "Tato Bores' 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 130, "prev_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-2", "title": "Google Aliens 2000 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "run_date_array": [2000, 5, 2], "hires_width": 337, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["alien", "Quirky", "spaceship", "outer space", "martians", "martian"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 3 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-3", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "hires_width": 354, "persistent_id": 472195, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Happy Mother's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-es-hu-lt-pt", "title": "Mother's Day 2015 (ES, HU, LT, PT)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-spain-5108058933952512.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": "Happy Mother's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e 2015!", "share_text": "Feliz Dia da M\u00e3e 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015!", "share_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015! #Google Doodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k Napja", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #Google Doodle"}, "lt": {"query": "Mamos diena 2015", "hover_text": "Su motinos diena 2015!", "share_text": "Su mamos diena! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsua 2015!", "share_text": "Amaren egun zoriontsua 2015! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015!", "share_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015! #Google Doodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wsp78yo0OpD6Sjs9pTlZv16ixxmi0OnIcKHJ8NI8D7rt85jemxanBETSbZcllvYGNrn3ZBd1547Phs6PeVavll3WZErXNXzt05eM8xj2tQ=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f7fTbUnHjs45UGiU3mibiyqanUNmUu_eeA_jbvzqIuS5Ht0oOFnpHbZlhRJNQ-dkO9Sm6oeUZpTiIbK91s80JD1QDUv51U4D35wL9h_1"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 2], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "query": "Google Aliens 2000 - 2", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-3", "title": "Google Aliens 2000 - 3", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "run_date_array": [2000, 5, 3], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien3.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 2", "is_dynamic": false, "width": 337, "related_doodles": [{"hires_height": 460, "share_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elizabeth-brownings-208th-birthday", "title": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 6], "hires_width": 777, "translations": {"en-GB": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Who was Elizabeth Browning?", "hover_text": "Elizabeth Browning's 208th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Elizabeth Browning", "hover_text": "Breithl\u00e1 208\u00fa Elizabeth Browning", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/elizabeth-brownings-208th-birthday-4799610719567872-hp2x.jpg", "query": "Who was Elizabeth Browning?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nvI0ZclYAsAqlNpSs1DDB6H8o8AuocDKX3Y7Z_BhawiVZZWJwlWGQ0FwAWtFuPnHAuahAxK5fK0yUdT4eV4z9GBo76iPMn4BpdQJ3Jk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkey-elections-2014", "title": "Turkey Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-elections-2014-5772960770031616-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 30], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "hover_text": "2014 Yerel Se\u00e7imler", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bm2gjZuS_NdjyzZJdoFQawlpno372Zx2rRuVCPHVk9tzXRSn1VO-tC7O8EP-gJp1fvI_SEjZEmmZ6pMb1uSNqFC5bubEyBNV8MCSfrw=s660", "query": "Turkey Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0V2SBqOSOORcTFbbstcMaEZ2lOlEjKaMNtztuQbZXv4D3LdRNMhKWCXXc5EUWNh6WgluL-BjZDNPdENlsPXScu_nNnS75Nzf1h3_tREA"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}], "hires_height": 130, "prev_doodle": {"hires_height": 115, "name": "google-aliens-2000-1", "title": "Google Aliens 2000 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "run_date_array": [2000, 5, 1], "hires_width": 371, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["alien", "Quirky", "spaceship", "outer space", "martian", "UFO"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 2 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-2", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "hires_width": 337, "persistent_id": 472196, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 162, "share_text": "Hurvinek's 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hurvineks-85th-birthday", "title": "Hurvinek's 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/hurvinek11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 2], "hires_width": 375, "translations": {"cs": {"query": "Hurv\u00ednek", "hover_text": "85. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00edho p\u0159edstaven\u00ed Hurv\u00ednka", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/hurvinek11-hp.png", "query": "Hurvinek's 85th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teachers' Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2005", "title": "Teachers' Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/natl_teachers.gif", "run_date_array": [2005, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "National Teacher Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tz2eQUhEx7expQdqdNoWvzpDDG1SYiSTriF9axS2w07VGLxnBdqrRmJrqNZWqcmYtI32CVIMO6GuyATew-dR9NrjGkkFZ-6HbPbVFrc=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "ichiyo-higuchis-142nd-birthday", "title": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ichiyo-higuchis-142nd-birthday-5763386180632576-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449", "hover_text": "\u6a0b\u53e3 \u4e00\u8449 \u751f\u8a95 142 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xvd6_SV01RdUpfBl1-1wHtDgTfrNVNRMX9KdGiY-ZxTH4LA75DAmA67Qz17qJwQkSGp8tJIqLQ1VTfGjU7ZCA-1pKoryK6iKI1AnCDzs=s660", "query": "Ichiyo Higuchi's 142nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Knc_NsU8eFpLPsJ7rfNHCA0zhHefXUeWZYcL29MLLbXg1cWKRyalX18dbTGneMCPIqM_VcFdwaY4f-Kqhd38Zr35-hRL0wOjCtMS0rgF"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Canada Elections 2011 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2011", "title": "Canada Elections 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/canadaelections11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 2], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "\u00c9lections F\u00e9d\u00e9rales canadiennes", "hover_text": "\u00c9lections F\u00e9d\u00e9rales canadiennes", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada Federal Elections", "hover_text": "Canada Federal Elections", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/canadaelections11-hp.png", "query": "Canada Federal Elections", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 127, "share_text": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 2], "hires_width": 326, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "Any\u00e1k napja", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/mothersday10-hp.gif", "query": "Mother's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Satyajit Ray's 92nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "satyajit-rays-92nd-birthday", "title": "Satyajit Ray's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/satyajit_rays_92nd_birthday-1442005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u099c\u09bf\u09ce \u09b0\u09be\u09af\u09bc", "hover_text": "\u09b8\u09a4\u09cd\u09af\u099c\u09bf\u09ce \u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0938\u0924\u094d\u092f\u091c\u0940\u0924 \u0930\u0947", "hover_text": "\u0938\u0924\u094d\u092f\u091c\u0940\u0924 \u0930\u0947 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "en": {"query": "Satyajit Ray", "hover_text": "Satyajit Ray's Birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0baf\u0b9c\u0bbf\u0ba4\u0bcd \u0bb0\u0bbe\u0baf\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0baf\u0b9c\u0bbf\u0ba4\u0bcd \u0bb0\u0bbe\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R5IPzifU05yGrQjGJ16METgjfLbQtYPLOmUCEaZT60AqfT4jvqft7cFq_06ElvQYftvWON8BHec9BGkJKMOsPp9MmaoqPoEqGDjonmghAw=s660", "query": "Satyajit Ray", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/55pRHy-tMVcXYefHWNGhWGrRz1buAxrA9Co6JLR1ZHUzNp7TR3S0pckjsyJJNjrC-oDs4FSLC_Wn7lPriilN4vMwO3x4gBmRcNG0MJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ki Hajar Dewantara", "name": "ki-hajar-dewantaras-126th-birthday", "title": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ki-hajar-dewantaras-126th-birthday-4695498065707008-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ki Hajar Dewantara", "hover_text": "National Education Father - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hajar Dewantara"}, "id": {"query": "Ki Hadjar Dewantara", "hover_text": "Bapak Pendidikan Nasional - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hadjar Dewantara"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ZU5t-DihsiOIn3S7q4cHVGaNEf8gM6fv194BN5Tr8v3qPNMbfTcdvcRAyruNiUBf4oOZO2oNBSamWtgnPAVoFkFxi_YImn2AoS8EKuT=s660", "query": "Ki Hajar Dewantara", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HUcbflVzq4BxfvkNBEvbXRDy60alZEAYU6AElXR-duZOxp_uLCwgpiRpLhnsCkiymPhvGtJTXM6t_GjwlJ-bAQ_o80d0q-OgjjXv9d2h"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2000, 5, 1], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "query": "Google Aliens 2000 - 1", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 130, "name": "google-aliens-2000-2", "title": "Google Aliens 2000 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "run_date_array": [2000, 5, 2], "hires_width": 337, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien2.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Google Aliens 2000 - 1", "is_dynamic": false, "width": 371, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of School 2013 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-school-2013", "title": "First Day of School 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/first_day_of_school_2013-4779115336957952-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 27], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05e0\u05ea \u05d4\u05dc\u05d9\u05de\u05d5\u05d3\u05d9\u05dd \u05ea\u05e9\u05e2\"\u05d3", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kxTndmkOCbxUUQKfYh347GMYdcFF0DltgdRAwDthwFFdA_nY9QQw6TK7alxi3rx4D27l5-GRbUJ8MJCqI2tFncuQ0zEbZEfx3Cfo1Fbo=s660", "query": "First Day of School 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1xzhCk4TRIaitwcYGVPDhzQeDetpwmTL1dcNFInSYFM6_xsUdmsJ88PCFRveRyMbNcNuM16FLfhPrBa__y9gtFi3ZrJRm6Y_PIpvrjk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday #GoogleDoodle", "name": "abebe-bikilas-81st-birthday", "title": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/abebe_bikilas_81st_birthday-2064005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 7], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "81\u00e8me anniversaire de Abebe Bikila", "share_text": ""}, "en": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila's 81st Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Abebe Bikila se 81ste verjaarsdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u1260\u1260 \u1262\u1242\u120b 81\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 81 tangu kuzaliwa kwa Abebe Bikila", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Abebe Bikila", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Abebe Bikila. Kugujwa iminyaka engu-81 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R013jFkDWfk0YQdjfHeljcUFtGm9BlvnuDFHJE5mCJplG3e3s2e3pFr4l-RqZPKzcVnvhIOOr3iCokS0ybzFLuzGswevmR7Pcb8HShk=s660", "query": "Abebe Bikila", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BNqmR6Z3X0o0e6NWYK7rJW7t0HIt-q3sRyRnwaJs1MsWn2vigOJjoVP5nwz30Ie9S6WEgiYZp4XeKLQ4JaE31ADgdZmbaxjWqUpHhSBy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2013", "title": "Singapore National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/singapore_national_day_2013-2004007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Happy 48th Birthday Singapore!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FO1oo3Ub5j49FrmMEq2PYy1OR7SRBRo1RqKVKnsHszpvW4UwI6CrO9z8ivaI9eDFGF29BNWSoTN-d7BYnyhH3RuGqKEBwJnmfeY1q2rD=s660", "query": "Singapore National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z9Bl8P_zqvnB_FPBw5PqZlHelALdwWoBV5EZSEVI85kS698xDzghSmLzREcaS1Uh31L5PIRdAiuMUcBSNlBGCsc-9YshQaxnMA4uzU2c-Q"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 114, "name": "happy-easter-2000", "title": "Happy Easter 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "run_date_array": [2000, 4, 23], "hires_width": 277, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Easter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/easter_logo.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["alien", "Quirky", "spaceship", "outer space", "UFO", "martian", "space"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Doodle", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Google Aliens 2000 - 1 #GoogleDoodle", "name": "google-aliens-2000-1", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2000/doodle_alien1.gif", "hires_width": 371, "persistent_id": 472197, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Labour Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2011", "title": "Labour Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/labourday11-hp.png", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Workers' Day", "hover_text": "Happy International Workers' Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. Mai", "hover_text": "Froher Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00b0 maggio Festa del Lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori", "share_text": ""}, "hu": {"query": "munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A Munka \u00dcnnepe", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e94\u4e00\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u0456", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042d\u043c\u0433\u0435\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CdRf1PbCAt6VObKRcQdfRVfuGqlN2sPeLR3D-WD-g45stCqSwi0AY47HiXPS7xF3z5fY_NVdH820zKNQXT4_qkfLy871ayBwMJ2h-K2h3Q=s660", "query": "International Workers' Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "mahmoud-shokokos-102nd-birthday", "title": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mahmoud-shokokos-102nd-birthday-born-1912-6284263708164096.6-hp.gif", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "102e anniversaire de Mahmoud Shokoko", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mahmoud Shokoko", "hover_text": "Mahmoud Shokoko's 102nd Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644102 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u062d\u0645\u0648\u062f \u0634\u0643\u0648\u0643\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mDcGZmGmx1qgJcdCrmX7zIpMx5JWW_MSuuGhSLTLf55ZRaiC8ycZXMEwt_5JTy167y0eWm-7Eis5cXaUM3USg3FHqgplEVu91ylgm5PJsA=s660", "query": "Mahmoud Shokoko", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rU2t66xoyqtsXaFGqEvZkqy63c3sjxpM_f47oNXYR7grxLm_B348jkaTSF7ABZtczHJscfxFigFZYioy1dK5jM0LKoB5g_Mg18np62wL"}, {"hires_height": 168, "share_text": "160th Anniversary of the first World's Fair #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-worlds-fair", "title": "160th Anniversary of the first World's Fair", "url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 421, "translations": {"el": {"query": "first world's fair", "hover_text": "160 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7", "share_text": ""}, "en": {"query": "World's Fair exposition", "hover_text": "160th Anniversary of the First World's Fair", "share_text": ""}, "af": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160ste herdenking van die eerste w\u00eareldskou", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c", "hover_text": "\uc138\uacc4\ubc15\ub78c\ud68c 160\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Exposici\u00f3 universal", "hover_text": "160 anys de la primera Exposici\u00f3 universal", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1218\u1300\u1218\u122a\u12eb\u12cd \u12e8\u12a0\u1208\u121d \u1275\u122d\u12d2\u1275 160\u129b\u12cd \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Esposizione Universale", "hover_text": "160\u00b0 anniversario della prima Esposizione Universale", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "hover_text": "160 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e2\u05e8\u05d5\u05db\u05d4 \u05e2\u05d5\u05dc\u05de\u05d9\u05ea", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed Sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nazioarteko Erakusketa", "hover_text": "Lehen Nazioarteko Erakusketaren 160. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Maailman\u00e4itus", "hover_text": "Maailman\u00e4ituse 160. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "D\u00fcnya Yarmarkas\u0131", "hover_text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk yarmarkas\u0131n\u0131n 160-c\u0131 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160 Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "160 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wereldtentoonstelling", "hover_text": "160e verjaardag van de eerste Wereldtentoonstelling", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "no": {"query": "Verdensutstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubileet for Verdensutstillingen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Fuar\u0131", "hover_text": "\u0130lk D\u00fcnya Fuar\u0131'n\u0131n 160. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160-osios pirmos Pasaulin\u0117s Parodos metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 160 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 World's Fair \u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e41\u0e23\u0e01", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Exposici\u00f3n Universal", "hover_text": "160\u00ba Aniversario de la primera Exposici\u00f3n Universal", "share_text": ""}, "is": {"query": "World's Fair", "hover_text": "160 \u00e1r fr\u00e1 fyrstu heimss\u00fdningunni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wystawa \u015awiatowa", "hover_text": "160. rocznica pierwszej Wystawy \u015awiatowej", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Exposition Universelle", "hover_text": "160e anniversaire de la premi\u00e8re exposition universelle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "hover_text": "160\u0433. \u043e\u0442 \u043f\u044a\u0440\u0432\u0438\u044f \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440", "share_text": ""}, "mr": {"query": "World's Fair", "hover_text": "\u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0935\u0948\u0936\u094d\u0935\u093f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928\u093e\u091a\u0940 \u0967\u096c\u0966\u0935\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0937\u092a\u0942\u0930\u094d\u0924\u0940", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltausstellung", "hover_text": "160. Jahrestag der ersten Weltausstellung", "share_text": ""}, "da": {"query": "Verdensudstillingen", "hover_text": "160-\u00e5rs jubil\u00e6et for Verdensudstillingen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "exposi\u00e7\u00e3o mundial", "hover_text": "160 anos da primeira exposi\u00e7\u00e3o mundial", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Maailmann\u00e4yttely", "hover_text": "160 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 maailmann\u00e4yttelyst\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "prima expozi\u0163ie universal\u0103", "hover_text": "160 de ani de la prima expozitie mondial\u0103", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89bd\u6703\u5275\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sw": {"query": "World's Fair", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 160 tangu Maonyesho ya Dunia yalipofanyika kwa mara ya kwanza", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e4rldsutst\u00e4llning", "hover_text": "160-\u00e5rsjubileet av den f\u00f6rsta V\u00e4rldsutst\u00e4llningen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "hover_text": "160 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0432\u0438\u043e\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0430\u0435\u043c", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 v\u00fdstava Expo", "hover_text": "160. v\u00fdro\u010die prvej Svetovej v\u00fdstavy Expo", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a", "hover_text": "\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\u521b\u7acb 160 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovna razstava Expo", "hover_text": "160. obletnica svetovne razstave Expo", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/worldsfair11-hp.jpg", "query": "World's Fair exposition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "World Expo Opens in Shanghai #GoogleDoodle", "name": "world-expo-opens-in-shanghai", "title": "World Expo Opens in Shanghai", "url": "//www.google.com/logos/2010/worldexpo10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "hover_text": "\u4e0a\u6d77\u4e16\u535a\u4f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PoyawqIR2G_lUXBZur2JlqIb0LDVkpmg4M3m4qromGZ5mKi1T4GNcsGw9EssrkJuG2c1R6icWSQ9gbx95FdfPB84RQAMJbFigyYg4YCkGw=s660", "query": "World Expo Opens in Shanghai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle", "name": "175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp", "title": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/175th-anniversary-of-the-penny-black-stamp-5670453628633088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "qu\u2019est-ce qu\u2019un penny black", "hover_text": "175e anniversaire du timbre-poste Penny Black", "share_text": "Le premier Penny Black a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis il y a 175 ans! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "what is a penny black stamp", "hover_text": "175th anniversary of the Penny Black stamp", "share_text": "The first Penny Black was issued 175 years ago! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "selo One Penny Black", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do selo One Penny Black", "share_text": "O primeiro selo One Penny Black foi emitido h\u00e1 175 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Mik\u00e4 on Penny Black postimerkki", "hover_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4", "share_text": "175 vuotta ensimm\u00e4isest\u00e4 Penny Black -postimerkist\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 175\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1", "share_text": "\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bbf \u0baa\u0bbf\u0bb3\u0bbe\u0b95\u0bcd \u0ba4\u0baa\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8 175 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0b9f\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0ba4\u0bc1! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/__CUdwg9JwfxxY4mhnVBFw37uvZrxwslKRmX1-b4T7TGQIGzLTlsMT0pitFlt-EiHHFWi6iQB8B2LryXdedSt4VBvfYfsViNXxCr7e15Eg=s660", "query": "what is a penny black stamp", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNP00HxkJxGuP9QitxkZ40ukGgkWJ09isOGtoa90oiYGBmLBaycSi6fZBMu-sR2ioby00XLAUfCuKc4l6eciG0xy81aHGpJ85aEzJVhz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Spring and Labor Day - Russia #GoogleDoodle", "name": "spring-and-labor-day-russia", "title": "Spring and Labor Day - Russia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/spring-and-labor-day-russia-4819335189102592-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqsPSV_RB1ZLMj2jGBN-8K3aPpz6IDXVLb20ZJ6ZCdLom3MZfJ7jUkdL8oTNNZvYNtnyoiODP7bwZsnBe9Wz_QOgT9PzIfbbANzixTc=s660", "query": "Spring and Labor Day - Russia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FBdj7X3_egZYJTWiHoh1sXFWCZ0DaUWRJ34hUqkawHb8vivB59M9Vzsi5nnxqdXO7qRMS1nhZfdx5UjQMUtcEOOu7hug_rqpYsT5KcJtSA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2015 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2015-france", "title": "Labor Day 2015 (France)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labor-day-2015-france-5697817402146816-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CWnUNb8yzgZmA_fYK8psHKPAOiIFAzkXNxntEUWAVqLNmFtAJteNS21vwcL1Jtf22ZYVFb-zA12HjZkICXhq52ufzsEQ99M_zF29JoTH=s660", "query": "Labor Day 2015 (France)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d-iQgRZOQAOP6BugEqfthnb73FBCsCNb13AgwQtM7KFUZNdVtgZKOf3mcpuvxHuUFugPU2kBbJgo-pEwVfT8kUet7hwfslb_ebpaYiaX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2011-spain-portugal", "title": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "url": "//www.google.com/logos/2011/mothersday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsu on", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NpeV4V-lpF39FWMs2hDVQ0tncrqbKcPRgk8XEpzNUkBVnVGh4CAw3qKZxWRuwEDqBHCiQxtge6mlZZGTFS2LlUDeTxN2gaMOCSzu3uK3-g=s660", "query": "Mother's Day 2011 - Spain & Portugal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 (France) #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013-france", "title": "Labor Day 2013 (France)", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013_fr_only-1790005-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o4-zPAY973WbEpv831KFmgxRLLRCJgGwYjeFxX-pDBdF4ASwc_c6Lqf9lZTD5vFjGnZygy0YaTzQ3wwvOd8d_uqOhy-TExn1SCSP-qsP=s660", "query": "Labor Day 2013 (France)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jmPEAVAw9de9rmL3uFHlx5T04cGqlz3aLo4RYylocb_zwqSUrGLRhIy3e7IRmXHlfKS3Q3uZi3troUJStxPkSHNzRY5buzU3XErKs_hs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Labor Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "labor-day-2013", "title": "Labor Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/labor_day_2013-1410006-hp.png", "run_date_array": [2013, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2013", "share_text": ""}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2013", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng 2013", "share_text": ""}, "is": {"query": "Fyrsti ma\u00ed", "hover_text": "H\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur verkamanna 2013", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1230\u122b\u1270\u129e\u127d \u1240\u1295 2013", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa del lavoro", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d0\u05d7\u05d3 \u05d1\u05de\u05d0\u05d9 2013", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Bealtaine", "hover_text": "L\u00e1 Bealtaine", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "hover_text": "Sv\u00e1tek pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do traballo", "hover_text": "D\u00eda do traballo", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari buruh", "hover_text": "Hari buruh 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes dag", "hover_text": "Arbeidernes dag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99", "hover_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e56", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia del Treball", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Manggagawa", "hover_text": "Araw ng mga Manggagawa", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bca\u0bb4\u0bbf\u0bb2\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2013", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0440\u0430\u0446\u044b 2013", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": ""}, "sl": {"query": "praznik dela", "hover_text": "Praznik dela", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2013", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2013", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada 2013.", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "1 Mai - Ziua Muncii", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "1 Maji Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "hover_text": "1 Maji - Dita e pun\u00ebtor\u00ebve", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub178\ub3d9\uc808", "hover_text": "\ub178\ub3d9\uc808", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "hover_text": "\u1791\u17b7\u179c\u17b6\u200b\u1796\u179b\u1780\u1798\u17d2\u1798\u200b\u17a2\u1793\u17d2\u178f\u179a\u1787\u17b6\u178f\u17b7", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Sviatok pr\u00e1ce", "hover_text": "Sviatok pr\u00e1ce", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Hari Pekerja 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wafanyakazi", "hover_text": "Siku ya Wafanyakazi 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mSACL6aRWrjf6FaEZANLzUSHtyXhmWsJ0BDE8qRpdOmUWaCq1YJpFBiuLj1X3pWigkrhofCZfzZvZu7EXfuMfOTwzTCTcs2WkjJPGdya=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/glzFMpGnPImZai3Aplr5b5hvXR_acyOBP2GZmjsO09dDihACt4OLxskAUGJ67TkeD8X4YzKrRIRBaiiv69rY1JsNfBevJfnBfEzOjgHM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Worker's Day/Labor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "workers-daylabor-day-2012", "title": "Worker's Day/Labor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/laborday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Lao \u0111\u1ed9ng", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa dei lavoratori", "hover_text": "Festa dei lavoratori", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Trabajador", "hover_text": "D\u00eda del Trabajador", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": ""}, "no": {"query": "Arbeidernes internasjonale kampdag", "hover_text": "Arbeidernes internasjonale kampdag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "hover_text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "hover_text": "Araw ng mga Manggagaw\u00e0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0430\u0446\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate du Travail", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Buruh", "hover_text": "Hari Buruh", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Praznik rada", "hover_text": "Praznik rada", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit", "share_text": ""}, "da": {"query": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag", "hover_text": "Arbejderbev\u00e6gelsens internationale kampdag 2012", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho", "share_text": ""}, "hu": {"query": "a munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u4e94\u4e00\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Muncii", "hover_text": "Ziua Muncii", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uadfc\ub85c\uc7
