<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="naomi-uemuras-70th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="ernest-shackletons-birthday/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 14, 2011</div>
        <h2>Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday" href="valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png" alt="Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2014 (International)" href="valentines-day-2014-international.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2014 (International)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 1" href="valentines-day-2009-1.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 1">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2001" href="valentines-day-2001.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine01.gif" alt="Valentine's Day 2001">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2000" href="valentines-day-2000.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine.gif" alt="Valentine's Day 2000">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating" href="valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-prsskating-hp.png" alt="Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2008" href="valentines-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine08.gif" alt="Valentine's Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2009 - 2" href="valentines-day-2009-2.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines09v2.gif" alt="Valentine's Day 2009 - 2">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Cricket World Cup Opening 2015" href="cricket-world-cup-opening-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg" alt="Cricket World Cup Opening 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2016" href="valentines-day-2016.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif" alt="Valentine's Day 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2015" href="valentines-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif" alt="Valentine's Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries" href="lunar-new-year-2010-multiple-countries.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lunarnewyear10-hp_ru.gif" alt="Lunar New Year 2010 - Multiple Countries">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2003" href="valentines-day-2003.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine03.gif" alt="Valentine's Day 2003">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2005" href="valentines-day-2005.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine05.gif" alt="Valentine's Day 2005">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2012" href="valentines-day-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="vday12-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2014 (US)" href="valentines-day-2014-us.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg" alt="Valentine's Day 2014 (US)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Valentine's Day 2007" href="valentines-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="valentine07.gif" alt="Valentine's Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lantern Festival" href="lantern-festival.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lantern-festival-4785298781241344-hp.gif" alt="Lantern Festival">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing" href="winter-olympics-2002-alpine-skiing/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="w_olympics_02-2.gif" alt="Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing" href="2006-torino-olympic-games-ice-dancing.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics06_icedance.gif" alt="2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 14], "height": 189, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "", "id": 3304184, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "is_dynamic": false, "width": 284, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev", "query": "Portugal National Day 2015"}, {"hires_height": 398, "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-brazil", "title": "Winter Solstice 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1030, "translations": {"en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First Day of Winter", "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Primeiro dia do inverno", "share_text": "Primeiro dia do inverno! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NWDe4i_bS-YVlWAPY5Yqr_al6I7RRB5Cut4z2FQJsRlxQdRJlMaAhSQA588dm_lgI9HxKFijBiXuUz_GixYeaZyRgkqZt-TZnFatR8msug", "query": "Winter Solstice"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc", "query": "Magna Carta"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Guest Artist", "National Holiday", "V Day", "Heart", "Red", "Blue", "Green"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Belarus", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "China", "Costa Rica", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Estonia", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Hong Kong", "Hungary", "India", "Indonesia", "Ireland", "Italy", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Russia", "Rwanda", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tanzania", "Thailand", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311172, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE", "query": "George Ferris"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "alternate_url": "", "query": "valentine's day"}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "alternate_url": "", "query": "Valentine's Day 2000"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "alternate_url": "", "query": "Valentine's Day 2008"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "alternate_url": "", "query": "valentine's day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ", "query": "2015 Cricket World Cup"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "alternate_url": "", "query": "Lunar New Year 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "alternate_url": "", "query": "valentine"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "alternate_url": "", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "alternate_url": "", "query": "valentine"}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE", "query": "Lantern Festival"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "alternate_url": "", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "alternate_url": "", "query": "/doodle11.html"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 28], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "query": "Li Bai's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341964, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Li Bai's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 467, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 124, "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "calligraphy", "Birthday", "moon", "night", "fog"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Li Bai's Birthday #GoogleDoodle", "name": "li-bais-birthday", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Singapore"], "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "hires_width": 467, "persistent_id": 323033, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-closing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BdLaEKgZvAjbQSl7QC5GQBELXFlOBcDcktKHDR9m9Bp5Pz_xV9ZF67iTdUz3jp9wtiIZdy_wJEO0gvYyTby5iTbyoqlPWfx9EkguHvTz=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2010", "title": "Lantern Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/lanternfestival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xS8TZKFBqH3USUSU4htxqaeUYmWxb_4JtdLlRFTkuNp2MveXwLT2vftmEm-0ayKaCAkQvpJfYJv2L0RTW21Kam2Hcn4V-XJF6GI_Ky8nMw=s660", "query": "Lantern Festival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leap Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "leap-day-2004", "title": "Leap Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/leapyear.gif", "run_date_array": [2004, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Happy Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tpjg1Y50bTxPhDMch_kXYJ5o_PacXhSEkRvy2FWaCk0_djo_xtYjs5ofoCUE0Lm1fKJ_OqLHvLoA_t6wpsItq_n4asvbs6pYn9csFjqC=s660", "query": "leap year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 119, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 314, "translations": {"ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Leap Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2008", "title": "Leap Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 28], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "query": "leap year", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 27], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3341950, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "li-bais-birthday", "title": "Li Bai's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 28], "hires_width": 467, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 14], "hires_width": 908, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day \"Creating Something for India\" doodled by Doodle 4 Google 2015 Winner ", "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google - India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cRqic0u8pM4rB_Eywv8REyYq5BT0aYkoBFRq1xxXDrIlk3aoG-NlIpVGMmCMh4MmK8rUHvfPmyP4-87fJcI3IFF6nhxlFiQx-BfVsecxIQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Kenya) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-kenya", "title": "Children's Day 2015 (Kenya)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's Day Kenya", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya watoto duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Watoto!", "share_text": "Furahia Siku ya Watoto! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112.2-hp2x.jpg", "query": "Children's Day Kenya", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vhzBn6BfxwRvlV37IBr4IIbZsvfVoOy7mqS0dsIsl4rbIj7I4NpFBNzZGj9vFC4tdzgSN2mdNqFihaNnLdn5PLrY8_px2X5bsYXibYNy"}, {"hires_height": 231, "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2015", "title": "Day of the Dead 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 2], "hires_width": 980, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "what is dia de los muertos?", "hover_text": "Day of the Dead", "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de Muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de Muertos", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Muertos! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp2x.jpg", "query": "what is dia de los muertos?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d1TtWDaCBbzgjXOD3-CggnI4fLBaUQ7HGE3yxY7EOuZ5E8aBayaAzbNtDjTuZ5i1-_lzTt1syBO5G2yyFdOdUL_YRNX2FnH-iruEOpPJ"}], "hires_height": 124, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["flag", "National Holiday", "stars", "ribbons"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "countries": ["Dominican Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "hires_width": 320, "persistent_id": 322027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": "", "id": 3341928, "next_doodle": {"hires_height": 124, "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "is_dynamic": false, "width": 459, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heitor-vila-lobos-125th-birthday", "title": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Heitor_Villa_Lobos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "heitor villa-lobos", "hover_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio de Heitor Villa-Lobos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iqHsdYItF_LXt126e2_kbXurT_O6JunYsPm3dFJptqPTMDyVwaRZ2IpKN52Gtr938b2V3wDqLjqp3L3vZQ392mAj66vEY6vzVoNiD2CL=s660", "query": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["beach", "Art", "Birthday", "sand", "waves", "beach", "water", "reflection"], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "countries": ["Andorra", "Argentina", "Bolivia", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Gibraltar", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "Spain", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "hires_width": 459, "persistent_id": 323027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 26], "height": 206, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": "", "id": 3341908, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "is_dynamic": false, "width": 532, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kondratyuks-115th-birthday", "title": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kondratyuk-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0456\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u0440\u0456\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_qahHMI9izNpTJfqzov2AVRYgWjddu4DzpsYUCn4eL9Wv2_F7SX5EW1xqptYpJzDH9JZIwB4U1Zr5WdN8ckNwfi43UhAgCnCYcseWo3m=s660", "query": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Italy 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2012", "title": "Republic Day Italy 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicdayit12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "festa della repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7KH40-pVTCmLzUs70KU43B5kHsxiVXHGUb1xkcdO-6aDtMXgqI2hw_ChFYl_zuLuOnS5ump4XqOis0FtXSmtLc21ZHjBFhz9K4WBDID=s660", "query": "Republic Day Italy 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sergiu-celibidaches-100th-birthday", "title": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/celibidache12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 28], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Sergiu Celibidache", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Sergiu Celibidache", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hvsIwSbMbSlz82izTuzLfjljF-_aYxws2oMPKtQQfb86_OvbCc_nzMWojN70owAZ80ArmyR4eTbp5wy6jw7D4vWh0WjS_IB3ClMr8OqP=s660", "query": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "sculptor", "sculpture", "tower", "Birthday", "mask", "sun"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 324016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vy4rFMheQhAot7Im0JrCuUQGp6abScLvS8vpzVrs-f_b8bOqWaHx7eut5p_jvSuIvytq8qNIgMWkHhHsN3pInJbNvcMYY_zRuDSBinC9=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "query": "Ireland Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 25], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": "", "id": 3341877, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Kuwait National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 415, "related_doodles": [{"hires_height": 227, "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle", "name": "special-olympics-world-games-2015", "title": "Special Olympics World Games 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 25], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015", "share_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "hover_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "share_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "hover_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "share_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "hover_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "share_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Giochi Mondiali Special Olympics", "hover_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015", "share_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "share_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "hover_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "share_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665 ", "share_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665  #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Joko olinpiko bereziak 2015", "hover_text": "Joko olinpiko bereziak 2015", "share_text": "Joko olinpiko bereziak 2015 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud", "hover_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015", "share_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Olimpiade Spesial 2015", "hover_text": "Olimpiade Spesial 2015", "share_text": "Olimpiade Spesial 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "hover_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "share_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015  #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Specijalne letnje olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015", "share_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "hover_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "share_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Specijalne olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne olimpijske igre 2015.", "share_text": "Specijalne olimpijske igre 2015. #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703\u958b\u5e55", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32", "hover_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32 \u0e1b\u0e35 2015", "share_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32  \u0e1b\u0e35 2015 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "hover_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "share_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux", "hover_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015", "share_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "share_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015", "share_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Special Olympics ja kehitysvammaisten urheilu ", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics Kes\u00e4maailmankisat 2015 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "hover_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "share_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9 2015", "hover_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa", "hover_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015", "share_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015", "share_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "hover_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "share_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Beginn der Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Specialne olimpijske igre 2015", "hover_text": "Specialne olimpijske igre 2015", "share_text": "Specialne olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "share_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056.2-hp2x.gif", "query": "Special Olympics World Games", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bE1nRo4owm7toZXxdF6sbs3aCyz_YnuWqKzE9NfgnyuQhfSvuFkp0xPxSKjInHH2oOpSmK6BzBWhD0oRB7-jnC8bXtfMNKZkvdugTZEp"}, {"hires_height": 354, "share_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia #GoogleDoodle", "name": "40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia", "title": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 12], "hires_width": 752, "translations": {"en": {"query": "National Monument of Indonesia", "hover_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "share_text": ""}, "id": {"query": "Monumen Nasional", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia", "share_text": "Mari rayakan ulang tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp2x.jpg", "query": "National Monument of Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7qwRuA23XiFLmVZIEOTavuiA674mEegiuE5ZAkiQl7lIu54P27eJFeqGEhQBja_MW7Ng4EkBUdFzy8krZMjYF8Eqi_GH5iiY58FWMw_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-panama", "title": "Children's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 19], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mlooxk6mLI51QloFweqjOZkIFrhSfU6HBeYNs5BLosF7uTBWM-9xdh0xJfS3pPpJ_bEijewrdoPJ94hmlotP-_lT4yEWFwkQu0l3gAs"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "kuwait towers", "architecture", "building"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "countries": ["Kuwait"], "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323026, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 24], "height": 104, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "query": "Estonian Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3341842, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Estonian Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 329, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2012", "title": "Parent's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "run_date_array": [2012, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2P1z4uuYgxaRZzR7K28YIXsb89SBh9PFCF35aF-ffylmqqnI-VQHCEt2ahOSRIiUId448AFj6mWRdVIHjRRgHw_vMdkg2sAPZqT3DiAVw=s660", "query": "Parent's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ruby-payne-scotts-100th-birthday", "title": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ruby_Payne_Scott12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ruby Payne-Scott", "hover_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sQsHqqoYS929BDy4vCGAxmddyXL0atEAlciuMGZ0oFLJ1Gl30obZp5lNseoApodmL_2gkrb-SAsibAUtHRDfBx-NxSAmTJoDOsp_ZJAN=s660", "query": "Ruby Payne-Scott", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "bird", "national bird", "swallow", "blue", "black", "white"], "is_highlighted": false, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Estonian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2011", "countries": ["Estonia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 322017, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2013", "title": "Lantern Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwYOZDTCT2rNxlXK6iTrKJFGm8SZvb0Q7gPWjKmEDB40vqeos-j0il3JWmwEc3uPdlAO1Gadjr5lx8wW0c88fbgQXd67DKUw0ZUhw6vJ=s660", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wkOyl61hsC6iKCmrvaC3GeVAJpW73akbO7FochPFQLZrgV1M5g9tr6LxRVvaBxsD30ctnh_-kMB3eK6Jdmanw44ni4mWoBdtuynLAHw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Artist of Thailand #GoogleDoodle", "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "query": "National Artist of Thailand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "query": "Estonian Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "italian-elections-2013", "title": "Italian Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/italian_elections_2013-1223006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Elezioni 2013", "hover_text": "Elezioni 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eWRBMgHejrh37ZViDEBOZ1ygHOKetFi8bqAz9sy8afblEFAB7A5e-f315rT_dweXv7TBhsu4eiyH37UcW4X7fWwLnJgiDRh20oAkV34=s660", "query": "Italian Elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cudranOXMt5kO83VsQngHKfJPHSP80IdkciIWRkk_4rH5nAjKBsygEgzK-Ivm_hUY1SYoI1HUYhD04iY76jy3DbWfUh3wTvNtuG5Ns8W"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Hockey #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-hockey", "title": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_hockey.gif", "run_date_array": [2006, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4i7VUfqt1ff5h6VU3ftmseXgl9D5wWFHPROwsT-IjuLFQ8SPBkcEMeChEYVvnVSQbCuvO8z40L-DaR4wiE8xg_V-MWjYhJzMIKvhAC8l=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-hockey-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7p2a5DM8yBlbj9fKROf0XrJgmt-ZfQBsuAveqpbBACzc5fA_U8ZnQKMD9mbB-HM2iS2XXAaAq7bSX1muUyL5S4pTO6lyjXWXIjON5uFv=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "estonia-independence-day-2013", "title": "Estonia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Eesti Vabariigi 95. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/orV0xBH5Uh5LQ0GItR1v4KOULfbJCdR-o_giObjRg__fFLvq7zqqGp-wlJlVLFSv7-zXsFEQKAIQZ7Mj_GELTsgGgSz0C2ZMHd6pw4qB=s660", "query": "Estonia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9QxMLhQVSwjOOS-N4J12WfSog8tRuqlkHSAEeu-GPP0L3ZeLj7UNpvg9mAoZbGttX078wSA9go2i75cg7amIh1mR7738RLSWAseHNhGk"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "run_date_array": [2002, 2, 24], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 23], "height": 197, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "query": "Oslo 2011 Holmenkollen", "alternate_url": "", "id": 3341828, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "is_dynamic": false, "width": 455, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Zamboni #GoogleDoodle", "name": "zamboni", "title": "Zamboni", "url": "//www.google.com/logos/2013/zamboni-1005006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "hover_text": "112\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni's 112th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Frank Zamboni", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7 \u05d6\u05de\u05d1\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Com\u00f3radh 121 bliain \u00f3 rugadh Frank Zamboni", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "et": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112e Geboortedag Frank Zamboni", "share_text": ""}, "no": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Zamboniens 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni'nin 112'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frenka Zamboni 112. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112-osios metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. Geburtstag von Frank Zamboni", "share_text": ""}, "da": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 vuotta Frank Zambonin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Frank Zamboni", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 ani de la na\u0219terea lui Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Zamboni", "hover_text": "\u6d17\u51b0\u8eca (\u6e05\u51b0\u6a5f) \u767c\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112e f\u00f6desledag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010die narodenia Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "\u78e8\u51b0\u673a\u53d1\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "hover_text": "112 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. rojstni dan Franka Zambonija", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CSRUGdpQPhS8DHEmim9Koa95pBnrUiVIBBNKFyCBJRqtraJkjNE08rgAHJMCuHklJ5pzl_sGbF9dgOfYVPph0moVwlu8a10OLHs-NxoN=s660", "query": "Frank Zamboni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bars-mancos-70th-birthday", "title": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bar_manos_70th_birthday-1007005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 2], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o", "hover_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun 70'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/reRHml9n7ZDZyzdlcbmMz49-H8eAVE1t1pkITeAO-cnvXYbHScUE0u06FZ5IyQfD5VeBn6FvNgQOL4XyJYVKxVCowRoThMhbKeRRWb6P=s660", "query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-may-gibbs-136th-birthday", "title": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cecilia_may_gibbs_136th_birthday-1016005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "May Gibbs", "hover_text": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday. Image used by permission from \u00a9 The Northcott Society and Cerebral Palsy Alliance 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IdeTHSQkyrTDFN3zncAI6_EfjtiavT7ButmSBHErWaVIXLI1zQ_XqulwBjcWDLq92U5IgBMgNKXRIq3CZHMwP77ZjdNkSIHjxFt6T0hL=s660", "query": "May Gibbs", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 20], "hires_width": 478, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["skiing", "Sports", "Current Event", "trees", "snow", "Goggles", "helmet", "ski ramp"], "is_highlighted": false, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Oslo 2011 Holmenkollen #GoogleDoodle", "name": "oslo-2011-holmenkollen", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Skeleton #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-figure-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_figure_skating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-fQx3PtlpCkH63VCOx8nj13x0dNj1sVBnrdw4T3Pe-8pYgcOP4qfoNIj0VBdkQar0jP-YsElVevBpifi52Mk7cwUhvQxnKm_eGoiYzRUwg=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Men's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "mens-day-2008", "title": "Men's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2009/mensday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f", "hover_text": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-0V-fH5xPsVLdx6a00z-r_zXGMg0ZTXOzOtRpcodk0lDrsuSp30P-G7VrN1GcoKnJwTJRqL2cXW68x8TFmmPjxKWNspGMCw4vVcaEan=s660", "query": "Men's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-freestyleski-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e1ueuMDmP58Oqe1mQ_TLZQlDJrhfXDcQ43EHzOdFSx9FoZG4G4qMcknvd3jLa6sv2wUGtcSND54TgTdbEonTLw2O5ANwsjoW9CSGzz3PyA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 20], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "query": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341818, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 478, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "World Cup 2014 #44 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-44", "title": "World Cup 2014 #44", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-44-6318112731299840.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 30], "hires_width": 624, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Germany vs Algeria", "hover_text": "Germany vs Algeria", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Germania vs Algeria", "hover_text": "Germania vs Algeria", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alemania contra Argelia", "hover_text": "Alemania contra Argelia", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Allemagne Alg\u00e9rie", "hover_text": "Allemagne Alg\u00e9rie", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alemanha x Arg\u00e9lia", "hover_text": "Alemanha x Arg\u00e9lia", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2", "hover_text": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alemania vs. Argelia", "hover_text": "Alemania vs. Argelia", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Deutschland gegen Algerien", "hover_text": "Deutschland gegen Algerien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-44-6318112731299840.3-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YxGSV-KONZm0nEmbobhhcADxEygW3H5N1cj1PNDKnoQuohBU8ovovvHy5MPGS84CzDksGb0qET36peVDZgb-kspHZcjfa_0Rd_QJqLgFoA", "query": "Germany vs Algeria"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #39 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-39", "title": "World Cup 2014 #39", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-39-5420023795417088.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 29], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Netherlands vs Mexico", "hover_text": "Netherlands vs Mexico", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Olanda vs Messico", "hover_text": "Olanda vs Messico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Pa\u00edses Bajos contra M\u00e9xico", "hover_text": "Pa\u00edses Bajos contra M\u00e9xico", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pays-Bas Mexique", "hover_text": "Pays-Bas Mexique", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Holanda x M\u00e9xico", "hover_text": "Holanda x M\u00e9xico", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3", "hover_text": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Pa\u00edses Bajos vs. M\u00e9xico", "hover_text": "Pa\u00edses Bajos vs. M\u00e9xico", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niederlande gegen Mexiko", "hover_text": "Niederlande gegen Mexiko", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "16-delsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-39-5420023795417088.2-hp.gif", "query": "Netherlands vs Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wgmqrFh0odNLx9clJa9QyhN14hx34_-8gCPaz9xwVIvnx6qACHVUgSpRzLpzTCa68GNwns8meEhKO-hypvNvi0w8vaxaKKmFPQTF7q6T"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #21 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-21", "title": "World Cup 2014 #21", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-21-5755162777878528.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 21], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Germany v Ghana", "hover_text": "Germany v Ghana", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Deutschland gegen Ghana", "hover_text": "Deutschland gegen Ghana", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alemanha x Gana", "hover_text": "Alemanha x Gana", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Germany vs Ghana", "hover_text": "Germany vs Ghana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alemania contra Ghana", "hover_text": "Alemania contra Ghana", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alemania vs. Ghana", "hover_text": "Alemania vs. Ghana", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30ac\u30fc\u30ca", "hover_text": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30ac\u30fc\u30ca", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Germania vs Ghana", "hover_text": "Germania vs Ghana", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Allemagne Ghana", "hover_text": "Allemagne Ghana", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-21-5755162777878528.2-hp.gif", "query": "Germany vs Ghana", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO0vhNNxYEIush4P8k95WxgnnS3R4xufKKd5toVNra6yV6LfiCcJtRmh55cUKqBm8jb2FDiaROIlA2T0bSwJr6z4BonNOd9_U8LTWsr_cQ"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "sticks", "Birthday", "bandana", "sticks", "brushwood", "resting"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mihaly Munkacsy's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "hires_width": 478, "persistent_id": 322016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_freestyle.gif", "run_date_array": [2006, 2, 20], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FVUpICMyvLjLptMbxRTLFL_l6lS8iYG-RMhps3T06SyI34rh_RU8AsNBePBcWn7CitJq5CCzI1JYy8l4fO0uP3uJXomNDncRDiuAPqIGgg=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-snowboarding", "title": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "run_date_array": [2002, 2, 20], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 19], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "query": "Cricket", "alternate_url": "", "id": 3341800, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 20], "hires_width": 478, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "is_dynamic": false, "width": 505, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adam-frantisek-kollars-295th-birthday", "title": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adam_frantisek_kollars_295th_birthday-1430005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Adam Franti\u0161ek Koll\u00e1r", "hover_text": "295. v\u00fdro\u010die narodenia Adama Franti\u0161ka Koll\u00e1ra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1QaJw4MhbPiTbBMr0J320hwIJ7NiScdtK9AOTs3XMiyKo_Lo2wBVZm9GkawWh14SnV7tDAsRptJaEdfg05vKkZmleXHL3fYMkjGk4cZ=s660", "query": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QGW0qxkgZl1KquFkFcHTKQlrVjevzQ7zkGWbiP-UJs86hGQADjxmZbHlddVul1i-2BP6FXB0GexKspSUW4ovRl_0GYzXjXo2ti_qoNM4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sports", "Current Event", "Field", "Ball", "helmet", "bat", "grass"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Start of Cricket World Cup 2011 #GoogleDoodle", "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 322010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ski-jump", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skijump-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1aee3sWLn5nfJ6c5SkL5zNiCaU6Nahj_EMbJ4hauufBwFUQanBcbjeJDYPfPFHnSz_B5IrnwYeh1ZU8Pn7LQKRrJzwomrjGs88JopCy=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "query": "Brancusi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriele-munters-137th-birthday", "title": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 19], "hires_width": 1176, "translations": {"fr": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137e anniversaire de la naissance de Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137. Geburtstag von Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp2x.jpg", "query": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zE9n-XIsepjrQnym1BkqvNLfZyU54SxgrMDlq6ubjAYwsvKRjIybJZyfQjFPUahjx0JXEaovojAw9dSVYYz4nD51481ZjQGuFm5a4e6J0g"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "run_date_array": [2002, 2, 19], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-apskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8DSOZGZ0TzQjc64BBGdZj5ktZJzaV7RSRxBJFldD5rRND6OSI1R5fHgEDv23ZnJhli89B2Ipp_Be-nWcmSy0eQbq58lQ4LeoZKWu-4=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 19], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "query": "Brancusi", "alternate_url": "", "id": 3341782, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia", "name": "khmer-new-year-2015", "title": "Khmer New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/khmer-new-year-2015-6320676914855936.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Khmer New Year", "hover_text": "Happy Khmer New Year 2015", "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}, "km": {"query": "\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A3dHHNRyaPr20Z-OAaci63fMdxE7lKF0THxnSsANr35e21behh14GNCjrGcwN6tG7x87mEgQRxPDv74ahfocIe-P0gON7gdYzlofkb8=s660", "query": "Khmer New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PfIFMCwSRi8iGsG15OE_rQ-baRqnnRVd08GfqiafY5-RdnNNdlAPPoPfBPZ71mrgPagtIFGYmvDVNXoJ_AZk1c4xIYcdLNFTy97GAlqPYQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9iLh66lXlgaf6knDpccmBix-UY0CIr9bmvSbRj_wcqVpFUDsZpUZdrqfVyuN5vvu86Pl3p1f6lej62YWXPnLhdKo2wh2FKTGH5bTs5GZ=s660", "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4HkL2VYbc23dzpqWshyQVhSqzm1cdRcJ0pR-hUEdDgb9BflLEd1jrlUTuwV-rMY4YMXcYjv3y-4nkXw7vcH7MhJvUSfqhlsl3hv0e6shCw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Sculpture", "Birthday", "Gold", "Sleeping Muse", "Pogany", "bronze", "Prometheus", "Leda", "kiss"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>My high school art history teacher had always sung the praises of Romanian sculptor Constantin Br&acirc;ncu\u0219i, but seeing his work in textbooks couldn&#39;t compare to recently viewing the Sleeping Muse in person at the Metropolitan Museum of Art. It&#39;s a piece that commands attention, as it seems to defy gravity with its elegance and poise. Br&acirc;ncu\u0219i&#39;s use of bronze imbues his art with a silent, intense energy, as the viewer sees the room - and themselves - reflected and fractured in the surface of the work. And when he turns to marble, it gives his sculptures even more of a quiet dignity, always with powerful undertones of potential movement.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672695461763525106\" src=\"http://lh5.ggpht.com/MOd1mJK9iK3RrIw7d2tdsxOpPxEE7kFBgy85hIHftGtEj-nCxhjve44jCEWlaUZxZSiZCpXfPikw0aNwcBZCXpleUYgYCx3Fl19Gs2bm=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:287px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIt was an honor to have had the opportunity to celebrate Br&acirc;ncu\u0219i, whose work I&#39;ve admired for so long. Br&acirc;ncu\u0219i was born in 1876 and spent much of his life in Paris, where he pioneered his distinctive style of simplifying subjects into their most essential geometric forms. This doodle contains a survey of some of his best-known and most characteristic work, from left to right: Prometheus, Leda, The Newborn, Sleeping Muse, Mademoiselle Pogany, Bird in Space, and The Kiss.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nOther works for which he is well-known include an ensemble of sculptures in Targu-Jiu, a Romanian city close to his hometown. Of these, the Column of the Infinite, a 98-feet-high cast-iron column, is perhaps one of his most iconic pieces. Fans of Br&acirc;ncu\u0219i can visit the Atelier Br&acirc;ncu\u0219i in Paris, a reconstruction of his workshop that&#39;s overflowing with pieces, tools, sketches, and studies.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 358002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ski-jump", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skijump-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver
