<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Holi Festival 2001</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2001/holi.gif" />
<meta property="og:title" content="Holi Festival 2001" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2001/holi.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="305" />
  <meta property="og:image:height" content="115" />
    <meta property="og:description"
          content="Holi Festival 2001 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Holi Festival 2001 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="valentines-day-2001.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="st-patricks-day-2001.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="holi.gif" id="hplogo-img"
           alt="Holi Festival 2001">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 9, 2001</div>
        <h2>Holi Festival 2001</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Colombia National Congress Elections 2014" href="colombia-national-congress-elections-2014/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg" alt="Colombia National Congress Elections 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)" href="taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg" alt="Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Luis Barragan's 111th Birthday" href="luis-barragans-111th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg" alt="Luis Barragan's 111th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner" href="doodle-4-google-2011-ireland-winner/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="d4g-ireland11-hp.jpg" alt="Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2001, 3, 9], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "query": "Holi Festival 2001", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 115, "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Holi Festival 2001", "is_dynamic": false, "width": 305, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tu B'av 2014 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2014", "title": "Tu B'av 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tu-bav-2014-4661308645441536-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Tu B'Av", "hover_text": "Tu B'Av", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p25IAB79wl4P5GJ91hkn906XnYDINnjvlP9jzj0jQVtxFsYq-mm40mV2PeVdcvZ2uCPCZXq9bfvaEQ-p59CKjwMRaiPXYb-EmPlw0MAg1w=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiFesAs3IqZGoqBZoqZWdKpgdWzT5-nOM_dw6cVPo38HCXCLcqjj80onk-I0FrgfumFJZx_U2Qc5QSs5EvVkx9ClfcPuoVg7CcD2Yco", "query": "Tu B'Av"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2014", "title": "Singapore National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/singapore-national-day-2014-6347871167184896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u65b0\u52a0\u5761\u56fd\u5e86\u65e5", "hover_text": " \u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Day Singapore", "hover_text": "Happy National Day Singapore!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Kebangsaan Singapura", "hover_text": "Selamat Hari Kebangsaan!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jgK7qRgMixyvOn5TkOjf_pO6tSB6Aw6pPZoKZ4sJSSeF6WVBJ66A4h9hr22GmB3EBTaiOmz7vLhN5iB8cG9XhsbbvWqBZfa2dADTgNf5=s660", "query": "National Day Singapore", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7SRaGBr2zgoX_zWGrtQEiD6gEZcw5tnDnsTYXy-aT_J6vlFMKHJQUUUh3pZo62Hu1IYDRlWSBw_2ed7aP0w-Ynn52jpnxbgrJkfh5U"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-costa-rica", "title": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-costa-rica-5581909115535360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las madres Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WLEaQTqhCi_WO8tMTiKxRlJolBWtnjeMa22X6RS5xOQuSv9tNCrhLMBNmrz97_tMMYy2SkyKAJSjZSFDgW_HTmSjUri7CRp4oM4EMwh7=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ux8EmRgvAgQaecBreIZyyxkXYNN-x_b4q7u3yKEOPwZKhIxGyffdkRv4f19ISMKdVxuP_S3LdaG-6woeHOBb77lBM8V0pa9B25kidWU", "query": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 115, "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["paint", "National Holiday", "bucket"], "is_highlighted": false, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "holi-festival-2001", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "hires_width": 305, "persistent_id": 462284, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE", "query": "Colombia National Congress Elections 2014"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2001, 3, 17], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 115, "name": "earth-day-2001", "title": "Earth Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "run_date_array": [2001, 4, 22], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "Earth Day", "hover_text": "Earth Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/earthday.gif", "alternate_url": ""}, "title": "St. Patrick's Day 2001", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 115, "name": "holi-festival-2001", "title": "Holi Festival 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "run_date_array": [2001, 3, 9], "hires_width": 305, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["rainbow", "pot of gold", "pot-o-gold", "National Holiday", "St. Patty's Day", "clover", "shamrock", "gold", "green"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "countries": ["United States"], "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "hires_width": 320, "persistent_id": 462283, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2001, 3, 9], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "query": "Holi Festival 2001", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 115, "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Holi Festival 2001", "is_dynamic": false, "width": 305, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tu B'av 2014 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2014", "title": "Tu B'av 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tu-bav-2014-4661308645441536-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Tu B'Av", "hover_text": "Tu B'Av", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p25IAB79wl4P5GJ91hkn906XnYDINnjvlP9jzj0jQVtxFsYq-mm40mV2PeVdcvZ2uCPCZXq9bfvaEQ-p59CKjwMRaiPXYb-EmPlw0MAg1w=s660", "query": "Tu B'Av", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiFesAs3IqZGoqBZoqZWdKpgdWzT5-nOM_dw6cVPo38HCXCLcqjj80onk-I0FrgfumFJZx_U2Qc5QSs5EvVkx9ClfcPuoVg7CcD2Yco"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2014", "title": "Singapore National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/singapore-national-day-2014-6347871167184896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u65b0\u52a0\u5761\u56fd\u5e86\u65e5", "hover_text": " \u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Day Singapore", "hover_text": "Happy National Day Singapore!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Kebangsaan Singapura", "hover_text": "Selamat Hari Kebangsaan!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jgK7qRgMixyvOn5TkOjf_pO6tSB6Aw6pPZoKZ4sJSSeF6WVBJ66A4h9hr22GmB3EBTaiOmz7vLhN5iB8cG9XhsbbvWqBZfa2dADTgNf5=s660", "query": "National Day Singapore", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7SRaGBr2zgoX_zWGrtQEiD6gEZcw5tnDnsTYXy-aT_J6vlFMKHJQUUUh3pZo62Hu1IYDRlWSBw_2ed7aP0w-Ynn52jpnxbgrJkfh5U"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-costa-rica", "title": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-costa-rica-5581909115535360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las madres Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WLEaQTqhCi_WO8tMTiKxRlJolBWtnjeMa22X6RS5xOQuSv9tNCrhLMBNmrz97_tMMYy2SkyKAJSjZSFDgW_HTmSjUri7CRp4oM4EMwh7=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ux8EmRgvAgQaecBreIZyyxkXYNN-x_b4q7u3yKEOPwZKhIxGyffdkRv4f19ISMKdVxuP_S3LdaG-6woeHOBb77lBM8V0pa9B25kidWU"}], "hires_height": 115, "prev_doodle": {"hires_height": 115, "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["paint", "National Holiday", "bucket"], "is_highlighted": false, "translations": {"hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Holi Festival 2001 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2001", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2001/holi.gif", "hires_width": 305, "persistent_id": 462284, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Colombia National Congress Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-national-congress-elections-2014", "title": "Colombia National Congress Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 1034, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Elecciones Congreso 2014", "hover_text": "Elecciones Congreso de la Rep\u00fablica de Colombia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-national-congress-elections-2014-5426142261542912-hp2x.jpg", "query": "Colombia National Congress Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DEpP_P_BM1X90GXgOpj6onuy2Xduh-vwLH277sP9gAuJf4rp3ao3qHqq4m88bt2YQpbvSePTOYQIkCBZM5KZxWaTon237w09m4ENgNE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814) #GoogleDoodle", "name": "taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814", "title": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/taras-shevchenkos-200th-birthday-born-1814-4801693778706432-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarasas \u0160ev\u010denka", "hover_text": "Taraso \u0160ev\u010denkos 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e", "hover_text": "200 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gbGu3iPqXBFSf0EuAIxLoZ9sG1MGd-X3xaR1iOLXESE1e0qf1LnYsa8yoQLZvjtOF9BPXxSnTTSNU_5CeJOw62HvIlcRQ7lxb057h3Ny=s660", "query": "Taras Shevchenko's 200th Birthday (born 1814)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/evpp9QgSa4UBsroOBkS78b1kHSltmscKo0TP-_Ak-tNNZwDHPzbMddiMUAfTnuk1E8M4wuAtgfpmUO_OxRDURT-2713UhIUTiCiOXVxY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Luis Barragan's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luis-barragans-111th-birthday", "title": "Luis Barragan's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/luis_barragans_111th_birthday-1055008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 9], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Luis Barrag\u00e1n", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento del Arq. Luis Barrag\u00e1n", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3lhmph8DNMSxzcUu4R2EVingEJpfdLM1Ep7Q-qXNWjExt7_zmb1DwwhwwrAC8tTV89tIQvjFx8K_lbQn86E4SeaJHBvyA-_E1vY8CN0Rg=s660", "query": "Luis Barragan's 111th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMNsGsO8MY-YguLI7fCg3815tSyMLMBk54xDwMUtCTVFXD0HY5_SH1i6A-lnc5KyKsMjv9JZnkNgFrlnfQkf1oCfe-nfN26fBD_pZADC"}, {"hires_height": 180, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 9], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/d4g-ireland11-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Ireland Winner", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
