<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>International Day of the Francophile</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2004/francophonie.gif" />
<meta property="og:title" content="International Day of the Francophile" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2004/francophonie.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="276" />
  <meta property="og:image:height" content="110" />
    <meta property="og:description"
          content="International Day of the Francophile #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="International Day of the Francophile #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="st-patricks-day-2004.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="persian-new-year-2004/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="francophonie.gif" id="hplogo-img"
           alt="International Day of the Francophile">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 19, 2004</div>
        <h2>International Day of the Francophile</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Las Fallas 2008" href="las-fallas-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fallas08.gif" alt="Las Fallas 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Persian New Year 2008" href="persian-new-year-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="persian_newyear08.gif" alt="Persian New Year 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day March 19, 2012" href="fathers-day-march-19-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathersday12-hp.jpg" alt="Father's Day March 19, 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="200th Anniversary of Spain's Constitution" href="200th-anniversary-of-spains-constitution.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="spain_lapepa12-hp.png" alt="200th Anniversary of Spain's Constitution">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="80th Birthday The Sydney Harbour Bridge" href="80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="harbor_bridge-2012-hp.jpg" alt="80th Birthday The Sydney Harbour Bridge">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India" href="cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg" alt="Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day (Día del Padre / Día de San José)" href="fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg" alt="Father's Day (Día del Padre / Día de San José)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)" href="fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif" alt="Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="José Sabogal's 125th Birthday" href="jose-sabogals-125th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg" alt="José Sabogal's 125th Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2004, 3, 19], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "International Day of the Francophile", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx", "query": "Wassily Kandinsky"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50", "hover_text": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50 \u751f\u8a95 136 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQEpjbJ0mfe5gXTYN9MNYPcRaeG0mk7O9iRZkqAZ6lR7mT0ImZWa-y-Nx0YYadpSXMsMP1r-MMhNCxnHaMKRyPz93qjMiFjxYCpNNdau=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7tbKlzCHlgMm9d5JxqKsswTRbGaq2TB2P6FdF06_XgZLkQr-f9Q8nkJoyx_16I4ZVybH2mfVD3PXQJok6wEfQDbqJ7Hk33tGgeqUSI0Dg", "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2014-northern-hemisphere", "title": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/winter-solstice-2014-5734152259239936-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u0397\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c7\u03b5\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "Winter Solstice 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Solstici d'hivern", "hover_text": "Primer dia d'hivern", "share_text": ""}, "it": {"query": "Solstizio di Inverno", "hover_text": "Primo giorno di Inverno 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d7\u05d5\u05e8\u05e3", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d7\u05d5\u05e8\u05e3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zimn\u00ed slunovrat", "hover_text": "Prvn\u00ed zimn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grianstad an Gheimhridh", "hover_text": "An ch\u00e9ad l\u00e1 an gheimhridh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Neguko solstizioa", "hover_text": "Neguko lehen eguna", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Solsticio de inverno", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de inverno", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Primer d\u00eda del invierno", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First day of winter", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winter Zonnewende", "hover_text": "Eerste dag van de winter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Vintersolverv", "hover_text": "Vintersolverv", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vintersolverv", "hover_text": "Vintersolverv", "share_text": ""}, "tr": {"query": "K\u0131\u015f G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "K\u0131\u015f\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ziemas saulgrie\u017ei", "hover_text": "Ziemas saulgrie\u017ei", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea", "hover_text": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2014 \u51ac\u81f3", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de Invierno ", "hover_text": "Solsticio de Invierno ", "share_text": ""}, "is": {"query": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Przesilenie zimowe", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 zimy", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Solstice d'hiver", "hover_text": "Solstice d'hiver", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": ""}, "hr": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Prvi dan zime", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wintersonnenwende", "hover_text": "Winteranfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "T\u00e9li napfordul\u00f3", "hover_text": "A t\u00e9l els\u0151 napja", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zimski solsticij", "hover_text": "Prvi dan zime", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Solsti\u021biul de iarn\u0103", "hover_text": "Prima zi de iarn\u0103", "share_text": ""}, "uz": {"query": "qish mavsimi", "hover_text": "Qish boshlanishi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0438\u043c\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3d9\uc9c0", "hover_text": "2014 \ub3d9\uc9c0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vintersolst\u00e5ndet", "hover_text": "Vintersolst\u00e5ndet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zimn\u00fd slnovrat", "hover_text": "Prv\u00fd zimn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2014 \u51ac\u81f3", "share_text": ""}, "sl": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Prvi zimski dan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ARoZH3ELFD1qmadxmqtpm8qWxMBryqUT4NXJpcjyJCB7ayQl6rd_x4UDYKIx_nbwIARMBHaRo2HlETipZUdwhL3fljQSa8jVsWf_1M0fFg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ix-v9z1160-Y-peh37NxukTQyEVtPf4x8Nmz1wJembrwfKaIY9yJO1Z2jfJJvxbjcMXB4uaC9BbMf7YXYCmKLVy_ZE9kUuywBMpoFHvvpg", "query": "Winter Solstice"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": true, "name": "international-day-of-the-francophile", "countries": ["Algeria", "Belgium", "Benin", "Burkina Faso", "Burundi", "Cameroon", "Canada", "Central African Republic", "Chad", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Djibouti", "France", "Gabon", "Guadeloupe", "Haiti", "Lebanon", "Luxembourg", "Madagascar", "Mali", "Mauritius", "Morocco", "Niger", "Rwanda", "Senegal", "Seychelles", "Switzerland", "Togo", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Vanuatu", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 473307, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "alternate_url": "", "query": "Las Fallas 2008"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "alternate_url": "", "query": "Persian New Year 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "alternate_url": "", "query": "Father's Day March 19, 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "alternate_url": "", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution"}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "alternate_url": "", "query": "history of the sydney harbour bridge"}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA", "query": "Cricket World Cup"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1", "query": "Father's Day"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2004, 3, 20], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "earth-day-2004", "title": "Earth Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/earthday04.gif", "run_date_array": [2004, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "earth day", "hover_text": "Earth Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W1T6Xdy9zLC-KX6T4AFBlwDlQL-A51v2OE_rhUfgJym0VVdJBGHwGAXbQnmi7ORm2LhwIMUKNFFGiOrZfW7j6dw1l1m39Qs48-k3jivnuw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2004", "is_dynamic": false, "width": 290, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Honduras Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "honduras-independence-day-2014", "title": "Honduras Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/honduras-independence-day-2014-5124512278380544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Honduras", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6rThOWH6WYwK-OHQ7EayvYTdwp53nQN3VudCJbXIghDilhmGIVPs9QAXKNagNgAjwNZpufQXf4JzDowvaSM8RsC7BCrMKREne5eLoN5H=s660", "query": "Honduras Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_tqOkcHTmAXJvV4h_4HirNtZnxH3T5oNlXHlfFPguyrAxR-LDGhQBEZ9tF5dx2pYmKNM9abVXRNsFuku93gJS-RYCwUAiAdhyBy70bxgjQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-vietnam", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-vietnam-4892318167465984-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"vi": {"query": "Google", "hover_text": "Vui T\u1ebft Trung Thu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OzI3PhAjH3VeiM9bujPuESTRs4JcaEDufdl5h55WXPL3i_gzu4wi7PsFiqU-kCoGWAsRa784eLjQfyDeoZnZ2ZQKHKAxmMDFZK0eUvzn=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Vietnam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qW70zwJ8Qqy7KiLDEIjIYLa_3KgI6IdAtfQ5MxvyhNCgqc8BDWXYNMxAx5ArCSOnsETE6S0WRZD6qlnzpR6--QfCvtKm1LaPQDOAIlpI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ernesto Carneiro Ribeiro's 175th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernesto-carneiro-ribeiros-175th-birthday", "title": "Ernesto Carneiro Ribeiro's 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ernesto-carneiro-ribeiros-175th-birthday-5294394928267264-hp.gif", "run_date_array": [2014, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do Ernesto Carneiro Ribeiro", "hover_text": "175\u00ba Anivers\u00e1rio do Ernesto Carneiro Ribeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uVn2ZeaEZRZWDVAoSq2GbpPajhuFIX6jNo5Lir2eqpV13hR46i8wvzklp7aGC39k8nX5iq9VjYhMwBf_ysosbBowBmFBjYn3eIOXN_74=s660", "query": "Ernesto Carneiro Ribeiro's 175th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sCc5_hp3ggqWo8jfwMn0xd6a4-WAtgBqo1RuW9sMlfezUKzcbqtPng3Q3ECm-YauUThGhLh7pgMo7XOLzVYM2j-XlBcx99mKcFAU74t-"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "New Light", "Apple", "Food", "Eggs", "Nowruz", "spices", "leeks", "bowl", "fish", "painted eggs", "flowers", "Haft Sin"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 720004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2004, 3, 19], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "International Day of the Francophile", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wassily-kandinskys-148th-birthday", "title": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/wassily-kandinskys-148th-birthday-5655681428357120-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b9 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03c3\u03ba\u03b9", "share_text": ""}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt th\u1ee9 148 c\u1ee7a Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed", "hover_text": "\u12e8\u12cb\u1232\u120d\u12ed \u12ab\u1295\u12f2\u1295\u1235\u12ad\u12ed 148 \u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00b0 anniversario della nascita di Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "hover_text": "148 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d5\u05e1\u05d9\u05dc\u05d9 \u05e7\u05e0\u05d3\u05d9\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vasilij Kandinskij", "hover_text": "148. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Vasilije Kandinsk\u00e9ho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644148 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0627\u0633\u064a\u0644\u064a \u0643\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "L\u00e1 breithe 148 Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Wassily Kandinsky. Kugujwa iminyaka engu-148", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky-ren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "hover_text": "Vassili Kandinsky 148. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario do nacemento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky's 148th Birthday", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148e Geboortedag Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 148 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0ea7\u0eb2\u0e8a\u0eb5\u0ea5\u0eb5 \u0e84\u0eb1\u0e99\u0e94\u0eb4\u0e99\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb5", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky'nin 148. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vasilijs Kandinskis", "hover_text": "Vasilija Kandinska 148. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vasilijus Kandinskis", "hover_text": "Vasilijaus Kandinskio 148 gimtadienis", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 148 tangu kuzaliwa kwa Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 de ani de la na\u0219terea lui Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "is": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vassily Kandinsky", "hover_text": "Il y a 148 ans naissait Vassily Kandinsky", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Wassily Kandisky", "hover_text": "Hari lahir Wassily Kandisky yang ke-148", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f57\u65af\u753b\u5bb6\u548c\u7f8e\u672f\u7406\u8bba\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u5b9a\u65af\u57fa\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. godi\u0161njica ro\u0111enja Wassilyja Kandinskog", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148 vuotta Wassily Kandinskyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u056b", "hover_text": "\u054e\u0561\u057d\u056b\u056c\u056b \u053f\u0561\u0576\u0564\u056b\u0576\u057d\u056f\u0578\u0582 \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 148\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vaszilij Kandinszkij ", "hover_text": "Vaszilij Kandinszkij sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc", "hover_text": "\u30ef\u30b7\u30ea\u30fc \u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 148 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Vasili Kandinski", "hover_text": "148\u00ba aniversario del nacimiento de Vasili Kandinski", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa", "hover_text": "\u4fc4\u7f85\u65af\u756b\u5bb6\u548c\u7f8e\u8853\u7406\u8ad6\u5bb6\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u5eb7\u4e01\u65af\u57fa148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4", "hover_text": "\ubc14\uc2e4\ub9ac \uce78\ub518\uc2a4\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "Wassily Kandinskys 148e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0458 \u041a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Wassily Kandinsky maliar", "hover_text": "Wassily Kandinsky - 148. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Wassily Kandinsky", "hover_text": "148. Geburtstag von Wassily Kandinsky", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439", "hover_text": "148 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044f \u041a\u0430\u043d\u0434\u0456\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vasilij Vasiljevi\u010d Kandinski", "hover_text": "148. rojstni dan Vasilija Vasiljevi\u010da Kandinskega", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Awgd2bEdWZGvNZeWb1dfcViqWzTFIbTu8ozxj9QaetX8m7-kEygT02LaUQzWIxLANebQBbIkQGeJ2oIxof4whjg4Cpbe24AoIWftea0=s660", "query": "Wassily Kandinsky", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0FpUIqpN10XTfx1zIvQ_gLUxHotRlw1qzgw1FXneP9VH02bulk5yKIzhg4J1N0BrGGtQ26yENzDwdM0Z6kPfGhp5UfMCwr7rRZP7C9fx"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akiko Yosano's 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "akiko-yosanos-136th-birthday", "title": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/akiko-yosanos-136th-birthday-5160020626898944.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50", "hover_text": "\u4e0e\u8b1d\u91ce\u6676\u5b50 \u751f\u8a95 136 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQEpjbJ0mfe5gXTYN9MNYPcRaeG0mk7O9iRZkqAZ6lR7mT0ImZWa-y-Nx0YYadpSXMsMP1r-MMhNCxnHaMKRyPz93qjMiFjxYCpNNdau=s660", "query": "Akiko Yosano's 136th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/u7tbKlzCHlgMm9d5JxqKsswTRbGaq2TB2P6FdF06_XgZLkQr-f9Q8nkJoyx_16I4ZVybH2mfVD3PXQJok6wEfQDbqJ7Hk33tGgeqUSI0Dg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2014-northern-hemisphere", "title": "Winter Solstice 2014 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/winter-solstice-2014-5734152259239936-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03b5\u03b9\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc \u0397\u03bb\u03b9\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c7\u03b5\u03b9\u03bc\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "Winter Solstice 2014", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Solstici d'hivern", "hover_text": "Primer dia d'hivern", "share_text": ""}, "it": {"query": "Solstizio di Inverno", "hover_text": "Primo giorno di Inverno 2014", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d7\u05d5\u05e8\u05e3", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d7\u05d5\u05e8\u05e3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zimn\u00ed slunovrat", "hover_text": "Prvn\u00ed zimn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Grianstad an Gheimhridh", "hover_text": "An ch\u00e9ad l\u00e1 an gheimhridh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Neguko solstizioa", "hover_text": "Neguko lehen eguna", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Solsticio de inverno", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de inverno", "share_text": ""}, "es": {"query": "Solsticio de invierno", "hover_text": "Primer d\u00eda del invierno", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First day of winter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0458", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0437\u0438\u043c\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Winter Zonnewende", "hover_text": "Eerste dag van de winter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Vintersolverv", "hover_text": "Vintersolverv", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vintersolverv", "hover_text": "Vintersolverv", "share_text": ""}, "tr": {"query": "K\u0131\u015f G\u00fcnd\u00f6n\u00fcm\u00fc", "hover_text": "K\u0131\u015f\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Ziemas saulgrie\u017ei", "hover_text": "Ziemas saulgrie\u017ei", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea", "hover_text": "\u017diemos saul\u0117gr\u012f\u017ea", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Solsticio de Invierno ", "hover_text": "Solsticio de Invierno ", "share_text": ""}, "is": {"query": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "hover_text": "Vetrars\u00f3lst\u00f6\u00f0ur", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Przesilenie zimowe", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 zimy", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Solstice d'hiver", "hover_text": "Solstice d'hiver", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0417\u0438\u043c\u043d\u043e \u0441\u043b\u044a\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0435", "share_text": ""}, "hr": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Prvi dan zime", "share_text": ""}, "de": {"query": "Wintersonnenwende", "hover_text": "Winteranfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "T\u00e9li napfordul\u00f3", "hover_text": "A t\u00e9l els\u0151 napja", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Zimski solsticij", "hover_text": "Prvi dan zime", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus", "hover_text": "Talvip\u00e4iv\u00e4nseisaus 2014", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Solsti\u021biul de iarn\u0103", "hover_text": "Prima zi de iarn\u0103", "share_text": ""}, "uz": {"query": "qish mavsimi", "hover_text": "Qish boshlanishi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2014 \u51ac\u81f3", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub3d9\uc9c0", "hover_text": "2014 \ub3d9\uc9c0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vintersolst\u00e5ndet", "hover_text": "Vintersolst\u00e5ndet", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0417\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0437\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zimn\u00fd slnovrat", "hover_text": "Prv\u00fd zimn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51ac\u81f3", "hover_text": "2014 \u51ac\u81f3", "share_text": ""}, "sl": {"query": "zimski solsticij", "hover_text": "Prvi zimski dan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ARoZH3ELFD1qmadxmqtpm8qWxMBryqUT4NXJpcjyJCB7ayQl6rd_x4UDYKIx_nbwIARMBHaRo2HlETipZUdwhL3fljQSa8jVsWf_1M0fFg=s660", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ix-v9z1160-Y-peh37NxukTQyEVtPf4x8Nmz1wJembrwfKaIY9yJO1Z2jfJJvxbjcMXB4uaC9BbMf7YXYCmKLVy_ZE9kUuywBMpoFHvvpg"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "countries": ["Algeria", "Belgium", "Benin", "Burkina Faso", "Burundi", "Cameroon", "Canada", "Central African Republic", "Chad", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Djibouti", "France", "Gabon", "Guadeloupe", "Haiti", "Lebanon", "Luxembourg", "Madagascar", "Mali", "Mauritius", "Morocco", "Niger", "Rwanda", "Senegal", "Seychelles", "Switzerland", "Togo", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Vanuatu", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 473307, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2004, 3, 17], "height": 115, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "alternate_url": ""}, "title": "St. Patrick's Day 2004", "is_dynamic": false, "width": 300, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriela-mistrals-126th-birthday", "title": "Gabriela Mistral\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gabriela-mistrals-126th-birthday-5301646531756032-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "hover_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb", "share_text": "126\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03ba\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03b9\u03ad\u03bb\u03b1 \u039c\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ac\u03bb #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday", "share_text": "Gabriela Mistral\u2019s 126th birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044b \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba Anivers\u00e1rio de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u667a\u5229\u4f5c\u5bb6\u548c\u8a69\u4eba Gabriela Mistral 126 \u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784", "hover_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": "\uac00\ube0c\ub9ac\uc5d8\ub77c \ubbf8\uc2a4\ud2b8\ub784 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral", "share_text": "126.\u00ba aniversario do nacemento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral", "share_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Gabriele Mistral #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b", "share_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0430 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c", "share_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0431\u0440\u0456\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": "Gabriela Mistral-en jaiotegunaren 126. urteurrena #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Aniversario 126 de Gabriela Mistral", "share_text": " Aniversario 126 de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum", "share_text": "Gabriela Mistral f\u00e6ddist fyrir 126 \u00e1rum #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gabriela Mistral", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral", "share_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Gabriela Mistral #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1JCGioIpgZiPzg1WUk5Z0LuyN3A0LJo5av3gzcs3zRbqbzukET8GcVUOnxvYrPeZIUF2vboY0LfJeseYPhIcgqkNV9SZk54g-3yG9XQ=s660", "query": "Gabriela Mistral", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7fRrquBpC5Y6AdhoiuIkxMViMD-fnEU024CCkPQnJiiQeKKt_XhHviaZ9yxqf_YPwWbPdtibLAFuT-wPWgJknEInFnOUX8sigDdlGnyZRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-2015", "title": "St. George's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-georges-day-2015-5716787064733696-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. George's Day", "hover_text": "St. George's Day 2015", "share_text": "Happy St. George's Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KHLQus_aUU-vCyMp8ytqXs31HmfhDwO3Py-W8ngKSb-yl4AjO41IYJL6lB7tEDLAaWWEHZVFZR7QDH6ABpyG8qphLgDRvlvKI1hDqSU=s660", "query": "St. George's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4dZFPj9yYT7gtCISw2YmazeGgWc7eKKGpBOYvokwX95On3uoIzn_-aRpidwSXJ4748HxoJaN5WKomgsUGjzILPZHdsIymJ1Jjf3c9Wyh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle", "name": "start-of-asparagus-season-2015", "title": "Start of Asparagus Season 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-asparagus-season-2015-5811638733111296-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Asperges", "hover_text": "D\u00e9but de la saison des asperges 2015", "share_text": "C'est parti pour la saison des asperges! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Asparagus", "hover_text": "Start of the 2015 asparagus season", "share_text": "It's the start of the asparagus season! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Spargelsaison", "hover_text": "Jetzt beginnt die Spargelzeit!", "share_text": "Auf den Spargel, fertig, los! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Asparagi", "hover_text": "La stagione degli asparagi 2015 \u00e8 alle porte", "share_text": "\u00c8 iniziata la stagione degli asparagi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x_xdMOaoCTiIQtuFik06WGfqDvBC8IA6d7hW3xD390zaMcCqd1RFdy_eLpV6t85yxoOQ3N6dHbU8D6dzLGX5334gqrHeFqYnfuEgwvI=s660", "query": "Asparagus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rqxNSiYHO2mjKT8mgl2VX2B8cPcCpeNImuSvwvlZ6OoiKJDqm_1QG8HmRZOHJxck6lzRfW0clD1NRNoRhiY2hEBmIz18CYfk3UWnpIdW"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Celtic", "St. Patty's Day", "Green", "National Holiday"], "is_highlighted": false, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "countries": ["Ireland", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472136, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
