<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Ireland Elections 2016</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Ireland Elections 2016" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="950" />
  <meta property="og:image:height" content="334" />
    <meta property="og:description"
          content="Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="lesya-ukrainkas-145th-birthday/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="dominican-republic-national-day-2016.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Ireland Elections 2016">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 26, 2016</div>
        <h2>Ireland Elections 2016</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="100th Birthday of Taro Okamoto" href="100th-birthday-of-taro-okamoto/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="okamoto11-hp.jpg" alt="100th Birthday of Taro Okamoto">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony" href="2006-torino-olympic-games-closing-ceremony.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics06_closing.gif" alt="2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)" href="hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg" alt="Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2010 Vancouver Olympic Games - Short Track" href="2010-vancouver-olympic-games-short-track/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-shorttrack-hp.png" alt="2010 Vancouver Olympic Games - Short Track">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google Canada" href="doodle-4-google-canada/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg" alt="Doodle 4 Google Canada">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="José Mauro de Vasconcelos’ 95th Birthday" href="jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg" alt="José Mauro de Vasconcelos’ 95th Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 26], "height": 167, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "query": "Ireland Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg", "id": 26269276, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, "title": "Ireland Elections 2016", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Edith Head's 116th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "query": "Edith Head", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Uganda Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "uganda-independence-day-2013", "title": "Uganda Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/uganda-independence-day-2013-5747559595245568-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Uganda Independence Day", "hover_text": "Uganda Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iPu-ThKpeAaAKWDE38RkQuKNqPcUFlMnsM26HAiwHSIy8ulpSjea_-V5qfcSps7nD-Nsrko4EwpTJBMekESHXZVZCwjpiRSra8Jsur3RUg=s660", "query": "Uganda Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SJYB8ju56HMCTTTdbZzxea8D7cBgMAOeGcAEqrjkOQFAEIoeC6r2iiaZKfpw16pKDW2h5BDaIgDfWK10o4ikZLkq3P7Wfa7wwEwKd2xQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "William John Swainson's 224th Birthday #GoogleDoodle", "name": "william-john-swainsons-224th-birthday", "title": "William John Swainson's 224th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/william-john-swainsons-224th-birthday-5655612935372800-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "William John Swainson", "hover_text": "William John Swainson's 224th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1oCdD8JMbwZt86Xfptgyvm_UnqhZ3KVfbl38WaixwH6zsj3ch9ajXu6363p2i_dxPlgxaCft4VFUg_zyDCU7A3MLMTaE2_nSIjH19rw=s660", "query": "William John Swainson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tM23BOSO7bxg84OwdIey-JJMb74akbmbE7TBo9b5ElCrsC-rU6SR5BBze2weBFtz2_wsEuKHS5njRxcrdTArSR50pcOS1u9-GnjMFg4NQw"}], "hires_height": 334, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, "tags": ["vote", "ballot", "box", "flag", "gaelic", "line", "queue"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "ireland-elections-2016", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "hires_width": 950, "persistent_id": 6594907250623453, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vy4rFMheQhAot7Im0JrCuUQGp6abScLvS8vpzVrs-f_b8bOqWaHx7eut5p_jvSuIvytq8qNIgMWkHhHsN3pInJbNvcMYY_zRuDSBinC9=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4", "id": 25558968, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 469, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wisawa-szymborskas-90th-birthday", "title": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wisawa_szymborskas_90th_birthday-2075005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 7, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Wis\u0142awa Szymborska", "hover_text": "Wis\u0142awa Szymborska - 90. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUfQKRMFK_-AFGEBsXt-jhGagS0cSTgKvuzw-KJcLuPUGHzl-cVMoNxxYtUUtKcoQSHBBJPCVJU0PytZZZFE4p2c-VNxjom7kI-SUS0=s660", "query": "Wis\u0142awa Szymborska's 90th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qp8p5mhQZXPrRfKZIQpZuyC86EyDo5l2l9Uq1ZL1OPnkuIwp3mqNRDK5fpvl3e_xUHqco1nLAXD2SlYhtoFjOjAhDxrppIoZ-JeYnHvR"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Roswell's 66th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "roswells-66th-anniversary", "title": "Roswell's 66th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/roswells_66th_anniversary_-1984005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0443\u044d\u043b\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Incident Ovni Roswell", "hover_text": "66\u00e8me anniversaire de l'affaire Roswell", "share_text": ""}, "en": {"query": "Roswell UFO incident", "hover_text": "66th anniversary of the Roswell UFO incident's reporting", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del reporte sobre el incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f85\u65af\u5a01\u723e\u4e8b\u4ef666\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Incident OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00e8 aniversari de l'incident OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "it": {"query": "Incidente di Roswell", "hover_text": "66\u00b0 anniversario dell'incidente di Roswell", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "hover_text": "66 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05ea\u05e7\u05e8\u05d9\u05ea \u05e8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d5\u05dc", "share_text": ""}, "da": {"query": "Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "hover_text": "66 \u00e5rs jubil\u00e6um for Roswell UFO-h\u00e6ndelsen", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Incidente do OVNI de Roswell", "hover_text": "66 aniversario do incidente do OVNI de Roswell", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u7f57\u65af\u5a01\u5c14\u98de\u789f\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Incidente com OVNI em Roswell", "hover_text": "66\u00ba anivers\u00e1rio do relato sobre o incidente com OVNI em Roswell", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442", "hover_text": "66 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0420\u043e\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0456\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443", "share_text": ""}, "et": {"query": "Roswelli UFO-intsident", "hover_text": "66 aastat Roswelli UFO-intsidendist", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Roswell OHE gertakaria", "hover_text": "Roswelleko OHE-ren gertakariaren 66. urteurrena", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Roswell UFO-tapaus", "hover_text": "66 vuotta Roswellin UFO-tapauksesta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Roswell UFO baleset", "hover_text": "A roswelli UFO baleset 66. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "66 de ani de la incidentul OZN de la Roswell", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Incidentul OZN de la Roswell", "hover_text": "Incidentul OZN de la Roswell \u00eempline\u0219te 66 de ani", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6", "hover_text": "\u30ed\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u4e8b\u4ef6 66\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Incidente OVNI de Roswell", "hover_text": "66\u00ba aniversario del incidente OVNI de Roswell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0XVkBECr7YxpxkJfdxJSz3rBhEV8_9tMcHciSV737fGhA8D22Hf-IvJze4_4sDdSvh5e-Hb6-Rzl_FDfpHcJuxX3DDMb27PiEx67aU84=s660", "query": "Roswell UFO incident", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05k_ftRW-TzZqBXXVjEqL20l0K65RRX0oRWCZs2TVNncfCY2GiwcLhb7ihbgLPy-aneN5kq7-4X4z46gJLa20EuF7JKmX6g3UZy1EVAL8g"}, {"hires_height": 190, "share_text": "Children's Day 2013 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-indonesia", "title": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 23], "hires_width": 491, "translations": {"id": {"query": "Hari Anak Nasional 2013", "hover_text": "Hari Anak Nasional 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-2000005-hp.jpg", "query": "Children's Day 2013 (Indonesia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vg1hAlX5D5nXdNhj-v0xy9-x0Y2M7loG2Qd-j7j-GimpTW1Q8eh2fes5Rgn7w_yH3qVgy8qSwj-zjXKZMArPFAf5njP8Rn_DygQqBZ-x"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, "tags": ["Birthday", "dancer", "Bharatnatyam", "choreographer"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today&rsquo;s Doodle celebrates the legacy of Rukmini Devi on what would have been the classical dancer and choreographer&rsquo;s 112th birthday. Inspired by the bright fabrics and flowing ribbons that accompany Bharata Natyam--a traditional Indian dance form with roots stretching back over a thousand years--the illustration honors Devi&rsquo;s role in popularizing and spreading the dance all over the world. Originally performed in Hindu temples, Bharata Natyam had almost disappeared until Devi rescued it from obscurity, modernized its style and infused it with elements of the music, dramatic performances and costumes she encountered in her travels.<br />\r\n<br />\r\nHappy birthday, Rukmini.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "hires_width": 937, "persistent_id": 6594907250623400, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 29], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw", "id": 25553722, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}, "title": "Leap Year 2016", "is_dynamic": false, "width": 550, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Venezuela National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-national-day-2015", "title": "Venezuela National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": "Independencia de Venezuela #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/venezuela-national-day-2015-6223405485391872-hp2x.jpg", "query": "Venezuela National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/78k-a5r7-sZ1r47sQUjxeBuJ3qJJeCD1dUTCULeH2c_mcd4XzVO5F26stcjrslJezVoch5OwY0-wiUIRro5CUkE4JWG_-Ez8KB3yXT2a2w"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "query": "Women's World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-panama", "title": "Children's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 19], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mlooxk6mLI51QloFweqjOZkIFrhSfU6HBeYNs5BLosF7uTBWM-9xdh0xJfS3pPpJ_bEijewrdoPJ94hmlotP-_lT4yEWFwkQu0l3gAs"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, "tags": ["Animation", "National Holiday", "leaping", "rabbits", "bunnies", "snuggling", "numbers", "calendar"], "is_highlighted": false, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>&nbsp;&nbsp; &nbsp;2016 is very special and not just because it&rsquo;s 11111100000 in binary. Today&#39;s Doodle celebrates a rare day indeed: Leap Day!</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/Qe5Fy65t0UrVRU-hXZ9I6x50vpX0ld-SaxFPeECApc4Hekph42LqHnSXTu6lNnqf37ojYDxAMJkT2Jlk6W6pJjDHbn1_jHR88hH7sZGP1g=s0\" style=\"height:160px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>The 29th of February only happens every four years. This is to keep our calendar in sync with the rotation of the Earth around the sun. Without Leap Day, we&#39;d be out of sync by about six hours per year.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/nEcac_J1Lt2_I_2-t4m2z7NxgsRrDlV3t1uSTx4hAt0kllZjVS0YM1LMp6Kq1BK_mPlAG8tbn7otL801nS_Keu69Y-_zNxcMvW4-cr4E=s0\" style=\"height:160px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>But wait, there&rsquo;s more...Leap Day happens every four years unless that year is divisible by 100. If you were around in 1900, you would have missed out on the magic of February 29. For anyone born on Leap Day, that&#39;s one less birthday party &mdash; we hope today&#39;s Doodle illustrated by Olivia Huynh, helps make up for lost time!&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/BuChpQJxwtUrBxMyochn9QAdjVNqF9woSaw4wcIx0jM5AuM2aRNRq2JK-iI4Jd7XG2s6bx3O4FlkbPwsjwuGQmhd37v-HYW6vGKChREVXQ=s0\" style=\"height:159px; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><em>Early concepts by Doodler Olivia Huynh</em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "countries": ["Afghanistan", "Albania", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bhutan", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guernsey", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Isle of Man", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jersey", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Myanmar (Burma)", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Papua New Guinea", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Suriname", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623399, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 27], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi", "id": 25558659, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, "title": "Dominican Republic National Day 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Omar Rayo's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-rayos-84th-birthday", "title": "Omar Rayo's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/omar_rayo-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Omar Rayo", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Omar Rayo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rbIbRzV1tvtGPvpEBBXcMF9UmpeeumezpEZbM0M_Vls6Aco0ytIfOo2ROGghj7vbRsnxk9oTkHCI60ZrQYmHjfU1XqCj67sCPRcp1cJ2wQ=s660", "query": "Omar Rayo's 84th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 143, "share_text": "Oskar Luts' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "oskar-luts-125th-birthday", "title": "Oskar Luts' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/luts12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 7], "hires_width": 404, "translations": {"et": {"query": "Oskar Luts", "hover_text": "Oskar Lutsu 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/luts12-hp.jpg", "query": "Oskar Luts' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-childrens-day-2012", "title": "National Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 14], "hires_width": 430, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "query": "National Children's Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 334, "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, "tags": ["National Holiday", "History"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy <a href=\"https://www.google.com/search?q=Independence%20Day%2C%20Dominican%20Republic%20\">Dominican Republic Independence Day</a>! Today&#39;s Doodle shows the <a href=\"https://www.google.com/search?q=Bayahibe+Rose&amp;espv=2&amp;biw=1450&amp;bih=791&amp;tbm=isch&amp;tbo=u&amp;source=univ&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi3nJmmz4LLAhUC8GMKHTxHCrIQsAQIGw\">Bayahibe Rose</a>, the national flower of the Dominican Republic. The scientific name is Pereskia quisqueya, in honor of <a href=\"https://www.google.com/search?q=quisqueya&amp;oq=Quisqueya\">Quisqueya</a>: a reference to the beautiful region where the rose originates. By any name, this rose is pretty sweet: it&#39;s one of the only species of cacti with leaves. It was discovered in 1977 and declared a new species three years later. The rose&#39;s brilliant color and originality match today&#39;s Independence Day celebrations in the Dominican Republic.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "countries": ["Dominican Republic"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623398, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 26], "height": 167, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "query": "Ireland Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg", "id": 26269276, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, "title": "Ireland Elections 2016", "is_dynamic": false, "width": 475, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-manzonis-227th-birthday", "title": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/alessandro_manzoni-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 7], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Alessandro Manzoni", "hover_text": "227\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Manzoni", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_T0qiYRrs2rO69Tu06rtVBjO5ayIjO0uNuXCtAPSRMeAKXz2MCA8VPrcadRopbNQVZ72zYJqO8I0wYR1rgDEHWQtxzwa8QrL9VkkY1_8=s660", "query": "Alessandro Manzoni's 227th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Vallejo's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-vallejos-120th-birthday", "title": "Cesar Vallejo's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Cesar_Vallejo-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 16], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Cesar Vallejo", "hover_text": "120\u00ba aniversario del nacimiento de C\u00e9sar Vallejo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fGKO7dP1TwYAUiUJ696zvGBEvwDlayBZrgtkNox5Tml9s5OzsyzYAwmEadYU2fnMwBiKtnN5vLeCe1qZUa4r-05A9_qCbpyN4YO3G5Vd=s660", "query": "Cesar Vallejo's 120th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 334, "prev_doodle": {"hires_height": 420, "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, "tags": ["vote", "ballot", "box", "flag", "gaelic", "line", "queue"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "ireland-elections-2016", "countries": ["Ireland"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "hires_width": 950, "persistent_id": 6594907250623453, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vy4rFMheQhAot7Im0JrCuUQGp6abScLvS8vpzVrs-f_b8bOqWaHx7eut5p_jvSuIvytq8qNIgMWkHhHsN3pInJbNvcMYY_zRuDSBinC9=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 25], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg", "id": 25558370, "next_doodle": {"hires_height": 334, "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Honduras Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "honduras-independence-day-2014", "title": "Honduras Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/honduras-independence-day-2014-5124512278380544-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Honduras", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6rThOWH6WYwK-OHQ7EayvYTdwp53nQN3VudCJbXIghDilhmGIVPs9QAXKNagNgAjwNZpufQXf4JzDowvaSM8RsC7BCrMKREne5eLoN5H=s660", "query": "Honduras Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_tqOkcHTmAXJvV4h_4HirNtZnxH3T5oNlXHlfFPguyrAxR-LDGhQBEZ9tF5dx2pYmKNM9abVXRNsFuku93gJS-RYCwUAiAdhyBy70bxgjQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Respect for the Aged Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "respect-for-the-aged-day-2014", "title": "Respect for the Aged Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/respect-for-the-aged-day-2014-5524688876863488.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "hover_text": "\u656c\u8001\u306e\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iw6bycpnTSK5avgl5_Fb-pU7KmLacfeWUuYr8-9LJy0s4bevjQe4c47O1J2MsAAo_uPLFzML96khSX6lCXSYNgchCL8krcQCOO8fVTs=s660", "query": "Respect for the Aged Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZNjMyVmAmMwpyRxZEh4eQFwBZ1SNOr5ervt8UIaBPVo67RssIWH2tngx8lUq0yorQfV16Ipujc0JVkSx5oZkrYKRj4f8FqTQMZEFtI6B"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan) #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2014-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mid-autumn-festival-2014-japan-5210400350011392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WTLOMAHsrqqPuKoMXqz6JoDDDwQpIf57F1ibSAFWuDhHMB3T09EHSHTJVWSStEJQZqDLcIPZEY9VBdXeB5jI0P2ByDWxJ9qSMqBMr9tr=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2014 (Japan)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y8foks9UCOD4I8XP1oOHtSZwPJTP8WrSRbSAtumZszN3cqwKuKlTm9_PhFdaH_sCE6dhzWYo9-hIuKrIUNGF49qyY18KGLL2hAvco-pX"}], "hires_height": 420, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, "tags": ["Forest Song", "poem", "writer", "poet", "Literature", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Happy 145th Birthday, Lesya Ukrainka!</p>\r\n\r\n<p>Today&#39;s Doodle celebrates the life and art of <a href=\"https://www.google.com/search?q=lesya%20ukrainka\" target=\"_blank\">Lesya Ukrainka</a>, famed Ukrainian lyric poet. She is known for beautiful poems, stories, and plays about other-worldly forest creatures and nymphs. Guest artist <a href=\"http://notofagus.com/illustrations.html\" target=\"_blank\">Nata Metlukh</a>, a Ukrainian illustrator and animator&nbsp;living and working in San Francisco, chose to depict a scene from Ukrainka&#39;s play <a href=\"https://books.google.com/books/about/%D0%9B%D1%96%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%96%D1%81%D0%BD%D1%8F.html?id=gbRhAAAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;source=kp_read_button&amp;hl=en#v=onepage&amp;q&amp;f=false\" target=\"_blank\"><em>\u041b\u0456\u0441\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0456\u0441\u043d\u044f</em></a>, or &quot;The Forest Song&quot; which she published in 1912, a year before her death.</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/4QYBcBhwVqnCBSJxVJ7PSvZ8jlMMawWoTFQELC_MiIM4iloyWiXlr82qUNuFTPH2jHqZcQI_FYrhaPca_7pczF4zBl8S0JfTuXZ_r6HCsA=s0\" style=\"height:240px; width:600px\" /></p>\r\n\r\n<p>The play tells the tragic tale of Mavka, a na&iuml;ve forest <a href=\"https://www.google.com/culturalinstitute/asset-viewer/rusalka-1901-r%C5%AF%C5%BEena-maturov%C3%A1-in-the-title-role/WwGLVBXi2IhUCA\" target=\"_blank\"><em>rusalka</em></a> or &quot;water nymph&quot; who falls in love with Lukash, a young man tied to the human world. Ukrainka&#39;s characters remind us of the magic and fragility of nature, and the complexity of the human spirit. &quot;The Forest Song&quot; has become a classic piece of Ukrainian literature which is still produced in film and on stage today. &nbsp;</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "countries": ["Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "hires_width": 1050, "persistent_id": 6594907250623397, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw", "id": 25558966, "next_doodle": {"hires_height": 420, "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 450, "related_doodles": [{"hires_height": 166, "share_text": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday #GoogleDoodle", "name": "concepcion-arenals-195th-birthday", "title": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/concepcion-arenals-195th-birthday-5654415147008000-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 31], "hires_width": 550, "translations": {"eu": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "Concepcion Arenal-en jaiotegunaren 195. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00e8 aniversari del naixement de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}, "en": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "Concepci\u00f3n Arenal\u2019s 195th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00ba aniversario del nacimiento de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Concepci\u00f3n Arenal", "hover_text": "195\u00ba aniversario do nacemento de Concepci\u00f3n Arenal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/concepcion-arenals-195th-birthday-5654415147008000-hp.jpg", "query": "Concepci\u00f3n Arenal", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TErc0cyJtfKVcfulWLbH80Trx7-BbORo4DwYNzlakQ2DryepesRfg07K9j0F7Fjb_WbW9nHiwsPt2eY2TUfjIwLjauIUay4KeqzEfQM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School #GoogleDoodle", "name": "11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school", "title": "11th Anniversary of Kimani Maruge's First Day of School", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/11th-anniversary-of-kimani-maruges-first-day-of-school-5139468298223616-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "11th anniversary of Kimani Maruge's first day of school", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kimani Maruge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 11 tangu Kimani Maruge alipoanza shule", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fm3d0oZwdKhrmk_RqYj2u4RBHRjrUBDrXt-xIGLilT1ZNvE0z3c9icuv3RZN7k1I5kYHGs1Pwf1FtqDL3yNXT6vPSdsl_W4NmxmtkEie=s660", "query": "Kimani Maruge", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlD58G7gaxOzlVbbYlkBjIBYNOrkMnLzwmZhW7dviXYGdo8Z0w0LvOSyoPm2gEyxyiQVN3PTjF4ztk4vEmdwb8Dvv1Pi3BiQx1WgwD0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Grandfather's Day 2015 (Poland) #GoogleDoodle", "name": "grandfathers-day-2015-poland", "title": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/grandfathers-day-2015-poland-6571476698267648-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Dzie\u0144 Dziadka", "hover_text": "Dzie\u0144 Dziadka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/30D8-2hC7V4iHdP5lbRvYR0nUe48Sx_LgqEmMUl3ZVqcWIK_kLgJi927s_xMjyxK0nc-KyGkpa7--brImuacBNMYJwdB8OEzwJKdI-nV=s660", "query": "Grandfather's Day 2015 (Poland)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UeDfZUBHDpWB1KLvOSWCoRt9escQMMSg7RHDufQBVf6_iyrQn99GSkAD4Ej9BPLmJqntM-tiXw01X54tP_zREbwKc7nGAVIjyB5GBWJnew"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 440, "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, "tags": ["Birthday", "gloves", "lovikka", "knitting"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Junosuando, Sweden, where Erika Kruuka was born in 1866, gets cold--really cold. In a region where temperatures regularly dip below 0 degrees fahrenheit, there are few things to give one&rsquo;s neighbors as sacred as warmth, and Krukka did just that when she knitted her first pair of Lovvika gloves at the request of a local tradesman. Her singularly Swedish mittens soon kept the biting cold at bay all over the small town of Lovvika, and demand quickly grew. Being the enterprising woman that she was, Kruukka taught the craft to several women in her village, whereupon a successful business and beloved symbol of Swedish culture was born.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nTo celebrate what would have been the pioneering artisan&rsquo;s 150th birthday, artist Lydia Nichols has featured Erika hard at work on one of her woolen masterpieces. Happy birthday, Ms. Kruukka.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "countries": ["Sweden"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "hires_width": 900, "persistent_id": 6594907250623393, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP", "id": 25559359, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 493, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g-ireland-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Patrick Horan's 'Turning Back Time'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Turning Back Time' le Patrick Horan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LNpqsGW9RUhDP9UGPCKQzbRcCfAY_YKdCWPxggSA4WwRaVse3M01uaFanpACncHc1sc0qX0bE1mNI-FqIjdSn256okWCr1RgZg6txNxQ=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mohammed-abdel-wahabs-110th-birthday", "title": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Mohammed_Abdel_Wahab-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 13], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Mohamed Abdelwahab", "hover_text": "Le 110\u00e8me anniversaire de Mohammed Abdel Wahab", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mohamed Abdel Wahab", "hover_text": "Mohammed Abdel Wahab's 110th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0648\u0647\u0627\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rp1fKG63Zgn1_kwOL7XOmaAaHqIwP0moCnIL-KMHhdsq64DiQJ1_inVk5cWLH-rSpMgwyvMcJ18kXbO_Hp4FqacqHlBM4oEaGkiEWV1d=s660", "query": "Mohamed Abdel Wahab", "alternate_url": ""}], "hires_height": 440, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, "tags": ["Birthday", "Sciences"], "is_highlighted": false, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Today marks the 161st birthday of Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo&scaron;evi\u0107. Milo&scaron;evi\u0107 was one of Serbia&rsquo;s first ever female doctors and the first woman accepted into the University of Zurich in Switzerland.</p>\r\n\r\n<p>Doodler Jennifer Hom wanted to highlight the tools of Draginja&rsquo;s trade. In this early sketch, we see Milo&scaron;evi\u0107&rsquo;s hand clasping a small leather bag, inspired by the <a href=\"https://www.google.ie/search?q=stara+torba+lekarska&amp;espv=2&amp;biw=1346&amp;bih=780&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi_3J_ZwYLLAhUDz2MKHZqZAxkQ_AUIBigB\">stara tora lekarska</a>, one typical of the era and region.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" src=\"https://lh3.googleusercontent.com/S03pY0SLn_kA5Rhvy7oKLkwmzbC-OuZzjlA7JHHmQECMJpsUYko71HNAa6-jJmxMwCSJYgEh4hiyN-6Q1dvYD1ac3arBilqQGLWL-1fh=s0\" style=\"height:200px; width:500px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>With refinements to the Google logo, the angle and shape of the bag, and some coloring, Jennifer put the finishing touches on the Doodle you see today. Happy Birthday, Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo&scaron;evi\u0107!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "countries": ["Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "hires_width": 651, "persistent_id": 6594907250623394, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z", "id": 25557576, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, "title": "Lantern Festival 2016", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 363, "share_text": "Korea Liberation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2015", "title": "Korea Liberation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp2x.jpg", "query": "Korea Liberation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zmGgY29qq5evCg6p5CiUFYxd48rvZj-xxd-365YaXWffg6kt4AkTlCyb7WP1wDN-hHhCWWWC3sJZNMta8Sm5TWdDnqK9dIThKleLSxI"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-tai-youngs-101st-birthday", "title": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 10], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ud0dc\uc601", "hover_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320-hp2x.png", "query": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUmc6pptQZoydonXGb2ro4nHE-P1IxA8l39u82xQjcMOXz-TBIiRxw2Yppl1p0cG5120sj71zRGm7XAeTSLGlB8kDRYyKktv8Tnl2lix-g"}, {"hires_height": 284, "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gustavo-ceratis-56th-birthday", "title": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 11], "hires_width": 636, "translations": {"bg": {"query": "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "hover_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438", "share_text": "56 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438"}, "ko": {"query": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0", "hover_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": "\uad6c\uc2a4\ud0c0\ubcf4 \uc138\ub77c\ud2f0 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati", "share_text": "56\u00ba cumplea\u00f1os de Gustavo Cerati #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Gustavo Cerati", "hover_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday", "share_text": "Gustavo Cerati\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/gustavo-ceratis-56th-birthday-5717535546671104.2-hp2x.gif", "query": "Gustavo Cerati", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1NZh8BiY3AbSibtnOXCJJBYx9KbFjHHEI9_Y859EYhECpNYpEswPB7h_6HUli2u87oQfwi2eXd_AG053CofhP3E35ySWAOgCOsU9e1UbQ"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 460, "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, "tags": ["lanterns", "sky lantern", "water", "candle"], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>The Lantern Festival marks the 15th day of the Lunar New Year, the last day of the Spring Festival, and one very bright day for the night sky.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Guest Doodler <a href=\"http://www.patrick-leger.com/\" target=\"_blank\">Patrick Leger</a> chose to honor this day with a tribute to <a href=\"https://www.google.com/search?q=paper+lanterns+lantern+festival&amp;espv=2&amp;biw=1346&amp;bih=736&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwiHgKrmwP3KAhUJwmMKHdMwAhQQ_AUIBigB#imgrc=iaHv-APIdKcQNM%3A\" target=\"_blank\">the lighting of paper lanterns</a>, which speckle the night sky on this special occasion. The lanterns represent a smooth transition into the new year and the shedding of one&rsquo;s past. &nbsp;</p>\r\n\r\n<p>The Festival is known for traditions in addition to lantern lighting&mdash;<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=FEeycZ8m7iQ\" target=\"_blank\">lion dances</a>, and <a href=\"https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&amp;ion=1&amp;espv=2&amp;ie=UTF-8#q=tangyuan\" target=\"_blank\">eating tangyuan</a>, to name a few. With today&rsquo;s Doodle, we join in the celebration.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "countries": ["Ireland", "Malaysia", "Singapore", "Taiwan", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623395, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7", "id": 25557576, "next_doodle": {"hires_height": 440, "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cesar-chavezs-86th-birthday", "title": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cesar_chavezs_86th_birthday-1114005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cesar Chavez", "hover_text": "Cesar Chavez's 86th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RZpfO7bmosQWlAerMFcah9IksHc61HoTN5GK6cZ0mvChngtEv4fLGCl-33AmDDZpkyPdzmLtrQzvPUGQsCqU2gyf3JofaDrQyEl89fwy=s660", "query": "Cesar Chavez", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Rgl_FQJqnChutmGOedLjlvWG_BGtIl8_0t0PlsTnTTrQwHhPukI_h4KDxYd5QjO9VUWWDgYW3oBhrSk17DR-GHB3f-UY-lTXqLa77lsYA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rafael-bordalo-pinheiros-167th-birthday", "title": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/rafael_bordalo_pinheiros_167th_birthday_-1107006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Rafael Bordalo Pinheiro", "hover_text": "167\u00ba Anivers\u00e1rio de Rafael Bordalo Pinheiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ax_c1LE6YgclYZ7IhsGbKeEns6CM-cwdZvttt6OUXqjFsEODy0s1pFqwbQe-XdJu_bRMh4o-k48FDhKKVKmrvG8lS_vhhEH5nY6jd7Od=s660", "query": "Rafael Bordalo Pinheiro's 167th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVervMEDdtYe_RmMNgxjAtUPkC3JJ9R1Voq3FeXSWXmtRA2OxgbjFV7v8fP_EyfvsIYwHB2qToL4wTZG5gXn6nRCUSaATMRfagKqSZIR"}], "hires_height": 400, "prev_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, "tags": ["lanterns", "sky lantern", "water", "candle"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "countries": ["Hong Kong"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "hires_width": 1000, "persistent_id": 6594907250623620, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 168, "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2016, 2, 22], "height": 220, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g", "id": 25553422, "next_doodle": {"hires_height": 400, "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "is_dynamic": false, "width": 474, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Bolivia) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-bolivia", "title": "Teacher's Day 2015 (Bolivia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-bolivia-5681382223249408.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 6], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-bolivia-5681382223249408.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day 2015 (Bolivia)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k389lslzUm9idsi4Gw2rxG89XbqXrCWeN_MMUqtnkD4GCJVTC5-vEBaqh9llHgcaRQzONjXCUM8T5nHs2ZDQMS0gJmmFT-u9o7MiVtyx"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle", "name": "summer-solstice-2015-northern-hemisphere", "title": "Summer Solstice 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/summer-solstice-2015-northern-hemisphere-6269978919567360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": "Summer Solstice", "hover_text": "First Day of Summer", "share_text": "Happy first day of summer! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Solstici d'estiu", "hover_text": "Primer dia de l'estiu", "share_text": "Bon primer dia d'estiu! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Solstizio di estate", "hover_text": "Primo giorno di Estate", "share_text": "Primo giorno di Estate #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d4\u05d9\u05e4\u05d5\u05da \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05e7\u05d9\u05e5 #Go
