<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Li Bai's Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Li Bai's Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg" />
  <meta property="og:image:width" content="467" />
  <meta property="og:image:height" content="180" />
    <meta property="og:description"
          content="Li Bai's Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Li Bai's Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="dominican-republic-independence-day-2011.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="martisor-2011.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="libai11-hp.jpg" id="hplogo-img"
           alt="Li Bai's Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 28, 2011</div>
        <h2>Li Bai's Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony" href="2010-vancouver-olympic-games-closing-ceremony/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="olympics10-closing-hp.png" alt="2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="André Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe" href="andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg" alt="André Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Lantern Festival 2010" href="lantern-festival-2010/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="lanternfestival10-hp.gif" alt="Lantern Festival 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Leap Day 2004" href="leap-day-2004/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="leapyear.gif" alt="Leap Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner" href="doodle-4-google-2010-japan-winner/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="d4g_jp10-hp.gif" alt="Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Leap Year 2008" href="leap-year-2008/index.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="leapyear08.gif" alt="Leap Year 2008">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 28], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "query": "Li Bai's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341964, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Li Bai's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 467, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 124, "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "calligraphy", "Birthday", "moon", "night", "fog"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Li Bai's Birthday #GoogleDoodle", "name": "li-bais-birthday", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Singapore"], "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "hires_width": 467, "persistent_id": 323033, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-closing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BdLaEKgZvAjbQSl7QC5GQBELXFlOBcDcktKHDR9m9Bp5Pz_xV9ZF67iTdUz3jp9wtiIZdy_wJEO0gvYyTby5iTbyoqlPWfx9EkguHvTz=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2010", "title": "Lantern Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/lanternfestival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xS8TZKFBqH3USUSU4htxqaeUYmWxb_4JtdLlRFTkuNp2MveXwLT2vftmEm-0ayKaCAkQvpJfYJv2L0RTW21Kam2Hcn4V-XJF6GI_Ky8nMw=s660", "query": "Lantern Festival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leap Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "leap-day-2004", "title": "Leap Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/leapyear.gif", "run_date_array": [2004, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Happy Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tpjg1Y50bTxPhDMch_kXYJ5o_PacXhSEkRvy2FWaCk0_djo_xtYjs5ofoCUE0Lm1fKJ_OqLHvLoA_t6wpsItq_n4asvbs6pYn9csFjqC=s660", "query": "leap year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 119, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 314, "translations": {"ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Leap Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2008", "title": "Leap Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 28], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "query": "leap year", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 28], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "query": "Li Bai's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341964, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Li Bai's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 467, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 124, "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "calligraphy", "Birthday", "moon", "night", "fog"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Li Bai's Birthday #GoogleDoodle", "name": "li-bais-birthday", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Singapore"], "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "hires_width": 467, "persistent_id": 323033, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-closing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BdLaEKgZvAjbQSl7QC5GQBELXFlOBcDcktKHDR9m9Bp5Pz_xV9ZF67iTdUz3jp9wtiIZdy_wJEO0gvYyTby5iTbyoqlPWfx9EkguHvTz=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 404, "share_text": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe #GoogleDoodle", "name": "andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe", "title": "Andr\u00e9 Franquin's 57th Anniversary of Gaston Lagaffe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 28], "hires_width": 1044, "translations": {"fr": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57\u00e8me anniversaire de Gaston Lagaffe", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston's 57th anniversary ", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Guust Flater", "hover_text": "57e verjaardag van Guust Flater", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tegneserien Viggo", "hover_text": "Viggos 57-\u00e5rs dag", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "57. Geburtstag von Gaston", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gaston Lagaffes 57 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Gaston Lagaffe", "hover_text": "Gastono (Andr\u00e9 Franquin kurto persona\u017eo) 57-asis jubiliejus", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andre-franquins-57th-anniversary-of-gaston-lagaffe-6363408681140224-hp2x.jpg", "query": "Gaston Lagaffe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvXn1S3Zet767jGiA2WTDt4GMTVZswaHP1XTpAU379DH_qJU6R9ziZvTMB5f-jkr9ERMz7DGnDS-I5rYAurG_v7txVuB9OvrTEkkLkJ-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2010", "title": "Lantern Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/lanternfestival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xS8TZKFBqH3USUSU4htxqaeUYmWxb_4JtdLlRFTkuNp2MveXwLT2vftmEm-0ayKaCAkQvpJfYJv2L0RTW21Kam2Hcn4V-XJF6GI_Ky8nMw=s660", "query": "Lantern Festival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leap Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "leap-day-2004", "title": "Leap Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/leapyear.gif", "run_date_array": [2004, 2, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Happy Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tpjg1Y50bTxPhDMch_kXYJ5o_PacXhSEkRvy2FWaCk0_djo_xtYjs5ofoCUE0Lm1fKJ_OqLHvLoA_t6wpsItq_n4asvbs6pYn9csFjqC=s660", "query": "leap year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 119, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-japan-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 28], "hires_width": 314, "translations": {"ja": {"query": "http://www.google.co.jp/intl/ja/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u4f5c\u54c1", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_jp10-hp.gif", "query": "Doodle 4 Google 2010 - Japan Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "Leap Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2008", "title": "Leap Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 28], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "leap year", "hover_text": "Leap Year", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/leapyear08.gif", "query": "leap year", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 27], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3341950, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "li-bais-birthday", "title": "Li Bai's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 28], "hires_width": 467, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8bde\u8fb0 1310 \u5468\u5e74\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u674e\u767d", "hover_text": "\u674e\u767d\u8a95\u8fb0 1310 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/libai11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 14], "hires_width": 908, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google - India", "hover_text": "Happy Children's Day \"Creating Something for India\" doodled by Doodle 4 Google 2015 Winner ", "share_text": "Doodle 4 Google - India - Winner #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-india-winner-5717448674246656-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google - India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cRqic0u8pM4rB_Eywv8REyYq5BT0aYkoBFRq1xxXDrIlk3aoG-NlIpVGMmCMh4MmK8rUHvfPmyP4-87fJcI3IFF6nhxlFiQx-BfVsecxIQ"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Kenya) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-kenya", "title": "Children's Day 2015 (Kenya)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 20], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": "Children's Day Kenya", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"Siku ya watoto duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Watoto!", "share_text": "Furahia Siku ya Watoto! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-kenya-5720267514970112.2-hp2x.jpg", "query": "Children's Day Kenya", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vhzBn6BfxwRvlV37IBr4IIbZsvfVoOy7mqS0dsIsl4rbIj7I4NpFBNzZGj9vFC4tdzgSN2mdNqFihaNnLdn5PLrY8_px2X5bsYXibYNy"}, {"hires_height": 231, "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2015", "title": "Day of the Dead 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 2], "hires_width": 980, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "what is dia de los muertos?", "hover_text": "Day of the Dead", "share_text": "It's Day of the Dead! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de Muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de Muertos", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Muertos! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/day-of-the-dead-2015-5717621009809408-hp2x.jpg", "query": "what is dia de los muertos?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d1TtWDaCBbzgjXOD3-CggnI4fLBaUQ7HGE3yxY7EOuZ5E8aBayaAzbNtDjTuZ5i1-_lzTt1syBO5G2yyFdOdUL_YRNX2FnH-iruEOpPJ"}], "hires_height": 124, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["flag", "National Holiday", "stars", "ribbons"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "countries": ["Dominican Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "hires_width": 320, "persistent_id": 322027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 27], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": "", "id": 3341928, "next_doodle": {"hires_height": 124, "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "alternate_url": ""}, "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "is_dynamic": false, "width": 459, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heitor-vila-lobos-125th-birthday", "title": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Heitor_Villa_Lobos-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 5], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "heitor villa-lobos", "hover_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio de Heitor Villa-Lobos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iqHsdYItF_LXt126e2_kbXurT_O6JunYsPm3dFJptqPTMDyVwaRZ2IpKN52Gtr938b2V3wDqLjqp3L3vZQ392mAj66vEY6vzVoNiD2CL=s660", "query": "Heitor Vila Lobos' 125th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["beach", "Art", "Birthday", "sand", "waves", "beach", "water", "reflection"], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "countries": ["Andorra", "Argentina", "Bolivia", "Chile", "Colombia", "Costa Rica", "Cuba", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Gibraltar", "Guatemala", "Honduras", "Mexico", "Nicaragua", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Puerto Rico", "Spain", "Uruguay", "Venezuela"], "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "hires_width": 459, "persistent_id": 323027, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 26], "height": 206, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "query": "100th Birthday of Taro Okamoto", "alternate_url": "", "id": 3341908, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "is_dynamic": false, "width": 532, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kondratyuks-115th-birthday", "title": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kondratyuk-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0456\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u0440\u0456\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_qahHMI9izNpTJfqzov2AVRYgWjddu4DzpsYUCn4eL9Wv2_F7SX5EW1xqptYpJzDH9JZIwB4U1Zr5WdN8ckNwfi43UhAgCnCYcseWo3m=s660", "query": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Italy 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2012", "title": "Republic Day Italy 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicdayit12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "festa della repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7KH40-pVTCmLzUs70KU43B5kHsxiVXHGUb1xkcdO-6aDtMXgqI2hw_ChFYl_zuLuOnS5ump4XqOis0FtXSmtLc21ZHjBFhz9K4WBDID=s660", "query": "Republic Day Italy 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sergiu-celibidaches-100th-birthday", "title": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/celibidache12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 28], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "Sergiu Celibidache", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Sergiu Celibidache", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hvsIwSbMbSlz82izTuzLfjljF-_aYxws2oMPKtQQfb86_OvbCc_nzMWojN70owAZ80ArmyR4eTbp5wy6jw7D4vWh0WjS_IB3ClMr8OqP=s660", "query": "Sergiu Celibidache's 100th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "sculptor", "sculpture", "tower", "Birthday", "mask", "sun"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "100th Birthday of Taro Okamoto #GoogleDoodle", "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 324016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_closing.gif", "run_date_array": [2006, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Utn9b4M2NzdDI42DflUjmRf8KCu6PO3TNZ6S0uUTfkksgZaOFJ0KCFKPipMmaLvFwHxpTmvgaSbYLfMYE9CbCRAbKAz8ifwHP3g19SS3og=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Closing Ceremony"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939) #GoogleDoodle", "name": "hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939", "title": "Hassan Alaeddine (Chocho)'s 75th Birthday (born 1939)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 948, "translations": {"fr": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "75e anniversaire de Hassan Ala'eddine (Chouchou)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "hover_text": "Hassan Alaa Eddin's (Chouchou) 75th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0634\u0648\u0634\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 75 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0634\u0648\u0634\u0648", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hassan-alaeddine-chochos-75th-birthday-born-1939-4816951113154560-hp2x.jpg", "query": "Hassan Alaa Eddin Chouchou", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DZgHx9sTPd9GrNA90BsnW3nDOBJKPMDpolzyCvvmpDTmU2rcKfPmBhGhlbeOg7eGAz4DW6zpYanDHQtEz-06CLj4JiYgWXfUj8tepFIbqw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-short-track", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Short Track", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-shorttrack-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vy4rFMheQhAot7Im0JrCuUQGp6abScLvS8vpzVrs-f_b8bOqWaHx7eut5p_jvSuIvytq8qNIgMWkHhHsN3pInJbNvcMYY_zRuDSBinC9=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Ireland Elections 2016 #GoogleDoodle", "name": "ireland-elections-2016", "title": "Ireland Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.3-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 26], "hires_width": 950, "translations": {"en-GB": {"query": "Ireland election 2016", "hover_text": "Ireland's General Election 2016", "share_text": "Time to vote! It's the Irish General Election 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "olltoghch\u00e1n 2016", "hover_text": "Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016", "share_text": "Seo chugainn Olltoghch\u00e1n na h\u00c9ireann 2016! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/ireland-elections-2016-5446311652360192.4-hp2x.jpg", "query": "Ireland Elections 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y7akJDNx0v1BWAiwlrgdFgc7HTjDL9PR86B6CTICOnUIaLJH-DW0j6Dv5p0XaIobjDWZSNE175Ryon72zWEkQf_DOYx2CpmUaCFVlXg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/jose-mauro-de-vasconcelos-95th-birthday-5887830446309376-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "hover_text": "95\u00ba Anivers\u00e1rio de Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pr60iArj70IMfuyT1wxfyBGX83QJunPbQVWBPskhAQRPkkZLpMOHUhF3nn_vzuQY_QlgA23uHP6xM8alxHdL-75nQpjZBPlBhHHwBqQ=s660", "query": "Jos\u00e9 Mauro de Vasconcelos\u2019 95th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HnnN8GMWThF2-xcfX5QZxzD95LVlLddll0f3flcWXtLYHgQVyGeUbs7a3hdNTBAm7HRb-fCewQQGWlVLVGyQt6McuqkksEjEe7jxlwrJg"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 25], "height": 170, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": "", "id": 3341877, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "100th-birthday-of-taro-okamoto", "title": "100th Birthday of Taro Okamoto", "url": "//www.google.com/logos/2011/okamoto11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce", "hover_text": "\u5ca1\u672c\u592a\u90ce \u751f\u8a95100\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MVkBYHh-Zl9c5sZw_XSkQbFhUtrlfxr8-tfqiHrMqkxIj3mtjdClSeqMRs7oDyPGS4kopeq84kwom_awQaPHMQHG4ilnYGsX-1XqaEc6=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Kuwait National Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 415, "related_doodles": [{"hires_height": 227, "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle", "name": "special-olympics-world-games-2015", "title": "Special Olympics World Games 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056-hp.gif", "run_date_array": [2015, 7, 25], "hires_width": 900, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015", "share_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf\u03b9 \u0391\u03b3\u03ce\u03bd\u03b5\u03c2 Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "hover_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015", "share_text": "Speci\u0101l\u0101 Olimpi\u0101de 2015 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "hover_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c", "share_text": "2015 \uc2a4\ud398\uc15c \uc62c\ub9bc\ud53d \uc138\uacc4\ud558\uacc4\ub300\ud68c #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "hover_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015", "share_text": "Jocs ol\u00edmpics especials 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Giochi Mondiali Special Olympics", "hover_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015", "share_text": "Giochi Mondiali Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea", "share_text": "\u05d4\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 \u05d4\u05de\u05d9\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "hover_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015", "share_text": "Sv\u011btov\u00e9 letn\u00ed hry speci\u00e1ln\u00edch olympi\u00e1d 2015 #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665 ", "share_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0662\u0660\u0661\u0665  #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Joko olinpiko bereziak 2015", "hover_text": "Joko olinpiko bereziak 2015", "share_text": "Joko olinpiko bereziak 2015 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud", "hover_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015", "share_text": "Eriol\u00fcmpia maailmam\u00e4ngud 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Xogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Olimpiade Spesial 2015", "hover_text": "Olimpiade Spesial 2015", "share_text": "Olimpiade Spesial 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "hover_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015", "share_text": "Juegos ol\u00edmpicos especiales 2015  #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Specijalne letnje olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015", "share_text": "Specijalne letnje olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "hover_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015", "share_text": "\u00d6zel Olimpiyatlar 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0913\u0932\u092e\u094d\u092a\u093f\u0915 \u0916\u0947\u0932 \u0968\u0966\u0967\u096b #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Specijalne olimpijske igre", "hover_text": "Specijalne olimpijske igre 2015.", "share_text": "Specijalne olimpijske igre 2015. #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703\u958b\u5e55", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5967\u904b\u6703 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32", "hover_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32 \u0e1b\u0e35 2015", "share_text": "\u0e01\u0e35\u0e2c\u0e32\u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e33\u0e2b\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1e\u0e34\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e32\u0e07\u0e2a\u0e15\u0e34\u0e1b\u0e31\u0e0d\u0e0d\u0e32  \u0e1b\u0e35 2015 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "hover_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych", "share_text": "\u015awiatowe Letnie Igrzyska Olimpiad Specjalnych #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b9a\u0bbf\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b92\u0bb2\u0bbf\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux", "hover_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015", "share_text": "Jeux Olympiques Sp\u00e9ciaux 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0438 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0438 \u043d\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0448\u044a\u043b \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u043a\u0441 2015 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015", "share_text": "Juegos Ol\u00edmpicos Especiales 2015 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015", "share_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Mundiais Especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Special Olympics ja kehitysvammaisten urheilu ", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics Kes\u00e4maailmankisat 2015 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "hover_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015", "share_text": "Speci\u00e1lis Vil\u00e1gj\u00e1t\u00e9kok 2015 #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9 2015", "hover_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "2015 \u5e74 \u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30b9\u590f\u5b63\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa", "hover_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015", "share_text": "Sukan Dunia Olimpik Istimewa 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "hover_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015", "share_text": "Jogos ol\u00edmpicos especiais 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 2015 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015", "share_text": "Michezo maalum ya Olympiki 2015 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Special Olympics 2015", "hover_text": "Special Olympics 2015", "share_text": "Special Olympics 2015 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "hover_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015", "share_text": "Svetov\u00e1 letn\u00e1 \u0161peci\u00e1lna olympi\u00e1da 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "hover_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a", "share_text": "2015 \u4e16\u754c\u7279\u6b8a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a  #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Special Olympics World Games", "hover_text": "Beginn der Special Olympics World Games 2015", "share_text": "Special Olympics World Games 2015 #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "hover_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0421\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Specialne olimpijske igre 2015", "hover_text": "Specialne olimpijske igre 2015", "share_text": "Specialne olimpijske igre 2015 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "hover_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032", "share_text": "\u1042\u1040\u1041\u1045 \u1019\u101e\u1014\u103a\u1005\u103d\u1019\u103a\u1038 \u1021\u102d\u102f\u101c\u1036\u1015\u1005\u103a \u1021\u102c\u1038\u1000\u1005\u102c\u1038\u1015\u103c\u102d\u102f\u1004\u103a\u1015\u103d\u1032 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/special-olympics-world-games-2015-5710263202349056.2-hp2x.gif", "query": "Special Olympics World Games", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bE1nRo4owm7toZXxdF6sbs3aCyz_YnuWqKzE9NfgnyuQhfSvuFkp0xPxSKjInHH2oOpSmK6BzBWhD0oRB7-jnC8bXtfMNKZkvdugTZEp"}, {"hires_height": 354, "share_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia #GoogleDoodle", "name": "40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia", "title": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 12], "hires_width": 752, "translations": {"en": {"query": "National Monument of Indonesia", "hover_text": "40th Anniversary of the National Monument of Indonesia", "share_text": ""}, "id": {"query": "Monumen Nasional", "hover_text": "Ulang Tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia", "share_text": "Mari rayakan ulang tahun ke-40 Monumen Nasional Indonesia"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/40th-anniversary-of-the-national-monument-of-indonesia-5412361259188224-hp2x.jpg", "query": "National Monument of Indonesia", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7qwRuA23XiFLmVZIEOTavuiA674mEegiuE5ZAkiQl7lIu54P27eJFeqGEhQBja_MW7Ng4EkBUdFzy8krZMjYF8Eqi_GH5iiY58FWMw_"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-panama", "title": "Children's Day 2015 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp.png", "run_date_array": [2015, 7, 19], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-panama-6281767111622656-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mlooxk6mLI51QloFweqjOZkIFrhSfU6HBeYNs5BLosF7uTBWM-9xdh0xJfS3pPpJ_bEijewrdoPJ94hmlotP-_lT4yEWFwkQu0l3gAs"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "kuwait towers", "architecture", "building"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "countries": ["Kuwait"], "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323026, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 24], "height": 104, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "query": "Estonian Independence Day 2011", "alternate_url": "", "id": 3341842, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Estonian Independence Day 2011", "is_dynamic": false, "width": 329, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Parent's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "parents-day-2012", "title": "Parent's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/parents_day-2012-HP.png", "run_date_array": [2012, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "hover_text": "\uc5b4\ubc84\uc774\ub0a0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C2P1z4uuYgxaRZzR7K28YIXsb89SBh9PFCF35aF-ffylmqqnI-VQHCEt2ahOSRIiUId448AFj6mWRdVIHjRRgHw_vMdkg2sAPZqT3DiAVw=s660", "query": "Parent's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday #GoogleDoodle", "name": "omar-khayyams-964th-birthday", "title": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kayyam12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "hover_text": "\u0633\u0627\u0644\u0631\u0648\u0632 \u06f9\u06f6\u06f4-\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u06cc\u0627\u0645", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "964\u00e8me anniversaire de Omar Khayyam", "share_text": ""}, "en": {"query": "Omar Khayyam", "hover_text": "Omar Khayyam's 964th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0669\u0666\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0645\u0631 \u062e\u064a\u0627\u0645", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rL1Nydy625NGkwlLhOA_DIlW6Lw-Q4cYe1rnj0vbVqyVKjCMfTq6zocqhYjL7DOt7jHv0f9AVi7jGfCTJsGYR7-tT2RBpZMw5iWo8k14=s660", "query": "Omar Khayyam", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ruby-payne-scotts-100th-birthday", "title": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Ruby_Payne_Scott12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ruby Payne-Scott", "hover_text": "Ruby Payne-Scott's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sQsHqqoYS929BDy4vCGAxmddyXL0atEAlciuMGZ0oFLJ1Gl30obZp5lNseoApodmL_2gkrb-SAsibAUtHRDfBx-NxSAmTJoDOsp_ZJAN=s660", "query": "Ruby Payne-Scott", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "bird", "national bird", "swallow", "blue", "black", "white"], "is_highlighted": false, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Estonian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2011", "countries": ["Estonia"], "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 322017, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2013", "title": "Lantern Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwYOZDTCT2rNxlXK6iTrKJFGm8SZvb0Q7gPWjKmEDB40vqeos-j0il3JWmwEc3uPdlAO1Gadjr5lx8wW0c88fbgQXd67DKUw0ZUhw6vJ=s660", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wkOyl61hsC6iKCmrvaC3GeVAJpW73akbO7FochPFQLZrgV1M5g9tr6LxRVvaBxsD30ctnh_-kMB3eK6Jdmanw44ni4mWoBdtuynLAHw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Artist of Thailand #GoogleDoodle", "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "query": "National Artist of Thailand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "query": "Estonian Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "italian-elections-2013", "title": "Italian Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/italian_elections_2013-1223006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Elezioni 2013", "hover_text": "Elezioni 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eWRBMgHejrh37ZViDEBOZ1ygHOKetFi8bqAz9sy8afblEFAB7A5e-f315rT_dweXv7TBhsu4eiyH37UcW4X7fWwLnJgiDRh20oAkV34=s660", "query": "Italian Elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cudranOXMt5kO83VsQngHKfJPHSP80IdkciIWRkk_4rH5nAjKBsygEgzK-Ivm_hUY1SYoI1HUYhD04iY76jy3DbWfUh3wTvNtuG5Ns8W"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Hockey #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-hockey", "title": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_hockey.gif", "run_date_array": [2006, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4i7VUfqt1ff5h6VU3ftmseXgl9D5wWFHPROwsT-IjuLFQ8SPBkcEMeChEYVvnVSQbCuvO8z40L-DaR4wiE8xg_V-MWjYhJzMIKvhAC8l=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-hockey-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7p2a5DM8yBlbj9fKROf0XrJgmt-ZfQBsuAveqpbBACzc5fA_U8ZnQKMD9mbB-HM2iS2XXAaAq7bSX1muUyL5S4pTO6lyjXWXIjON5uFv=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "estonia-independence-day-2013", "title": "Estonia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Eesti Vabariigi 95. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/orV0xBH5Uh5LQ0GItR1v4KOULfbJCdR-o_giObjRg__fFLvq7zqqGp-wlJlVLFSv7-zXsFEQKAIQZ7Mj_GELTsgGgSz0C2ZMHd6pw4qB=s660", "query": "Estonia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9QxMLhQVSwjOOS-N4J12WfSog8tRuqlkHSAEeu-GPP0L3ZeLj7UNpvg9mAoZbGttX078wSA9go2i75cg7amIh1mR7738RLSWAseHNhGk"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "run_date_array": [2002, 2, 24], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 23], "height": 197, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "query": "Oslo 2011 Holmenkollen", "alternate_url": "", "id": 3341828, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "is_dynamic": false, "width": 455, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Zamboni #GoogleDoodle", "name": "zamboni", "title": "Zamboni", "url": "//www.google.com/logos/2013/zamboni-1005006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "hover_text": "112\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03ba \u0396\u03b1\u03bc\u03c0\u03cc\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni's 112th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Frank Zamboni", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e9\u05e8\u05ea \u05e7\u05e8\u05d7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e7 \u05d6\u05de\u05d1\u05d5\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Com\u00f3radh 121 bliain \u00f3 rugadh Frank Zamboni", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "et": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112e Geboortedag Frank Zamboni", "share_text": ""}, "no": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Zamboniens 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni'nin 112'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frenka Zamboni 112. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni 112-osios metin\u0117s", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zamboni - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. Geburtstag von Frank Zamboni", "share_text": ""}, "da": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 vuotta Frank Zambonin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Frank Zamboni", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af \u30b6\u30f3\u30dc\u30cb\u30fc \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112 ani de la na\u0219terea lui Frank Zamboni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Frank Zamboni", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Zamboni", "hover_text": "\u6d17\u51b0\u8eca (\u6e05\u51b0\u6a5f) \u767c\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "Frank Zambonis 112e f\u00f6desledag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. v\u00fdro\u010die narodenia Franka Zamboniho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "\u78e8\u51b0\u673a\u53d1\u660e\u4eba Frank Zamboni 112\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0435\u043d\u043a \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "hover_text": "112 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0417\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Frank Zamboni", "hover_text": "112. rojstni dan Franka Zambonija", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CSRUGdpQPhS8DHEmim9Koa95pBnrUiVIBBNKFyCBJRqtraJkjNE08rgAHJMCuHklJ5pzl_sGbF9dgOfYVPph0moVwlu8a10OLHs-NxoN=s660", "query": "Frank Zamboni", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bars-mancos-70th-birthday", "title": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/bar_manos_70th_birthday-1007005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 2], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o", "hover_text": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'nun 70'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/reRHml9n7ZDZyzdlcbmMz49-H8eAVE1t1pkITeAO-cnvXYbHScUE0u06FZ5IyQfD5VeBn6FvNgQOL4XyJYVKxVCowRoThMhbKeRRWb6P=s660", "query": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o's 70th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-may-gibbs-136th-birthday", "title": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/cecilia_may_gibbs_136th_birthday-1016005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 1, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "May Gibbs", "hover_text": "Cecilia May Gibbs' 136th Birthday. Image used by permission from \u00a9 The Northcott Society and Cerebral Palsy Alliance 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IdeTHSQkyrTDFN3zncAI6_EfjtiavT7ButmSBHErWaVIXLI1zQ_XqulwBjcWDLq92U5IgBMgNKXRIq3CZHMwP77ZjdNkSIHjxFt6T0hL=s660", "query": "May Gibbs", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 180, "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 20], "hires_width": 478, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["skiing", "Sports", "Current Event", "trees", "snow", "Goggles", "helmet", "ski ramp"], "is_highlighted": false, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Oslo 2011 Holmenkollen #GoogleDoodle", "name": "oslo-2011-holmenkollen", "countries": ["Norway"], "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Skeleton #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-figure-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_figure_skating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-fQx3PtlpCkH63VCOx8nj13x0dNj1sVBnrdw4T3Pe-8pYgcOP4qfoNIj0VBdkQar0jP-YsElVevBpifi52Mk7cwUhvQxnKm_eGoiYzRUwg=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Men's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "mens-day-2008", "title": "Men's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2009/mensday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f", "hover_text": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-0V-fH5xPsVLdx6a00z-r_zXGMg0ZTXOzOtRpcodk0lDrsuSp30P-G7VrN1GcoKnJwTJRqL2cXW68x8TFmmPjxKWNspGMCw4vVcaEan=s660", "query": "Men's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-freestyleski-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e1ueuMDmP58Oqe1mQ_TLZQlDJrhfXDcQ43EHzOdFSx9FoZG4G4qMcknvd3jLa6sv2wUGtcSND54TgTdbEonTLw2O5ANwsjoW9CSGzz3PyA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 20], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "query": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341818, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 478, "related_doodles": [{"hires_height": 200, "share_text": "World Cup 2014 #44 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-44", "title": "World Cup 2014 #44", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-44-6318112731299840.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 30], "hires_width": 624, "translations": {"sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Germany vs Algeria", "hover_text": "Germany vs Algeria", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Germania vs Algeria", "hover_text": "Germania vs Algeria", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "\u00c5ttondelsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alemania contra Argelia", "hover_text": "Alemania contra Argelia", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Allemagne Alg\u00e9rie", "hover_text": "Allemagne Alg\u00e9rie", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alemanha x Arg\u00e9lia", "hover_text": "Alemanha x Arg\u00e9lia", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2", "hover_text": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alemania vs. Argelia", "hover_text": "Alemania vs. Argelia", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Deutschland gegen Algerien", "hover_text": "Deutschland gegen Algerien", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-44-6318112731299840.3-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YxGSV-KONZm0nEmbobhhcADxEygW3H5N1cj1PNDKnoQuohBU8ovovvHy5MPGS84CzDksGb0qET36peVDZgb-kspHZcjfa_0Rd_QJqLgFoA", "query": "Germany vs Algeria"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #39 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-39", "title": "World Cup 2014 #39", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-39-5420023795417088.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 29], "hires_width": 680, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 - \u03a6\u03ac\u03c3\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd 16", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014 16 \u0aa8\u0acb \u0ab0\u0abe\u0a89\u0aa8\u0acd\u0aa1", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Netherlands vs Mexico", "hover_text": "Netherlands vs Mexico", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vuitens de final Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 16\u129b\u12cd \u12d9\u122d", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014 \u1218\u12ad\u1348\u127b", "share_text": ""}, "it": {"query": "Olanda vs Messico", "hover_text": "Olanda vs Messico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05ea \u05d2\u05de\u05e8 \u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014 ", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014 16 \u0cb8\u0cc1\u0ca4\u0ccd\u0ca4\u0cc1", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014, osmifin\u00e1le.", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014 \u0d2a\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d31\u0d3e\u0d02 \u0d31\u0d57\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d4d ", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780\u200b\u179c\u1782\u17d2\u1782 \u17e1\u17e6\u200b\u1780\u17d2\u179a\u17bb\u1798", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Babhta le 16 Chorn an Domhain 2014", "hover_text": "Chorn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Round of 16", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Umjikelezo wangu-16", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa Final Zortzirenak", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 16. ring", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Babak 16 Besar Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Pa\u00edses Bajos contra M\u00e9xico", "hover_text": "Pa\u00edses Bajos contra M\u00e9xico", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Oitavos de final Copa do Mundo", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014 Achtste Finale", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 \u00e5ttendedelsfinaler", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014 son 16", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0967\u096c\u0914\u0901 \u091a\u0930\u0923", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a ", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014, astotda\u013cfin\u0101ls", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "kombe la dunia hatua ya timu 16 bora", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "is": {"query": "Sext\u00e1n li\u00f0a \u00farslit HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej, 1/8 fina\u0142ow", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014 - 16\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f\u043b\u044d\u0439\u043e\u0444 \u0447\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pays-Bas Mexique", "hover_text": "Pays-Bas Mexique", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014 \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup Round of 16", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 \u2013 1/8 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e7\u09ec \u09a6\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09cd\u09ac", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014 \u0909\u092a \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f\u092a\u0942\u0930\u094d\u0935 \u092b\u0947\u0930\u0940", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 Ottendedels-finalerne", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f 16\u5f3a", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014 16 \u0915\u093e \u0926\u094c\u0930", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Holanda x M\u00e9xico", "hover_text": "Holanda x M\u00e9xico", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014. osmina finala", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014 nelj\u00e4nnesv\u00e4lier\u00e4t", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014, Nyolcadd\u00f6nt\u0151", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3", "hover_text": "\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Pa\u00edses Bajos vs. M\u00e9xico", "hover_text": "Pa\u00edses Bajos vs. M\u00e9xico", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niederlande gegen Mexiko", "hover_text": "Niederlande gegen Mexiko", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 16\u0c35 \u0c30\u0c4c\u0c02\u0c21\u0c4d", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "16 avos de final Campeonato do Mundo ", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3 16\u5f37", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5 16\uac15", "hover_text": "2014 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "16-delsfinaler i Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014, \u043e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014, osemfin\u00e1le.", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014 1/16", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014 osmina finala", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u101b\u103e\u102f\u1036\u1038\u1011\u103d\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1005\u1009\u103a", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-39-5420023795417088.2-hp.gif", "query": "Netherlands vs Mexico", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wgmqrFh0odNLx9clJa9QyhN14hx34_-8gCPaz9xwVIvnx6qACHVUgSpRzLpzTCa68GNwns8meEhKO-hypvNvi0w8vaxaKKmFPQTF7q6T"}, {"hires_height": 225, "share_text": "World Cup 2014 #21 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-21", "title": "World Cup 2014 #21", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-21-5755162777878528.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 21], "hires_width": 680, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Germany v Ghana", "hover_text": "Germany v Ghana", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Deutschland gegen Ghana", "hover_text": "Deutschland gegen Ghana", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alemanha x Gana", "hover_text": "Alemanha x Gana", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Germany vs Ghana", "hover_text": "Germany vs Ghana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alemania contra Ghana", "hover_text": "Alemania contra Ghana", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alemania vs. Ghana", "hover_text": "Alemania vs. Ghana", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30ac\u30fc\u30ca", "hover_text": "\u30c9\u30a4\u30c4 \u30ac\u30fc\u30ca", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "hover_text": "HM \u00ed f\u00f3tbolta 2014", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "hover_text": "\u12e8\u12d3\u1208\u121d \u12cb\u1295\u132b 2014", "share_text": ""}, "it": {"query": "Germania vs Ghana", "hover_text": "Germania vs Ghana", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc 2014", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2014", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "hover_text": "\u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 2014", "share_text": ""}, "zu": {"query": "World Cup 2014 - Group Stage", "hover_text": "Indebe YoMhlaba Yebhola 2014 - Isigaba Samaqembukazi", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Piala Dunia 2014", "hover_text": "Piala Dunia 2014", "share_text": ""}, "nl": {"query": "WK Voetbal 2014", "hover_text": "WK Voetbal 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "no": {"query": "Fotball-VM 2014 gruppespill", "hover_text": "Fotball-VM 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096a", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Allemagne Ghana", "hover_text": "Allemagne Ghana", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "hover_text": "Jalkapallon MM-kisat 2014", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u76c3", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Kombe la Dunia 2014", "hover_text": "Kombe la Dunia 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2014", "hover_text": "Fotbolls-VM 2014", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "hover_text": "\u1780\u17b6\u179a\u200b\u1794\u17d2\u179a\u1780\u17bd\u178f\u200b\u1794\u17b6\u179b\u17cb\u1791\u17b6\u178f\u17cb\u200b\u1796\u17b7\u1797\u1796\u179b\u17c4\u1780 \u17e2\u17e0\u17e1\u17e4", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "hover_text": "Majstrovstv\u00e1 sveta vo futbale 2014", "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "hover_text": "\u0db4\u0dcf\u0db4\u0db1\u0dca\u0daf\u0dd4 \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba 2014", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "hover_text": "Svetovno prvenstvo v nogometu 2014", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-21-5755162777878528.2-hp.gif", "query": "Germany vs Ghana", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO0vhNNxYEIush4P8k95WxgnnS3R4xufKKd5toVNra6yV6LfiCcJtRmh55cUKqBm8jb2FDiaROIlA2T0bSwJr6z4BonNOd9_U8LTWsr_cQ"}], "hires_height": 180, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "sticks", "Birthday", "bandana", "sticks", "brushwood", "resting"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mihaly Munkacsy's Birthday #GoogleDoodle", "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "hires_width": 478, "persistent_id": 322016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_freestyle.gif", "run_date_array": [2006, 2, 20], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FVUpICMyvLjLptMbxRTLFL_l6lS8iYG-RMhps3T06SyI34rh_RU8AsNBePBcWn7CitJq5CCzI1JYy8l4fO0uP3uJXomNDncRDiuAPqIGgg=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Freestyle Skiing"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-snowboarding", "title": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "run_date_array": [2002, 2, 20], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-8.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Snowboarding", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 19], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "query": "Cricket", "alternate_url": "", "id": 3341800, "next_doodle": {"hires_height": 180, "name": "mihaly-munkacsys-birthday", "title": "Mihaly Munkacsy's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 20], "hires_width": 478, "translations": {"hu": {"query": "Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "hover_text": "167 \u00e9ve sz\u00fcletett Munk\u00e1csy Mih\u00e1ly", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/munkacsy11-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "is_dynamic": false, "width": 505, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-ireland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Ireland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner Annie Coyle 'Flying High'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'Flying High' le Annie Coyle", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_ireland_winner-1393007.2-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZJwYtvYvOOOnE90t0UqXt2qqO1LdwpWmlK2-D2pbToY5Fo5TicNsUvyK239WCcpUAx8oLnIW0R3B1mjZd1d3kqY985w9fP-8vu-9kYM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adam-frantisek-kollars-295th-birthday", "title": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adam_frantisek_kollars_295th_birthday-1430005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Adam Franti\u0161ek Koll\u00e1r", "hover_text": "295. v\u00fdro\u010die narodenia Adama Franti\u0161ka Koll\u00e1ra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1QaJw4MhbPiTbBMr0J320hwIJ7NiScdtK9AOTs3XMiyKo_Lo2wBVZm9GkawWh14SnV7tDAsRptJaEdfg05vKkZmleXHL3fYMkjGk4cZ=s660", "query": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QGW0qxkgZl1KquFkFcHTKQlrVjevzQ7zkGWbiP-UJs86hGQADjxmZbHlddVul1i-2BP6FXB0GexKspSUW4ovRl_0GYzXjXo2ti_qoNM4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Sports", "Current Event", "Field", "Ball", "helmet", "bat", "grass"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Start of Cricket World Cup 2011 #GoogleDoodle", "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 322010, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ski-jump", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skijump-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1aee3sWLn5nfJ6c5SkL5zNiCaU6Nahj_EMbJ4hauufBwFUQanBcbjeJDYPfPFHnSz_B5IrnwYeh1ZU8Pn7LQKRrJzwomrjGs88JopCy=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "query": "Brancusi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriele-munters-137th-birthday", "title": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 19], "hires_width": 1176, "translations": {"fr": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137e anniversaire de la naissance de Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137. Geburtstag von Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp2x.jpg", "query": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zE9n-XIsepjrQnym1BkqvNLfZyU54SxgrMDlq6ubjAYwsvKRjIybJZyfQjFPUahjx0JXEaovojAw9dSVYYz4nD51481ZjQGuFm5a4e6J0g"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "run_date_array": [2002, 2, 19], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-apskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8DSOZGZ0TzQjc64BBGdZj5ktZJzaV7RSRxBJFldD5rRND6OSI1R5fHgEDv23ZnJhli89B2Ipp_Be-nWcmSy0eQbq58lQ4LeoZKWu-4=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 19], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "query": "Brancusi", "alternate_url": "", "id": 3341782, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-taiwan-hong-kong", "title": "Children's Day 2015 (Taiwan, Hong Kong)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-taiwan-hong-kong-5640453458231296-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u513f\u7ae5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Happy Children's Day!", "share_text": "Children's Day #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5152\u7ae5\u7bc0", "hover_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": "\u5152\u7ae5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9qgPMm2lgS8F8BTlfLBW91_PYtzi4SZAN8aRxgBgH02cFa8zIImyH4Ykmwq4ys08ye8jKNfed1VJs3r9xqPz-jFv4mYIJn2uVDZ8gUJy=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WH5Mw1fK-5IDS92loW6B4Ws9iXo2h6xKlOaAtMwwzu_hfyrEMZGxXi3bPpjdOtXiXoMcahLzp0hKLPcmrzw8HP8sRA98amJRIuvkG-39"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia", "name": "khmer-new-year-2015", "title": "Khmer New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/khmer-new-year-2015-6320676914855936.4-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Khmer New Year", "hover_text": "Happy Khmer New Year 2015", "share_text": "Happy Khmer New Year 2015 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}, "km": {"query": "\u1796\u17b7\u1792\u17b8\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a", "hover_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8 \u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1798\u1798\u17c2 \u179f\u1794\u17d2\u178a\u179f\u17d0\u1780 \u1796.\u179f \u17e2\u17e5\u17e5\u17e9 \u1782.\u179f \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5 #KNY2015 #KhmerNewYear #Cambodia"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A3dHHNRyaPr20Z-OAaci63fMdxE7lKF0THxnSsANr35e21behh14GNCjrGcwN6tG7x87mEgQRxPDv74ahfocIe-P0gON7gdYzlofkb8=s660", "query": "Khmer New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PfIFMCwSRi8iGsG15OE_rQ-baRqnnRVd08GfqiafY5-RdnNNdlAPPoPfBPZ71mrgPagtIFGYmvDVNXoJ_AZk1c4xIYcdLNFTy97GAlqPYQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar) #GoogleDoodle", "name": "songkran-festival-2015-thailand-myanmar", "title": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/songkran-festival-2015-thailand-5329760112607232-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 13], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u1010\u102c\u101e\u1004\u103a\u1039\u1000\u103c\u1014\u103a \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e01\u0e23\u0e32\u0e19\u0e15\u0e4c #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9iLh66lXlgaf6knDpccmBix-UY0CIr9bmvSbRj_wcqVpFUDsZpUZdrqfVyuN5vvu86Pl3p1f6lej62YWXPnLhdKo2wh2FKTGH5bTs5GZ=s660", "query": "Songkran Festival 2015 (Thailand, Myanmar)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4HkL2VYbc23dzpqWshyQVhSqzm1cdRcJ0pR-hUEdDgb9BflLEd1jrlUTuwV-rMY4YMXcYjv3y-4nkXw7vcH7MhJvUSfqhlsl3hv0e6shCw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Art", "Sculpture", "Birthday", "Gold", "Sleeping Muse", "Pogany", "bronze", "Prometheus", "Leda", "kiss"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>My high school art history teacher had always sung the praises of Romanian sculptor Constantin Br&acirc;ncu\u0219i, but seeing his work in textbooks couldn&#39;t compare to recently viewing the Sleeping Muse in person at the Metropolitan Museum of Art. It&#39;s a piece that commands attention, as it seems to defy gravity with its elegance and poise. Br&acirc;ncu\u0219i&#39;s use of bronze imbues his art with a silent, intense energy, as the viewer sees the room - and themselves - reflected and fractured in the surface of the work. And when he turns to marble, it gives his sculptures even more of a quiet dignity, always with powerful undertones of potential movement.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><img alt=\"\" id=\"BLOGGER_PHOTO_ID_5672695461763525106\" src=\"http://lh5.ggpht.com/MOd1mJK9iK3RrIw7d2tdsxOpPxEE7kFBgy85hIHftGtEj-nCxhjve44jCEWlaUZxZSiZCpXfPikw0aNwcBZCXpleUYgYCx3Fl19Gs2bm=s0\" style=\"cursor:pointer; display:block; height:287px; margin:0px auto 10px; text-align:center; width:400px\" /></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nIt was an honor to have had the opportunity to celebrate Br&acirc;ncu\u0219i, whose work I&#39;ve admired for so long. Br&acirc;ncu\u0219i was born in 1876 and spent much of his life in Paris, where he pioneered his distinctive style of simplifying subjects into their most essential geometric forms. This doodle contains a survey of some of his best-known and most characteristic work, from left to right: Prometheus, Leda, The Newborn, Sleeping Muse, Mademoiselle Pogany, Bird in Space, and The Kiss.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\nOther works for which he is well-known include an ensemble of sculptures in Targu-Jiu, a Romanian city close to his hometown. Of these, the Column of the Infinite, a 98-feet-high cast-iron column, is perhaps one of his most iconic pieces. Fans of Br&acirc;ncu\u0219i can visit the Atelier Br&acirc;ncu\u0219i in Paris, a reconstruction of his workshop that&#39;s overflowing with pieces, tools, sketches, and studies.</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Sophia+Foster-Dimino\">Sophia Foster-Dimino</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday #GoogleDoodle", "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 358002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "query": "Tet", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015", "title": "Lunar New Year 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-5753824463552512-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nouvel an lunaire 2015", "hover_text": "Nouvel an lunaire 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2015", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo Lunar 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2015 \u6625\u7bc0", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "de": {"query": "Chinesisches Neujahrsfest", "hover_text": "Mondneujahr 2015", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno Lunare 2015", "hover_text": "Capodanno Lunare 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u6625\u8282", "hover_text": "\u7f8a\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina 2015", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb8\u0e94\u0e88\u0eb5\u0e99 2015", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4cRmZvIphTDqFiWZFrJWGz_D4PWMQYxe6JCHtaRwYUO5yTTjbNzb0VYC7xHvmJn2tTVZPSSg9NZ9sXZYfwn0HTwKqlZKn3TqguWi-ao=s660", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b_pdtGKBTFlbxOSsLEkI1w8pviVUEiU21OEABa-me9baxlmDtTFr4xOe9jFK9wMH1aDyqe9spOsHmDsHGMbOZY-upKaA3wyCPlUS5Xi4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ski-jump", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-skijump-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B1aee3sWLn5nfJ6c5SkL5zNiCaU6Nahj_EMbJ4hauufBwFUQanBcbjeJDYPfPFHnSz_B5IrnwYeh1ZU8Pn7LQKRrJzwomrjGs88JopCy=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Start of Cricket World Cup 2011 #GoogleDoodle", "name": "start-of-cricket-world-cup-2011", "title": "Start of Cricket World Cup 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/cricket11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Cricket", "hover_text": "Cricket", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c1DgQ7gW9YcHuDEQnyyaIf2n2nSX1hTzwT9RjOZ96i9JsCA_ZgqESKs8eEz5Cp0-UyJtKj5peh7iFAN3z_wPZFTp6C-98civiwIt84xe=s660", "query": "Cricket", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 440, "share_text": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gabriele-munters-137th-birthday", "title": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 19], "hires_width": 1176, "translations": {"fr": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137e anniversaire de la naissance de Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137. Geburtstag von Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gabriele M\u00fcnter", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Gabriele M\u00fcnter", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/gabriele-munters-137th-birthday-5701221226643456-hp2x.jpg", "query": "Gabriele M\u00fcnter's 137th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zE9n-XIsepjrQnym1BkqvNLfZyU54SxgrMDlq6ubjAYwsvKRjIybJZyfQjFPUahjx0JXEaovojAw9dSVYYz4nD51481ZjQGuFm5a4e6J0g"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-ski-jumping", "title": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "run_date_array": [2002, 2, 19], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-7.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Ski Jumping", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-apskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8DSOZGZ0TzQjc64BBGdZj5ktZJzaV7RSRxBJFldD5rRND6OSI1R5fHgEDv23ZnJhli89B2Ipp_Be-nWcmSy0eQbq58lQ4LeoZKWu-4=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "nicolaus-copernicus-540th-birthday", "title": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/nicolaus_copernicus_540th_birthday-1041005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2", "hover_text": "540 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 540 c\u1ee7a Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Nicolau Cop\u00e8rnic", "hover_text": "540\u00e8 aniversari del naixement de Nicolau Cop\u00e8rnic", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niccol\u00f2 Copernico", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Niccol\u00f2 Copernico", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 540 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5\u05e1 \u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopern\u00edk", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mikul\u00e1\u0161e Kopern\u00edka", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0665\u0664\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0643\u0648\u0628\u0631\u0646\u064a\u0643\u0648\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Com\u00f3radh 540 bliain \u00f3 rugadh Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Nikolas Koperniko", "hover_text": "Nikolas Kopernikoren jaiotegunaren 540.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mikolaj Kopernik", "hover_text": "Mikolaj Koperniku 540. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba cumpleanos de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "id": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Ulang Tahun Nicolaus Copernicus ke-540", "share_text": ""}, "es": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus' 540th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "540e Geboortedag Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus'un 540'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Nikolajs Koperniks", "hover_text": "Nikolaja Kopernika 540. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mikalojus Kopernikas", "hover_text": "540-asis Mikalojaus Koperniko gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 540 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e42\u0e04\u0e40\u0e25\u0e32\u0e2a\u0e4c \u0e42\u0e04\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e19\u0e34\u0e04\u0e31\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba aniversario del nacimiento de Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "is": {"query": "K\u00f3pernikus", "hover_text": "540 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Nikul\u00e1s K\u00f3pernikus f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Miko\u0142aj Kopernik", "hover_text": "Miko\u0142aj Kopernik - 540. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Nicolas Copernic", "hover_text": "540\u00e8me anniversaire de Nicolas Copernic", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540. Geburtstag von Nikolaus Kopernikus", "share_text": ""}, "da": {"query": "Nicolaus Kopernikus", "hover_text": "Nicolaus Kopernikus' 540 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nikola Kopernik", "hover_text": "540. godi\u0161njica ro\u0111enja Nikole Kopernika", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Nikolaus Kopernikus", "hover_text": "540 vuotta Nikolaus Kopernikuksen syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Nicolausz Kopernikusz", "hover_text": "540 \u00e9ve sz\u00fcletett Kopernikus", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Nicolaus Copernic", "hover_text": "540 de ani de la na\u0219terea lui Nicolaus Copernic", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9", "hover_text": "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9 \u30b3\u30da\u30eb\u30cb\u30af\u30b9 \u751f\u8a95 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Nicolau Cop\u00e9rnico", "hover_text": "540\u00ba Anivers\u00e1rio de Nicolau Cop\u00e9rnico", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u300a\u5929\u9ad4\u904b\u884c\u8ad6\u300b\u4f5c\u8005\u3001\u5929\u6587\u5b78\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c 540\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4", "hover_text": "\ub2c8\ucf5c\ub77c\uc6b0\uc2a4 \ucf54\ud398\ub974\ub2c8\ucfe0\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 540\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Nicolaus Copernicus 540e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u54e5\u767d\u5c3c", "hover_text": "\u6ce2\u5170\u5929\u6587\u5b66\u5bb6\u54e5\u767d\u5c3c\u8bde\u8fb0 540 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mikul\u00e1\u0161 Kopernik", "hover_text": "540. v\u00fdro\u010die narodenia Mikul\u00e1\u0161a Kopernika", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 540 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a", "hover_text": "540 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438 \u041a\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Nikolaj Kopernik", "hover_text": "540. rojstni dan Nikolaja Kopernika", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Nicolaus Copernicus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 540 ya kuzaliwa kwa Nicolaus Copernicus", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vJ3su1QwGKfy-qXy-7-jvDc2C6lf2Yo1cq84jS0PJuKmIMAPb2xAjsZneMrI1NOCBeHvPKjF1N4PGDUGRTrLTjAHT9-4L8pdZZqC5Zg=s660", "query": "Nicolaus Copernicus", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wk3TWpL3Setg5Ks23qjvWWnFoBXctF2Hb-XQ9udSIWbZsL6C9ruvkbStn75ByLkgLyHiHWaFo9z9b7bARCsLh8xeQeGQwiyI62cd1OJT"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 17], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "query": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3341770, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "constantin-brancusis-135th-birthday", "title": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/brancusi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9", "hover_text": "135\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd \u039c\u03c0\u03c1\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b6\u03b9.  \u0386\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c7\u03c1\u03ae\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y sinh l\u1ea7n th\u1ee9 135 c\u1ee7a Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "is": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00b0 anniversario della nascita di Constantin Brancusi. Per gentile concessione di ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05d6\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 135 \u05dc\u05e7\u05d5\u05e0\u05e1\u05d8\u05e0\u05d8\u05d9\u05df \u05d1\u05e8\u05e0\u05e7\u05d5\u05e9\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zek je pou\u017eit s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Com\u00f3radh 135 bliain \u00f3 rugadh Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi-ren jaiotegunaren 135. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "id": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Ulang tahun ke-135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135 aniversario del nacimiento de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday. Courtesy of ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e Verjaardag Constantin Brancusi. Afbeelding gebruikt met toestemming van ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135. f\u00f8dselsdag. Bilde brukt med tillatelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi's 135th Birthday", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0915\u094b\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u093e\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0915\u0941\u0938\u0940 \u0915\u094b \u0967\u0969\u096b \u0913\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Konstant\u012bna Brankuzi 135. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135-asis Constantino Brancusi gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 135 \u0e02\u0e2d\u0e07 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135avel anniversari da Constantin Br\u00e2ncu\u015fi", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba cumplea\u00f1os de Constantin Brancusi. Imagen utilizada con permiso de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00e8 aniversari del naixement de Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imatge utilitzada amb el perm\u00eds de ARS, NY / ADAGP, Par\u00eds.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi - 135. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0411\u0440\u044b\u043d\u043a\u0443\u0448\u044b. \u0412\u044b\u044f\u0432\u0430 \u0432\u044b\u043a\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0434\u0430\u0437\u0432\u043e\u043b\u0443 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135e anniversaire de la naissance de Constantin Brancusi. Images utilis\u00e9es avec l'autorisation de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448", "hover_text": "135 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u044a\u043d\u043a\u0443\u0448. \u0418\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u0441\u0435 \u0438\u0437\u043f\u043e\u043b\u0437\u0432\u0430 \u0441\u044a\u0441 \u0441\u044a\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "brancusi", "hover_text": "\u0915\u0949\u0928\u094d\u0938\u094d\u091f\u0928\u094d\u091f\u0940\u0928 \u092c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0915\u0941\u0938\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. rojstni dan Constantina Brancusija. Slika z dovoljenjem ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. obljetnica ro\u0111enja Constantina Brancusija", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u0995\u09a8\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09bf\u09a8 \u09ac\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c1\u09b8\u09bf\u09b0 \u09e7\u09e9\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 135 Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "da": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusi 135 \u00e5rs f\u00f8dselsdag. Billede brugt med tilladelse fra ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5e03\u6717\u5e93\u897f", "hover_text": "\u73b0\u4ee3\u4e3b\u4e49\u96d5\u523b\u5148\u9a71\u5e03\u6717\u5e93\u897f 135 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Br\u00e2ncu\u015fin syntym\u00e4st\u00e4 135 vuotta", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7", "hover_text": "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3 \u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30b7 \u751f\u8a95135\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Br\u00e2ncu\u015fi", "hover_text": "135 de ani de la na\u015fterea lui Constantin Br\u00e2ncu\u015fi. Imagine folosit\u0103 cu permisiunea ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135\u00ba Anivers\u00e1rio de Constantin Brancusi. Imagem utilizada com a autoriza\u00e7\u00e3o de ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5e03\u6717\u5eab\u897f", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u96d5\u5851\u5148\u9a45 Constantin Brancusi 135\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mn": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0433\u0438\u0439\u043d \u043c\u044d\u043d\u0434\u044d\u043b\u0441\u043d\u0438\u0439 135 \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u043e\u0439", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc", "hover_text": "\ucf58\uc2a4\ud0c4\ud2f4 \ube0c\ub791\ucfe0\uc2dc \ud0c4\uc0dd 135\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Constantin Brancusis 135:e f\u00f6delsedag. Bilden anv\u00e4nds med tillst\u00e5nd fr\u00e5n ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Brancusi", "hover_text": "\u06a9\u0648\u0646\u0633\u062a\u0646\u062a\u06cc\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u06f1\u06f3\u06f5\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "soch\u00e1r Constantin Brancusi", "hover_text": "135. v\u00fdro\u010die narodenia - Constantin Brancusi. Obr\u00e1zok pou\u017eit\u00fd s povolen\u00edm ARS, NY / ADAGP, Paris.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0434\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0135\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Brancusi", "hover_text": "135. Geburtstag von Constantin Brancusi", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "135 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438", "hover_text": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u00a0\u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443\u0437\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 538 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Brancusi", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 135 ya kuzaliwa kwa Constantin Brancusi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z8vVma5-USD2D9yLv9toeIeEmbLDgc_Q_tisA2QwBdnjvet20QixvX8E66w5UrgFGe_qu9K1UvSdeSJX0EQGg0yC5RMC-lTB8lp2dRSkbg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 438, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Percy Julian's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "percy-julians-115th-birthday", "title": "Percy Julian's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/percy-julians-115th-birthday-born-1899-5688801926053888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 11], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Percy Julian", "hover_text": "Percy Julian's 115th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qdkIoKLhTga3sSjqZ8CwR6a7hPQo2XTxVU3tiAdYfAEDTM7QITZLib2cuURzp2q2Qu6Z7P6W3zVq3PwlZh6JjkEWZ-N7KHev34spJFlJ=s660", "query": "Percy Julian", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qc-RSq74qjeRevbWEOHfquMirT_2ynfteLbMY7YeRBActqIm7UnayNoJR3yD8_ImEMR44_hkSSh0__Gvz-TayjqFilSlOmImi8kk6m1aeQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park #GoogleDoodle", "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "query": "Peak District", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["tv", "television", "Technology", "Birthday", "color bar", "rainbow"], "is_highlighted": false, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday #GoogleDoodle", "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 324002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ski-jump", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_ski_jump.gif", "run_date_array": [2006, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1cVxeId-d_qUeT2G_a49oV8vw4InORfyTMYnnxrDDlEBcQswQXtHLQoc4yXfHBkanYMTHeJatCDhF89rs9jvtmTY3v2j10UuXLlr1Id_=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-2", "title": "Lunar New Year 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 17], "hires_width": 290, "translations": {"zh-CN": {"query": "2007\u732a\u5e74", "hover_text": "\ufeff\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"2007\u732a\u5e74\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "query": "Lunar New Year 2007 - 2", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "query": "Lantern Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc", "query": "Rene Laennec"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "query": "Carnival 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiiing2-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8GcFsRumPeApcfFyiAovNuu-I30JqvM5vL_qDPOV22vKAHKPdKz0rvxEeUrHD2TEu7ZNXwSxfA-He1YsUXRkqU9w1-R_KEc21M2kamzYrA=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 17], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "query": "Lantern Festival 2011", "alternate_url": "", "id": 3341749, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Lantern Festival 2011", "is_dynamic": false, "width": 453, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "alternate_url": "", "query": "spring equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Arbor Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "chinese-arbor-day-2012", "title": "Chinese Arbor Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/arborday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 12], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u690d\u6811\u8282", "hover_text": "3.12 \u690d\u6811\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u690d\u6a39\u7bc0", "hover_text": "\u690d\u6a39\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KvSW3DB-grN_d0eFO9TdVeEAnMzyVt2VLtfknxiWuchXDv6b2LLXaMWDijtrVjPY3xOzhfx_euwt2AY2r2rZt-krLVJ5ZUwRrPzDEL7OjQ=s660", "query": "Chinese Arbor Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "lanterns", "lights", "night", "glow"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lantern Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2011", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Singapore", "Taiwan", "Trinidad & Tobago", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 323001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ski-jump", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_ski_jump.gif", "run_date_array": [2006, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1cVxeId-d_qUeT2G_a49oV8vw4InORfyTMYnnxrDDlEBcQswQXtHLQoc4yXfHBkanYMTHeJatCDhF89rs9jvtmTY3v2j10UuXLlr1Id_=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-2", "title": "Lunar New Year 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 17], "hires_width": 290, "translations": {"zh-CN": {"query": "2007\u732a\u5e74", "hover_text": "\ufeff\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"2007\u732a\u5e74\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "query": "Lunar New Year 2007 - 2", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday #GoogleDoodle", "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "query": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "query": "Rene Laennec", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "query": "Carnival 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiiing2-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8GcFsRumPeApcfFyiAovNuu-I30JqvM5vL_qDPOV22vKAHKPdKz0rvxEeUrHD2TEu7ZNXwSxfA-He1YsUXRkqU9w1-R_KEc21M2kamzYrA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 16], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "query": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "alternate_url": "", "id": 3353364, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "is_dynamic": false, "width": 325, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "The 100th Tour de France #GoogleDoodle", "name": "the-100th-tour-de-france", "title": "The 100th Tour de France", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/the_100th_tour_de_france-1540005.3-hp.gif", "run_date_array": [2013, 6, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100o Tour de France", "share_text": ""}, "en": {"query": "Tour de France", "hover_text": "The 100th Tour de France", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Tour de Fran\u00e7a", "hover_text": "100 anys del Tour de Fran\u00e7a", "share_text": ""}, "it": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100\u00aa edizione del Tour de France", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d3\u05d4 \u05e4\u05e8\u05d0\u05e0\u05e1", "hover_text": "\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d3\u05d4 \u05e4\u05e8\u05d0\u05e0\u05e1 \u05d4-100", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed Tour de France", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633", "hover_text": "\"\u0645\u0631\u0648\u0631 100 \u0639\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u0627\u0642 \"\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Frantziako Tourra", "hover_text": "Frantziako Tourraren 100. edizioa", "share_text": ""}, "et": {"query": "Prantsusmaa velotuur", "hover_text": "100. Prantsusmaa velotuur", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Tour de Francia", "hover_text": "Cent\u00e9simo Tour de Francia", "share_text": ""}, "es": {"query": "Tour de Francia", "hover_text": "100 a\u00f1os del Tour de Francia", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441", "hover_text": "100-\u044b\u0439 \u0432\u0435\u043b\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0435\u0433 \u0422\u0443\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Tour de France", "hover_text": "De 100e Tour de France", "share_text": ""}, "no": {"query": "Tour de France", "hover_text": "Den 100. Tour de France", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Tour de France", "hover_text": "Tour de France 100. gadadiena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Tour de Francia", "hover_text": "100 a\u00f1os del Tour de Francia", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100\u00e8me \u00e9dition du Tour de France", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100th Tour de France", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100. godi\u0161njica Tour de Francea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100 Jahre Tour de France", "share_text": ""}, "da": {"query": "Tour de France", "hover_text": "Tour de France 100 \u00e5rs jubil\u00e6um", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100. godi\u0161njica Tour de Francea", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100. Ranskan ymp\u00e4riajo", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tour de France", "hover_text": "A 100. Tour de France", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c4\u30fc\u30eb \u30c9 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9", "hover_text": "\u30c4\u30fc\u30eb \u30c9 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9 100 \u56de\u8a18\u5ff5", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Turul Fran\u021bei", "hover_text": "Edi\u021bia 100 a Turului Fran\u021bei", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Volta \u00e0 Fran\u00e7a", "hover_text": "100\u00aa Volta \u00e0 Fran\u00e7a", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u74b0\u6cd5\u81ea\u7531\u8eca\u8cfd", "hover_text": "\u74b0\u6cd5\u81ea\u7531\u8eca\u8cfd100\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Tour de France", "hover_text": "Tour de France 100-\u00e5rsjubileum", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Tour de France", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die Tour de France", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u73af\u6cd5\u81ea\u884c\u8f66\u8d5b", "hover_text": "\u73af\u6cd5\u81ea\u884c\u8f66\u8d5b100\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441", "hover_text": "100-\u0439 \u0432\u0435\u043b\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0456\u0433 \u0422\u0443\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0442\u0440\u043a\u0430 \u043e\u043a\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0435", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ubP_pg2JKw-6Uno8_KzgrbAfYWAlCGZsEMuWldBWJMv87AzjSHuhyi7Y_CK3sEqH3d7vTuPO01FiymLU4R5xH629LMVWtLMnzFOTbxA=s660", "query": "Tour de France", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_nwM2QxL19m7wZ5Up-0OMsjo_u-TrvPfG7VUmD-RhGnqKITEUY-CWjf3IBRgHWNG3QDZMIcijyfwblQtqNDIvtU_lYaBTwOOIEMYaMjc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Granadas Millenium #GoogleDoodle", "name": "granadas-millenium", "title": "Granadas Millenium", "url": "//www.google.com/logos/2013/granadas_millenium-1533005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 16], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Milenio de Granada", "hover_text": "Granadako milurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Milenio de Granada", "hover_text": "Mil\u00b7lenni de Granada", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Milenio de Granada", "hover_text": "Milenio de Granada", "share_text": ""}, "es": {"query": "Milenio de Granada", "hover_text": "Milenio de Granada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iruI2xxYwH50DelLFaPkNYvNpcXYYyGc4hCQRWcxZghexP9MzX_hbc7FSKKV1NdXk1Sm8wnkyWy5cO_cHaYM5qczCFPxUPp8EHsgj_uQEg=s660", "query": "Granadas Millenium", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6XU4W7mYZC57WM75Le1MRwT7HEg4d5HM5hdqKQa8InYIFUEZ9qZ7fZTCsHeYxrmIdx_oVvyKso4WBN5IkyQOYqKdkM_JXDsBHnZnsvhc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday #GoogleDoodle", "name": "primoz-trubars-505th-birthday", "title": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/primo_trubars_505th_birthday-1524005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 8], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "Primo\u017e Trubar", "hover_text": "505. rojstni dan Primo\u017ea Trubarja", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pbPw8q2J2W0B9rUUxtalBSFWNiuUuCeHnkcakLgGJSUBnjF5eQLlC-aUPohV9xcz-yYSRlq4vpZ0Eqi-42q059MEM9CWkeSlioNwaozI=s660", "query": "Primo\u017e Trubar's 505th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BycGhGd_mpbKhridGAbSQR5ZBp2rMhckC27lOCjtD6OnuX6GAyzLo2Pk9sYcMl_gEJVnWuGUb_MoEoRx7txPg7qfDHgcINep3SzGd230RA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "sun", "trees", "water", "soccer", "waterfall", "gears", "butterfly", "birds", "pond", "coconut", "computer", "TV", "television", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 338002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-curling", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-curling-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oFvRSRzcFVpD-Fv-HjZU3hQrmv7DJGblOfMlNllluM6uNK8fxWyqqiNRIrJIzEDaAzfpfLxB0MSa8ogxVgx2RgIy8s89hPJavtjmkio=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Bobsled #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-speed-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_speedskating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nIeTV-XlEp7t9SFMPpM8w41O04VW2Xf1-VOoEevO5ISLAFxFBMr1sSvNA91XtcV2wuVLQ_ZSU7k4KYNLQCK47apqWUAiTI9kpgongrpN-Q=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosenmontag 2015 #GoogleDoodle", "name": "rosenmontag-2015", "title": "Rosenmontag 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosenmontag-2015-6005631802671104-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Rosenmontag", "hover_text": "Alaaf und Helau!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Zhv9lAPVqGEIYTUi03VsB804cAJf43bcsItBPcS1Bp8OLTSqCTxrdtap9naShDpfESBJ__lPgu9NMxv180NS5SphrBNMGTPbQBJJihpcA=s660", "query": "Rosenmontag 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UZnphCvO_tcfiQiNrAa1r60uoOL1mfguLWkCZwDQdhSToNR8Tn_gMvN0umoO3VJl_YUjPNPBMA-eBolEeu1Mesa3jUzzXnCGCaTghGKP"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Independence Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group #GoogleDoodle", "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "query": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 16], "height": 151, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "query": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "alternate_url": "", "id": 3341716, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "is_dynamic": false, "width": 398, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner", "title": "Australia Day 2014 / Doodle 4 Google 2013 winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/australia-day-2014-doodle-4-google-2013-winner-6247445470117888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Australia  ", "hover_text": "Australia Day 2014 & Doodle 4 Google Australia Winner 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jouWmw3uR2_L7GHsOY7uaBwdQv_18j-bQQ2QyXHENgvLVdyWR_E5-YfM8smqOYjvi8z2mtTVcnZ7iLdtmTv_hMh91J3jncviXCWPNz_b=s660", "query": "Doodle 4 Google Australia  ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z3MvRvEs1MluSlQ-MIKjMWqvfjTmAPHE6dsyrVpMeWhnAJX-_rB1PImHR-jWo3eMjUkhOvbA__UXF2bhaEGxlGp5FO-SMZT5QUQTVQ18"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasmin-ahmads-56th-birthday", "title": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/yasmin-ahmads-56th-birthday-4670855183335424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yasmin Ahmad", "hover_text": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Yasmin Ahmad", "hover_text": "Hari Lahir ke-56 Yasmin Ahmad", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MRs3psAkaxtsj2eFivL8o-alniAqIvVdO5OEq4v4TNGrbz9dpQhyEyFu8PuhIjYeS6x5hqG61dMs-blBARfdvuZJUzv58lqs7z37CTb7Xg=s660", "query": "Yasmin Ahmad", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jdbTQegBe-ej1Z3LOZoMp4iuepqW3m45FzIesm7xBNOBvsHjcUMyMo9pONj2uZvak3K9FF_w27Z08nnniXV7nuOPqLXnQBpuZ3xAuu4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2014", "title": "New Year's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-day-2014-6382396563783680-hp.gif", "run_date_array": [2014, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2014", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2014", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 2014", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhlian 2014 ", "hover_text": "Athbhlian faoi mhaise! ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2014", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2014", "hover_text": "Yeni iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o nuevo 2014", "hover_text": "Feliz a\u00f1o nuevo", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Novo ano 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaar 2014", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2014", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 2014-\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Bumaun 2014", "hover_text": "Bun di, bun onn!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Cap d'Any 2014", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2014", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2014", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "nyt\u00e5r 2014", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 2014", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r 2014", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! ", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno Novo leto!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n85mqZk4YLr-4mViSTnnI6OZ_xSXRvfByPrPT9d3IRQKj5goUecSuvMIkVaR0Yh9bTN2KlvDSVpU3m6nxCkEEcxtknL8PFhXkTBQONY=s660", "query": "New Year 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ku2W2AX-lhAtgB9SUOHbZ_kX8QfjEcqQOjsndz-9pE6MXmG0Oty7r8N8IxhZCgMs5_TctczG-FEPZ3-atxXQceBf_Brrjt3HmQkVCFqk2Q"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "ink", "Literature", "Birthday", "Dots", "balloons", "pigtails", "strings", "kids", "children"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group #GoogleDoodle", "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 322004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-curling", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-curling-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oFvRSRzcFVpD-Fv-HjZU3hQrmv7DJGblOfMlNllluM6uNK8fxWyqqiNRIrJIzEDaAzfpfLxB0MSa8ogxVgx2RgIy8s89hPJavtjmkio=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Bobsled #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "query": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-speed-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_speedskating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nIeTV-XlEp7t9SFMPpM8w41O04VW2Xf1-VOoEevO5ISLAFxFBMr1sSvNA91XtcV2wuVLQ_ZSU7k4KYNLQCK47apqWUAiTI9kpgongrpN-Q=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosenmontag 2015 #GoogleDoodle", "name": "rosenmontag-2015", "title": "Rosenmontag 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosenmontag-2015-6005631802671104-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Rosenmontag", "hover_text": "Alaaf und Helau!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Zhv9lAPVqGEIYTUi03VsB804cAJf43bcsItBPcS1Bp8OLTSqCTxrdtap9naShDpfESBJ__lPgu9NMxv180NS5SphrBNMGTPbQBJJihpcA=s660", "query": "Rosenmontag 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UZnphCvO_tcfiQiNrAa1r60uoOL1mfguLWkCZwDQdhSToNR8Tn_gMvN0umoO3VJl_YUjPNPBMA-eBolEeu1Mesa3jUzzXnCGCaTghGKP"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Independence Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 15], "height": 175, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "query": "Ernest Shackleton", "alternate_url": "", "id": 3304168, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 482, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Finland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2014", "title": "Finland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/finland-independence-day-2014-6319191548231680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2014! ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "God sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2014!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gt1r5JrFHRK-IGT8D-r30m78-1k1sCE-hCl9jbfThZWRlWgEb5yg_MQosA9Xc-TxAvfZpGzCkWiv5EeOBgngYG7AimIiq1Jigr9fC2fK=s660", "query": "Finland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UGkOs2yquXJI767x0QoMDErMxx1tQzJ9YOrPsPuaLUiN-F2a1dNWwZ3sJyLfPwB8JNMejFrFJOSFVq2eh6Ay3OQKg4D0XGaCNs1QmJzE4A"}, {"hires_height": 180, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 427, "translations": {"sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father\u2019s Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-thailand", "title": "Father\u2019s Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-thailand-5684075356487680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thailand National Father's Day", "hover_text": "Thailand National Father's Day 2014", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 ", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1e\u0e48\u0e2d\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e57", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-EyTT_SgeI7OgB6QpV0iwhatEGoQIRxWzD-2oBNYVF-hV8u1td0e9oemLw8Mc7zjyVUcoxQ9m4uOWyQtWWBpvc9tGFy6Z0wQadFcU8hN0Q=s660", "query": "Thailand National Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1icj3iAhqlK0JXxsMpjfWsfKtueJhFSAes8BmEAUIFY7SR9QCn0TT_RUC5-5PhGP8YTusTCaOtJ80y1u-Wkahbaw2VZPiyk84asEHFE"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["History", "explorer", "snow", "ship", "ice", "smoke", "camp"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ernest Shackleton's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernest-shackletons-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311166, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Fat Thursday 2007 #GoogleDoodle", "name": "fat-thursday-2007", "title": "Fat Thursday 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"pl": {"query": "", "hover_text": "P\u0105czki", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "query": "Fat Thursday 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "run_date_array": [2002, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-cross-country-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPZqBJB7Mg--i4zahpQ_dC6oVE6fbmjnzdkNvHxT2553T3o2pUrBA_Cv5ZK2l2SL-4jSAYqEsamVGQE1TLmoC7Pmwl5DEURY-No3KhRb=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2016", "title": "Serbia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "query": "Serbia National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "anne-cath-vestlys-93rd-birthday", "title": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/anne_cath_vestlys_93rd_birthday-1035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Anne Cath Vestly", "hover_text": "Anne Cath Vestlys 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFsUgtD6tqz1GwS2Q4cHT5aM7hpFNVouN-yVwTvorVkZNa1tZHQjhdbYqgKKs4Q2XBIW3-CYNwp43GHWEUN2Tyk81epUyoxdeuMz6kmF=s660", "query": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MmFIQIQUN5Kofu2Snuawz9610sO5Y4i1DkRWVTsqi_mmHujpI5tFl_5BMVYEz5hvaI677Dl1LQSMVQCZJ9jB0DCm445MZVO4ajPDGaw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-luge", "title": "2006 Torino Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_luge.gif", "run_date_array": [2006, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "torino games", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Sws122k-i1QojZcVN2RfR3eUw0l87GY4xBgIdi_1lFLjgq7_6Pco8bGW7xbDJjJVfR8wp8aI3d1OzoXoWFKsWp56OX_6PROwDeqn191=s660", "query": "torino games", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 14], "height": 189, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "", "id": 3304184, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "is_dynamic": false, "width": 284, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Portugal National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "portugal-national-day-2015", "title": "Portugal National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 10], "hires_width": 1050, "translations": {"pt-PT": {"query": "Dia de Portugal", "hover_text": "Dia de Portugal", "share_text": "Dia de Portugal #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/portugal-national-day-2015-5184631137632256-hp2x.jpg", "query": "Portugal National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RjfY_WblOwx0y8zmfceG_UfPj08Srh4vH_Z_rESkyMHHoFa9JTqdD_Ayx9x4uQRECG6gNaozYnf4BMWJKrO_Fyk1KyeYyvly9jcy65Ev"}, {"hires_height": 398, "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-brazil", "title": "Winter Solstice 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1030, "translations": {"en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First Day of Winter", "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Primeiro dia do inverno", "share_text": "Primeiro dia do inverno! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp2x.jpg", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NWDe4i_bS-YVlWAPY5Yqr_al6I7RRB5Cut4z2FQJsRlxQdRJlMaAhSQA588dm_lgI9HxKFijBiXuUz_GixYeaZyRgkqZt-TZnFatR8msug"}, {"hires_height": 215, "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle", "name": "800th-anniversary-of-the-magna-carta", "title": "800th Anniversary of the Magna Carta", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 15], "hires_width": 600, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "hover_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1", "share_text": "800\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03b3\u03ba\u03bd\u03b1 \u039a\u03ac\u03c1\u03c4\u03b1 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0", "hover_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub9c8\uadf8\ub098 \uce74\ub974\ud0c0 \uc81c\uc815 800\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00e8 aniversari de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800\u00e8 aniversari de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta", "share_text": "800\u00b0 anniversario della Magna Carta #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "hover_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4", "share_text": "800 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05de\u05d2\u05e0\u05d4 \u05db\u05e8\u05d8\u05d4 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena", "share_text": "Magna Carta-ren 800. urteurrena #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640800 \u0644\u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062c\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0627"}, "cs": {"query": "Magna Charta", "hover_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod", "share_text": "800. v\u00fdro\u010d\u00ed vyd\u00e1n\u00ed Velk\u00e9 listiny pr\u00e1v a\u00a0svobod #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario da \"Carta Magna\" #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800.\u00ba aniversario de la \"Carta Magna\"", "share_text": "800.\u00ba aniversario de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "When was the Magna Carta signed?", "hover_text": "800th Anniversary of the Magna Carta", "share_text": "800th Anniversary of the Magna Carta #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u043b\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "hover_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435", "share_text": "800. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0459\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0435"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Carta Magna", "hover_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna", "share_text": "800\u00ba Aniversario de la sanci\u00f3n de la Carta Magna #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta", "share_text": "800 \u00e1r fr\u00e1 \u00fatg\u00e1fu Magna Carta #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430", "share_text": "800 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0430 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta", "share_text": "800. godi\u0161njica povelje Magna Carta #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800 Jahre Magna Carta", "share_text": "800 Jahre Magna Carta #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Magna Carta 800. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Magna Carta perustuslaki", "hover_text": "800 vuotta Magna Cartan julkaisusta", "share_text": "800 vuotta Magna Cartan alkuper\u00e4isversion julkaisusta #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta", "share_text": "800\u00ba Anivers\u00e1rio da Magna Carta #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5927\u61b2\u7ae0", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u570b\u5927\u61b2\u7ae0\u9812\u5e03 800\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 800 tangu mkataba wa Magna Carta #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Magna charta", "hover_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d", "share_text": "800.\u00a0v\u00fdro\u010die Ve\u013ekej listiny slob\u00f4d #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Velika povelja slobode", "hover_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode", "share_text": "800. godi\u0161njica Velike povelje slobode"}, "uk": {"query": "\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "hover_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "share_text": "800 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0456\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Magna Carta", "hover_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din", "share_text": "800. obletnica Velike listine svobo\u0161\u010din #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/800th-anniversary-of-the-magna-carta-6274258384715776.2-hp2x.gif", "query": "Magna Carta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LDwkxsntYpkescuVGklN73bfkYxHRcqQbAl1o_VsC4NdPXPvTCl3Hj65mGWx3ZaLRffGmNID_h-ew0BkLHCa97Kg9yww9nz-btqNDNoc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Guest Artist", "National Holiday", "V Day", "Heart", "Red", "Blue", "Green"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Belarus", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "China", "Costa Rica", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Estonia", "Finland", "France", "Germany", "Greece", "Guatemala", "Hong Kong", "Hungary", "India", "Indonesia", "Ireland", "Italy", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Russia", "Rwanda", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "Taiwan", "Tanzania", "Thailand", "Turkey", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311172, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "query": "Valentine's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA", "query": "Valentine's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 12], "height": 154, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "query": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "alternate_url": "", "id": 3304151, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 396, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Paraguay Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "paraguay-independence-day-2012", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "query": "Paraguay Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Japanese Annular Eclipse #GoogleDoodle", "name": "japanese-annular-eclipse", "title": "Japanese Annular Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/2012/eclipse12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "hover_text": "\u91d1\u74b0\u65e5\u98df", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4e4JJD_CBGJHg78hN4ko8rt7f-tNLn55EidGg6ew4Jo21oHw6ew4wpQBOhv1t5zd2WWvzEOIAtrfyIwpwjqQs6cxF0besCniE5-ncZA=s660", "query": "Japanese Annular Eclipse", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "query": "France Elections 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "thomas-edisons-birthday", "title": "Thomas Edison's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/edison11-hp.gif", "run_date_array": [2011, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "164\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison's 164th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub514\uc2a8", "hover_text": "\ud1a0\uba38\uc2a4 \uc5d0\ub514\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 164\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00e8 aniversari del naixement de Thomas Edison", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00b0 anniversario della nascita di Thomas Edison", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 164 \u05dc\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thomase Edisona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644 164", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Com\u00f3radh 164 bliain \u00f3 rugadh Thomas Edison", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoneren jaiotegunaren 164. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoni 164. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Tomas Edison", "hover_text": "Tomas Edisonun 164 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e verjaardag Thomas Edison", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison'un 164. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u0915\u094b \u0967\u096c\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164-osios Tomo Edisono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 164 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164avel anniversari da Thomas Edison", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Thomas Edison", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison - 164. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 164-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e anniversaire de la naissance de Thomas Edison", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "hover_text": "164 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u091a\u093e \u0967\u096c\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. rojstni dan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. ro\u0111endan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8", "hover_text": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ea-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. Geburtstag von Thomas Edison", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7231\u8fea\u751f", "hover_text": "\u7231\u8fea\u751f 164 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonin syntym\u00e4st\u00e4 164 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 164. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 de ani de la na\u015fterea lui Thomas Edison", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonning 164 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thomas Edison, \u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f", "hover_text": "Thomas Edison (\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f) 164 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 164 ya kuzaliwa kwa Thomas Edison", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u062a\u06be\u0627\u0645\u0633 \u0627\u06cc\u0688\u06cc\u0633\u0646 \u06a9\u06cc 164\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010die narodenia Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raThomas Edison re chi164", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rnj3elYss1fwEHUUfBo600DwaF9X86VpoTn0BCJQwSdTnca9tc_WsrYCMnpEgAzqhTo9iM0AmVfRgtvb8mQ-hZiNXsLew1cknhgDiBSI7Q=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["History", "explorer", "snow", "mountaineering", "Birthday", "mountains", "dog sled"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Naomi Uemura's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311164, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 400, "share_text": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city #GoogleDoodle", "name": "230th-anniversary-of-pragues-existence-as-a-single-capital-city", "title": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 1333, "translations": {"cs": {"query": "Praha", "hover_text": "230. v\u00fdro\u010d\u00ed sjednocen\u00ed \u010dty\u0159 pra\u017esk\u00fdch m\u011bst", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp2x.jpg", "query": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aF22oOkN3m7FDMJi2cFAWCGPjUVQIbd36xGnw8fpxsigQULn74DJzXwrwsGhyNTXiF477nTDOBxSQGvCx3wNfqqWUlCadRaeGlw0npc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2010 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2010", "title": "Carnival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/carnival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval 2010", "hover_text": "O Carnaval come\u00e7a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t7zRi29ySPSkHwDYTwrQpePuKumnpINrVeO_K1VLTvoxxB_UJ_2SBsv2xusWEG4FNVOspnpbP8RD8eUPgsXfJW6NXwRgy8m-Sl3g4q0=s660", "query": "Carnival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}, {"hires_height": 400, "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle", "name": "475-anniversary-of-santiago-city-foundation", "title": "475 Anniversary of Santiago City Foundation", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Santiago de Chile", "hover_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia Santiago de Chile", "hover_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile", "share_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824.2-hp2x.jpg", "query": "Santiago de Chile", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OORSz7LTD4to8mQQTdpODirk38B8c97uGbYuaPiEAw1z5b2ADj93OJy6mHyu7PL4aNBuoxARAPAQLk8fvIdF2wXclkWyAp3whqR7n206"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anna Pavlova's 131st Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-pavlovas-131st-birthday", "title": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pavlova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0457", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTvqIFEtFaWbm4K0zBBbNJSU_knJXls0MtN8olMRvhCpiJoFO17fRrPDyYLYgEw0eUtOVH5aTK70LJsE2mCGZpIna8WL98A56eL5Low_=s660", "query": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-luge", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 693, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Darwin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-darwins-200th-birthday", "title": "Charles Darwin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/charlesdarwin_09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "200 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwin's 200th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m 200 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Charles Darwin", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 anni dalla nascita di Charles Darwin", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Darwina", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Charles Darwin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200e verjaardag van Charles Darwin", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 \u00e5r siden Charles Darwin ble f\u00f8dt", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Ika-200 na Kaarawan ni Charles Darwin", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010darlzas darvinas", "hover_text": "\u010carlzo Darvino 200 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 200 \u0e02\u0e2d\u0e07 Charles Darwin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Charles Darwin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Karol Darwin", "hover_text": "200. rocznica urodzin Karola Darwina", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 200", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0447\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0434\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u044f \u045e\u0433\u043e\u0434\u043a\u0456 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Darwin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e  \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Hari jadi ke-200 Charles Darwin", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Darwin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e 200\u0935\u093e\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de 200 anos de Charles Darwin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwinin syntym\u00e4st\u00e4 200 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwin 200. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200\u00ba anivers\u00e1rio de Charles Darwin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9054\u723e\u6587", "hover_text": "\u9054\u723e\u6587200\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708", "hover_text": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587", "hover_text": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587200\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0456 \u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200. rojstni dan Charlesa Darwina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pFRlXLv4l9vEehpr_m1PyAgbqaz9TSJpNu37fEl2L-3x45T_rAtDq4zwg6iK2_ph2wP-dSYy3ZniMr8OdDnu1JC_cbb_MD-zg6hf7MMp=s660", "query": "charles darwin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 11], "height": 180, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rnj3elYss1fwEHUUfBo600DwaF9X86VpoTn0BCJQwSdTnca9tc_WsrYCMnpEgAzqhTo9iM0AmVfRgtvb8mQ-hZiNXsLew1cknhgDiBSI7Q=s660", "query": "Thomas Edison", "alternate_url": "", "id": 3304143, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Thomas Edison's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 450, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Doodle 4 Google - Ukraine winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-ukraine-winner", "title": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 6], "hires_width": 698, "translations": {"ru": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0436\u0435\u0446\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044f\u0440\u0456\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jPtB9X3XQ7JFqeqD9RwFg5gUu7SPtlLhkmAnUv6fj2Dd3IpiOdJJ9PTm3C6seb3_LMiLGPVZYQXUFjrPNWHUJLe5mqzUfuE9Bh41EOE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Technology", "patents", "Birthday", "invention", "light", "lightbulb", "incandescent", "glow", "sketch", "blueprint", "telegraph"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "164\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison's 164th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub514\uc2a8", "hover_text": "\ud1a0\uba38\uc2a4 \uc5d0\ub514\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 164\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00e8 aniversari del naixement de Thomas Edison", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00b0 anniversario della nascita di Thomas Edison", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 164 \u05dc\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thomase Edisona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644 164", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Com\u00f3radh 164 bliain \u00f3 rugadh Thomas Edison", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoneren jaiotegunaren 164. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoni 164. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Tomas Edison", "hover_text": "Tomas Edisonun 164 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e verjaardag Thomas Edison", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison'un 164. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u0915\u094b \u0967\u096c\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164-osios Tomo Edisono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 164 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164avel anniversari da Thomas Edison", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Thomas Edison", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison - 164. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 164-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e anniversaire de la naissance de Thomas Edison", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "hover_text": "164 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u091a\u093e \u0967\u096c\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. rojstni dan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. ro\u0111endan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8", "hover_text": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ea-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. Geburtstag von Thomas Edison", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7231\u8fea\u751f", "hover_text": "\u7231\u8fea\u751f 164 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonin syntym\u00e4st\u00e4 164 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 164. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 de ani de la na\u015fterea lui Thomas Edison", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonning 164 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thomas Edison, \u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f", "hover_text": "Thomas Edison (\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f) 164 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 164 ya kuzaliwa kwa Thomas Edison", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u062a\u06be\u0627\u0645\u0633 \u0627\u06cc\u0688\u06cc\u0633\u0646 \u06a9\u06cc 164\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010die narodenia Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raThomas Edison re chi164", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "As celebrators of all things and persons innovative, it doesn't get much more \"well duh!\" as doing a doodle for Thomas Edison, inventor and patent-holder of many things! Among those things, of course, is the first commercially produced light bulb, and a form of the telegraph machine (fun fact: this one types out \"G\" in morse code).<br />\n<div>\n<br /></div>\n<div>\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Mike+Dutton\">Mike Dutton</a></span></i></div>\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Thomas Edison's Birthday #GoogleDoodle", "name": "thomas-edisons-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/edison11-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 311094, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Year Celebration 2010 #GoogleDoodle", "name": "new-year-celebration-2010", "title": "New Year Celebration 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/papercut10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u814a\u6708\u4e8c\u5341\u516b \u8d34\u7a97\u82b1", "hover_text": "\u814a\u6708\u4e8c\u5341\u516b \u8d34\u7a97\u82b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hU1g87Cnz3lNVgkhE4yKtin38XWzD87DmlAPjo73miCpqs5pjhXl79vUD6VhTDFak-sHJK9FpzWONPQONproMcyFnb2mwbfOpiCW1DQ=s660", "query": "New Year Celebration 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Elsa Beskow's 139th Birthday #GoogleDoodle", "name": "elsa-beskows-139th-birthday", "title": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/elsa_beskows_139th_birthday-1044005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Elsa Beskow", "hover_text": "Elsa Beskows 139e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yh7_Gyo54V1vrqyjHruaRHFwIJtIpUBg2lgr-N8pEBsNBJJXcaATLQOVtHFxwpuS_qgItja3lv7nUTxaNPBqzQ6g1_KxOiKbsxf19Ogxow=s660", "query": "Elsa Beskow's 139th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8p6sEBJNv9073rJGWxLug7MjhfdR4c0twOlZNz7Xdnvy4VP4HouGIqZaJ-teqJMFeui5E4YB2tRsFFiHrn-MH-g_Z116x9I9WdGS7YRu"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Opening Ceremony (Asia) #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-opening-ceremony-asia", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Opening Ceremony (Asia)", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-opening-nr-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 11], "hires_width": 760, "translations": {"vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "2010\u5e74\u6eab\u54e5\u83ef\u51ac\u5b63\u5967\u904b", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "2010\u5e74\u6e29\u54e5\u534e\u51ac\u5b63\u5965\u8fd0\u4f1a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-opening-nr-hp.png", "query": "2010 Vancouver Olympic Games - Opening Ceremony (Asia)", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Argentina Carnival #GoogleDoodle", "name": "argentina-carnival", "title": "Argentina Carnival", "url": "//www.google.com/logos/2013/argentina_carnival-1045005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hegJi58s7JFlRIz-nRa35DJb4vxyaEo6TB2Q79T4iAAS-o3lC6DtZkU4kGNyUojGXbIHCnZaTIRusbQgD4MI9uC6QKEzneyzMypBDV0vCQ=s660", "query": "Argentina Carnival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/av9ahLLLG8k-tXFValpGDNrT3CIRsDnewXQ678QR4rA9eplYbf8Mnr1kck-kQ8G1obCUaAZL-BrkfAED7i68jsCdEzvlT8pnJ4HqqI-I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "zdenek-burians-110th-birthday", "title": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/zdenek-burians-110th-birthday-4873279512772608-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zden\u011bk Burian", "hover_text": "110. v\u00fdro\u010die narodenia Zde\u0148ka Buriana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/meJnxD78bAaNAE-l86PEGAY6uU0dndrl0V_uRdSDkFvF8IxNBpRAe3Pt3de_WGn5l1-x2QRfT8DYDvQhuHjGccNaw02LXcsWhL8SjYmZ=s660", "query": "Zden\u011bk Burian\u2019s 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fkMUqR3iR3yLKJxAIlv5jRERlJdDu5ZlUkEqUhP2M38aHeYZLihBCQVbI5n9bCbGmhB4gXcKu4I97lPkuHu4MTuDeD5tjEVGgfppiezJZQ"}, {"hires_height": 160, "share_text": "May Ziade's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "may-ziades-126th-birthday", "title": "May Ziade's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ziade-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 11], "hires_width": 415, "translations": {"fr": {"query": "May Ziade", "hover_text": "L'anniversaire de May Ziad\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "May Ziade", "hover_text": "Birthday of May Ziade", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0645\u064a \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/ziade-2012-HP.jpg", "query": "May Ziade", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Napoleon Orda's Birthday #GoogleDoodle", "name": "napoleon-ordas-birthday", "title": "Napoleon Orda's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/orda10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u041d\u0430\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041d\u0430\u043f\u0430\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u044b", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xIx5I035hFgUm6dV3CBPeM-pYk2MFDejf50C8LVmAYCo5-aMB-33FOukGFG5uOjwznmCaQsnSk6LGrCm76QFu7-DFsoEqtKOQFU98HX3=s660", "query": "Napoleon Orda's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Opening Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-opening-ceremony", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Opening Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-opening-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 11], "hires_width": 760, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-opening-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tadataka Ino's Birthday #GoogleDoodle", "name": "tadataka-inos-birthday", "title": "Tadataka Ino's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/tadatakaino.gif", "run_date_array": [2009, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u80fd\u5fe0\u656c", "hover_text": "\u4f0a\u80fd\u5fe0\u656c\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6cXzXZIDIj1c5zXz2ESH2SaJwAQGi4MOVaqqXX22WDv_pFwp84S10vndtSVUKE3E3QzayaKJ_qA8ao1bgZX2DIarO8aPDOa6kyHWMOSt=s660", "query": "Tadataka Ino's Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2011, 2, 8], "height": 190, "standalone_html": "/logos/2011/verne-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "query": "Jules Verne", "alternate_url": "", "id": 3303292, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "thomas-edisons-birthday", "title": "Thomas Edison's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/edison11-hp.gif", "run_date_array": [2011, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "hover_text": "164\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u0388\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03bf\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison's 164th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub514\uc2a8", "hover_text": "\ud1a0\uba38\uc2a4 \uc5d0\ub514\uc2a8 \ud0c4\uc0dd 164\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00e8 aniversari del naixement de Thomas Edison", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00b0 anniversario della nascita di Thomas Edison", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 164 \u05dc\u05ea\u05d5\u05de\u05d0\u05e1 \u05d0\u05d3\u05d9\u05e1\u05d5\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thomase Edisona", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0625\u062f\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644 164", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Com\u00f3radh 164 bliain \u00f3 rugadh Thomas Edison", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoneren jaiotegunaren 164. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisoni 164. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Tomas Edison", "hover_text": "Tomas Edisonun 164 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e verjaardag Thomas Edison", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison'un 164. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u0915\u094b \u0967\u096c\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164-osios Tomo Edisono gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 164 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e18\u0e21\u0e31\u0e2a \u0e2d\u0e35\u0e14\u0e34\u0e2a\u0e31\u0e19", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164avel anniversari da Thomas Edison", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Aniversario del nacimiento de Thomas Edison", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Thomas Edison", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison - 164. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b86\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bcd", "hover_text": "\u0ba4\u0bbe\u0bae\u0bb8\u0bcd \u0b8e\u0b9f\u0bbf\u0b9a\u0ba9\u0bbf\u0ba9\u0bcd 164-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u042d\u0434\u044b\u0441\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164e anniversaire de la naissance de Thomas Edison", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "hover_text": "164 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u044a\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928", "hover_text": "\u0925\u094b\u092e\u0938 \u090f\u0921\u093f\u0938\u0928\u091a\u093e \u0967\u096c\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. rojstni dan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. ro\u0111endan Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8", "hover_text": "\u099f\u09ae\u09be\u09b8 \u098f\u09a1\u09bf\u09b8\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ec\u09ea-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. Geburtstag von Thomas Edison", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7231\u8fea\u751f", "hover_text": "\u7231\u8fea\u751f 164 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonin syntym\u00e4st\u00e4 164 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edison sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 164. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9 \u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164 de ani de la na\u015fterea lui Thomas Edison", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisonning 164 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164\u00ba Anivers\u00e1rio de Thomas Edison", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thomas Edison, \u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f", "hover_text": "Thomas Edison (\u6e6f\u746a\u65af\u00b7\u611b\u8fea\u751f) 164 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 164 ya kuzaliwa kwa Thomas Edison", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Thomas Edisons 164:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u062a\u06be\u0627\u0645\u0633 \u0627\u06cc\u0688\u06cc\u0633\u0646 \u06a9\u06cc 164\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "164. v\u00fdro\u010die narodenia Thomasa Edisona", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Thomas Edison", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raThomas Edison re chi164", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0456\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0415\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d", "hover_text": "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 164 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Rnj3elYss1fwEHUUfBo600DwaF9X86VpoTn0BCJQwSdTnca9tc_WsrYCMnpEgAzqhTo9iM0AmVfRgtvb8mQ-hZiNXsLew1cknhgDiBSI7Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 569, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Juan Gris' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "query": "Juan Gris", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Women's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "womens-day-2012", "title": "Women's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/WomensDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2 2012", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "International Women's Day 2012", "hover_text": "International Women's Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef 2012", "hover_text": "Ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf Ph\u1ee5 n\u1eef", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de la dona treballadora", "hover_text": "Dia Internacional de la Dona Treballadora", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della donna", "hover_text": "Giornata Internazionale della Donna", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9 2012", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d0\u05d9\u05e9\u05d4 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "hover_text": "Mezin\u00e1rodn\u00ed den \u017een", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan 2012", "hover_text": "L\u00e1 Idirn\u00e1isi\u00fanta na mBan", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "hover_text": "Emakumearen Nazioarteko Eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "hover_text": "Rahvusvaheline naistep\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional da Muller", "hover_text": "D\u00eda Internacional da Muller", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Perempuan Sedunia 2012", "hover_text": "Hari Perempuan Sedunia", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "hover_text": "D\u00eda Internacional de la Mujer", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0436\u0435\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "no": {"query": "Den internasjonale kvinnedagen", "hover_text": "Den internasjonale kvinnedagen - 8 mars", "share_text": ""}, "tr": {"query": "kad\u0131nlar g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae 2012", "hover_text": "Pandaigdigang Araw ng mga Babae", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 moters diena 2012", "hover_text": "Tarptautin\u0117 moters diena", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25 2012", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2a\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e32\u0e01\u0e25", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii 2012", "hover_text": "Ziua Interna\u0163ional\u0103 a Femeii", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet", "hover_text": "Dzie\u0144 Kobiet", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b \u0436\u0430\u043d\u043e\u0447\u044b \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e internationale des femmes 2012", "hover_text": "Journ\u00e9e Internationale des Femmes", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "de": {"query": "Internationaler Frauentag", "hover_text": "Internationaler Frauentag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Kvindernes internationale kampdag 2012", "hover_text": "Kvindernes internationale kampdag den 8. marts", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "hover_text": "Nemzetk\u00f6zi n\u0151nap", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u56fd\u969b\u5973\u6027\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Xalqaro Ayollar kuni", "hover_text": "Xalqaro Ayollar Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia Internacional da Mulher 2012", "hover_text": "Dia Internacional da Mulher", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5a66\u5973\u7bc0", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5a66\u5973\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc138\uacc4 \uc5ec\uc131\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Internationella kvinnodagen", "hover_text": "Internationella kvinnodagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 2012", "hover_text": "\u041c\u0435\u0453\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5987\u5973\u8282", "hover_text": "\u4e09\u516b\u5987\u5973\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "hover_text": "Medzin\u00e1rodn\u00fd de\u0148 \u017eien", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456 2012", "hover_text": "\u0425\u0430\u043b\u044b\u049b\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "hover_text": "\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mednarodni dan \u017eena", "hover_text": "Mednarodni dan \u017eena", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0410\u044f\u043b\u0434\u0430\u0440\u0434\u044b\u043d \u044d\u043b \u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u043a \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NcV0wr4Hr73YYWlJIe8yspL_VbIpCytIhMqVpGQMET5ZI2VIi9KQtk3Rl7UNLAF3hlj7f1ZPV7zEfCWalBc5Sa3oxt_gvt9OCdNdd0U=s660", "query": "International Women's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-werichs-birthday", "title": "Jan Werich's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/werich11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Werich", "hover_text": "106. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Wericha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2CgDYeMrcRD7OWQMWzeWs0DZ7tjjjIyPz0qFO21RolivLixpjek6TYATQvejqlY1UD0Pk3gBuWHzzuSpMQ1xTs-Q6r_WRyaRLWv3SSv4=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "submarine", "Interactive", "Ocean", "Exploration", "Sea Horse", "Fish", "Birthday", "Coral Reef", "Shark", "Narwhale", "Water", "starfish", "jellyfish", "explore", "waves", "gold", "lever", "goldfish"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "It wasn\u2019t very difficult for something to spark my imagination when I was a child\u2014whether it was a pile of leaves or a couch of stackable cushions, just about anything could jump-start my creativity. My first encounter with Jules Verne\u2019s&nbsp;<i><a href=\"http://books.google.com/books?id=470XAAAAYAAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Twenty+Thousand+Leagues+Under+the+Sea&amp;hl=en&amp;ei=gj5QTdOBO4vksQP25tSRCg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CC0Q6AEwAA#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">20,000 Leagues Under the Sea</a></i>, however, sent my imagination into hyper drive.<br />\n<br />\nI first found the novel while browsing through a random aisle in my local library. The cover was dark, murky and a little worn\u2014but it was the most spectacular thing I\u2019d ever seen. A pair of old-fashioned divers drag their feet over the ocean floor, watching a school of fish drift by. They don\u2019t seem to notice the twisting silhouette of a monster inching toward them.<br />\n<br />\nThe cover alone pulled me in, but I didn\u2019t want to spoil all of the possible story lines by actually reading the book. Looking back, I realize that what fascinated me most was the unknown: a creative spark and the imaginative exploration that followed. Since then, I\u2019ve become more familiar with his work and still believe that exploration is the essence of Verne\u2019s novels. His stories pull the readers into a world filled with infinite potential\u2014be it in the clouds, on land or under the sea.<br />\n<br />\nToday\u2019s doodle, celebrating Verne\u2019s 183rd birthday, tries to capture that sense of adventure and exploration. Using CSS3 (and with help from our resident tech wizards Marcin Wichary and Kris Hom), the doodle enables anyone to navigate the Nautilus (nearly) 20,000 leagues with the simple pull of a lever. And for those using devices with built-in accelerometers and the latest versions of&nbsp;<a href=\"http://google.com/chrome\">Google Chrome</a>&nbsp;or Firefox, it\u2019s even simpler\u2014just tilt your device in the direction you want to explore and the Nautilus will follow.<br />\n<br />\nSo voyage below (and above) the waves to see what you can discover... just make sure to keep an eye out for the giant squid.<br />\n<br />\n<div>\n<i><b>Update</b>&nbsp;Feb 9, 8:44 AM</i>: You can now&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/logos/verne_hd.html\">explore the ocean</a>&nbsp;from our Jules Verne doodle in full view and HD.</div>\n<div>\n<br /></div>\n<i><span style=\"color: #666666;\">posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Jennifer+Hom\">Jennifer Hom</a></span></i>", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jules Verne's 183rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 313014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jagjit-singhs-72nd-birthday", "title": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/jagjit_singhs_72nd_birthday-1034005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jagjit Singh", "hover_text": "Jagjit Singh's 72nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_K2KOoP8RIc4udjw1t4UPOBQnuRO0VaewHuQeCDTV6NrsT5fwjRvlOVBu2BE1nNKveEl9iFj4WS_mkEo9v0pMkBN0TCqVZsIacduHj8=s660", "query": "Jagjit Singh", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fWH_NT7S9yrdKaM62rPuhtKCi4WX_KGYHYMIXzJiQKFrq4QezHxFZRC2PRtGpmtCNbZev7ErgK99AMejb5hJX1vCvNDgVQBovmd8aAbJOw"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-opening-ceremonies", "title": "Winter Olympics 2002 - Opening Ceremonies", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "run_date_array": [2002, 2, 8], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "2002 winter olympic", "hover_text": "2002 Winter Olympics", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-1.gif", "alternate_url": "", "query": "2002 winter olympic"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016-vietnam", "title": "Lunar New Year 2016 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire", "hover_text": "Nouvelle ann\u00e9e lunaire 2016", "share_text": "Bonne ann\u00e9e lunaire 2016 ! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016 Doodle", "share_text": "Happy Lunar New Year 2016! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch ", "hover_text": "Doodle nh\u00e2n d\u1ecbp T\u1ebft \u00c2m L\u1ecbch 2016", "share_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2016! #GoogleDoodle "}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-vietnam-5670688444645376-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_-_z33Fu-lwK7Xa3KrWmlr81S0MvWHIsMyoGciL6XY-L7Avt4uWwzUnikXDVOziElzdFWkclZ2Qhh6HfN2HPYDuSRk2Ds3FPjcwTGQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ito Jakuchu's 296th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ito-jakuchus-296th-birthday", "title": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ito_jakuchu-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2", "hover_text": "\u4f0a\u85e4\u82e5\u51b2 \u751f\u8a95 296 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tUzMAJ8bMnrqVBD8yDx6-xs2IsGHLqjt958L1wWwtYmAJKF4msovAgtPps0faIMROaDNDfl7NAa_RAwQ8znp-PwdQNvt7sPxUzVyUze4=s660", "query": "Ito Jakuchu's 296th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "dmitri-mendeleevs-182nd-birthday", "title": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6", "share_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039d\u03c4\u03bc\u03af\u03c4\u03c1\u03b9 \u039c\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03b9\u03b5\u03c6  #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00e8 aniversari del naixement de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Dmitrij Mendeleev", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev", "share_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Dmitrij Mendeleev #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d3\u05de\u05d9\u05d8\u05e8\u05d9 \u05de\u05e0\u05d3\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena", "share_text": "Dmitri Mendeleieven jaiotegunaren 182. urteurrena #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432 #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mend\u011blejev", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva", "share_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Dmitrije Mend\u011blejeva #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Dmitri Mendeleiev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev", "share_text": "182.\u00ba aniversario do nacemento de Dmitri Mendeleiev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev", "share_text": "182.\u00ba aniversario de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday", "share_text": "Dmitri Mendeleev\u2019s 182nd Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432", "hover_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a", "share_text": "182. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0458a \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u0459\u0435\u0458\u0435\u0432a #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Dimitri Mendeleyev Kimdir", "hover_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Dmitri Mendeleev'in 182. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Dmitrijus Mendelejevas", "hover_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis", "share_text": "Dmitrijaus Mendelejevo 182-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev", "share_text": "182\u00ba aniversario del nacimiento de Dmitri I. Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin", "share_text": "Dmitrij Mendelejew - 182. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u0439 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u045e", "hover_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430", "share_text": "182-\u0456 \u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0414\u0437\u043c\u0456\u0442\u0440\u044b\u044f \u041c\u0435\u043d\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u0435\u0432\u0430 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Dmitri Mendel\u00e9iev", "hover_text": "Il y a 182 ans naissait", "share_text": "182e annivesaire de Dmitri Mendel\u00e9iev #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587", "hover_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u0534\u0574\u056b\u057f\u0580\u056b \u0544\u0565\u0576\u0564\u0565\u056c\u0565\u0587\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 182\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva", "share_text": "182. obletnica rojstva Dmitrija Mendeleeva #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Dmitrij Ivanovics Mengyelejev", "hover_text": "Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck egy\u00fctt Dmitrij Mengyelejev sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 182. \u00e9vfordul\u00f3j\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Dmitri Mendeleev", "hover_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Dmitri Mendeleevs 182-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5", "hover_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 ", "share_text": "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea \u30e1\u30f3\u30c7\u30ec\u30fc\u30a8\u30d5 \u751f\u8a95 182 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dmitrij Mendelejew", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew", "share_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Dmitrij Mendelejew #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Dmitrij Ivanovi\u010d Mendelejev", "hover_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva", "share_text": "182.\u00a0v\u00fdro\u010die narodenia Dmitrija Mendelejeva #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640182 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062f\u064a\u0645\u064a\u062a\u0631\u064a \u0645\u0646\u062f\u0644\u064a\u064a\u0641"}, "sr-Latn": {"query": "Dmitrij Mendeljejev", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva", "share_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Dmitrija Mendeljejeva #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dmitri-mendeleevs-182nd-birthday-5692309846884352-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/U4_2SG7qiwoV2Ul8KNE8y64rWDybch-vbrSt1aBeiApJSigKC0cvCUcBXVr2NCQfAaaBMgOYFUyAIN4wnUPsEt6euf8N0TnRtTzl6Nt1Vg", "query": "Dmitri Mendeleev"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2016", "title": "Lunar New Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 8], "hires_width": 1000, "translations": {"be": {"query": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u044b \u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0428\u0447\u0430\u0441\u043b\u0456\u0432\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Lunar New Year", "hover_text": "Lunar New Year 2016", "share_text": "Happy Lunar New Year! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19 #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0413\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c \u0441 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044e! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b - 2016", "share_text": "\u0428\u044b\u0493\u044b\u0441 \u043a\u04af\u043d\u0442\u0456\u0437\u0431\u0435\u0441\u0456 \u0431\u043e\u0439\u044b\u043d\u0448\u0430 \u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0416\u044b\u043b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6625\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2016\ub144 \uc124\ub0a0", "share_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016 #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Lun\u0101rais Jaunais Gads", "hover_text": "Lun\u0101rais Jaunais gads 2016", "share_text": "Laim\u012bgu Lun\u0101ro Jauno Gadu! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7334\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "hover_text": "Naujieji metai pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 2016", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 2016 met\u0173 pagal m\u0117nulio kalendori\u0173 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Cina! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Hiina uusaasta ", "hover_text": "Hiina uusaasta 2016", "share_text": "Head uut ahviaastat! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo Lunar", "hover_text": "A\u00f1o nuevo Lunar 2016", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo Lunar! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2016", "share_text": "Selamat Tahun Baru Imlek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lunar-new-year-2016-5134827118395392-hp2x.jpg", "query": "Lunar New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ms0RnLiDGaxDgtKkrgURP2w5Df1agsmziLYy1hXonKuddem-F0tuzOghne1PUtTGwDKglzxB_BhpA7Eivuodlw2p-NJUg9ncizvVyT3hKg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2005 - China #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2005-china", "title": "Lunar New Year 2005 - China", "url": "//www.google.com/logos/2005/lunarnewyear05c.gif", "run_date_array": [2005, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u4e2d\u56fd\u519c\u5386\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zfEbE5AdMAvk79deVolSlUfA9ETU7QJFocuB6qlPMkPLiVId1uuRfo0ViJlv7thDvWahr0MrFLYnmkdEb496tqeuh7U45au9KSMppnc=s660", "query": "Lunar New Year 2005 - China", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 6], "height": 161, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2CgDYeMrcRD7OWQMWzeWs0DZ7tjjjIyPz0qFO21RolivLixpjek6TYATQvejqlY1UD0Pk3gBuWHzzuSpMQ1xTs-Q6r_WRyaRLWv3SSv4=s660", "query": "Jan Werich's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3303261, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jules-vernes-183rd-birthday", "title": "Jules Verne's 183rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/verne-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 8], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0399\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "hover_text": "183\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0399\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03c1\u03bd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne's 183rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc958 \ubca0\ub978", "hover_text": "\uc958 \ubca0\ub978 \ud0c4\uc0dd 183\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00e8 aniversari del naixement de Jules Verne", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario della nascita di Jules Verne", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 183 \u05dc\u05d6'\u05d5\u05dc \u05d5\u05e8\u05df", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 183 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062c\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Com\u00f3radh 183 bliain \u00f3 rugadh Jules Verne", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "Julio Verne-ren jaiotegunaren 183. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'i 183. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jul Vern", "hover_text": "Jul Vernin 183 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183 Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e verjaardag Jules Verne", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne'nin 183. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u092d\u0930\u094d\u0928\u0915\u094b \u0967\u096e\u0969 \u0914\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183-ios \u017diulio Verno gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183avel anniversari da Jules Verne", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julio Verne", "hover_text": "183\u00ba Aniversario del nacimiento de Julio Verne", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jules Verne", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juliusz Verne", "hover_text": "Juliusz Verne - 183. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0b9c\u0bc2\u0bb2\u0bcd\u0bb8\u0bcd \u0bb5\u0bc7\u0bb0\u0bcd\u0ba3\u0bcd 183-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u0430\u0434\u044b \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183e anniversaire de la naissance de Jules Verne", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0443\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u094d\u0938 \u0935\u094d\u0939\u0930\u094d\u0928\u091a\u093e \u0967\u096e\u0969\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. ro\u0111endan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2 \u09ad\u09be\u09b0\u09cd\u09a8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09ee\u09e9 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. Geburtstag von Jules Verne", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3", "hover_text": "\u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3 183 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00b0 anniversario de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernen syntym\u00e4st\u00e4 183 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Verne Gyula sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 183. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb \u30f4\u30a7\u30eb\u30cc \u751f\u8a95183\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183 de ani de la na\u015fterea lui Jules Verne", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernening 183 chi tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "J\u00falio Verne", "hover_text": "183\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento de J\u00falio Verne", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jules Verne, \u5112\u52d2\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d, \u79d1\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u7236", "hover_text": "Jules Verne (\u5112\u52d2\u2027\u51e1\u723e\u7d0d) 183 \u6b73\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 183 ya kuzaliwa kwa Jules Verne", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Vernes 183:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0416\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043d", "share_text": ""}, "ur": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0698\u0648\u0644 \u0648\u0631\u0646 \u06a9\u06cc \u06f1\u06f8\u06f3\u06d4\u0648\u06cc\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Jules Verne - 183. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u043d\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sn": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "Zuva rekuzvarwa raJulesa Verne re chi183", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0416\u0443\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "183 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0416\u0443\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jules Verne", "hover_text": "183. rojstni dan Julesa Vernea", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d", "hover_text": "\u0416\u044e\u043b\u044c\u00a0\u0412\u0435\u0440\u043d\u0434\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 183 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zJvUf1cKcppyRnb1gkFYsUkxNk1y8ZAfO-OnTgdX11ymNFD-1Q5fKmRMd5zMluciaKp1Par2hu56dsRPsXQ5kIL2RVAuWoblQT-NBcx6lQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jan Werich's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-2", "title": "Holidays 2015 (Day 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ga": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "te": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten 2015", "hover_text": "Frohe Weihnachten!", "share_text": "Frohe Weihnachten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2!", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Tis the season!", "hover_text": "Tis the season!", "share_text": "Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mg": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "uz": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ml": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "mn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ny": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Fa la la!", "hover_text": "Fa la la!", "share_text": "Fa la la! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sq": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "st": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "so": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-2-6009951082250240-hp2x.jpg", "query": "Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69wVOk05SPB3AfOkoeLjCkX8EimJHeTUVKZNLRPy3UXtDpeBEeM_NgpZ9DIrCO7sXb6PbG5SF0-PeWc6A9htv3OQ_A2D1aLTazGv3e4"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Sun\u010dana \u0160krinjari\u0107\u2019s 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "suncana-skrinjarics-84th-birthday", "title": "Sun\u010dana \u0160krinjari\u0107\u2019s 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/suncana-skrinjarics-84th-birthday-6045871133163520-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 11], "hires_width": 814, "translations": {"hr": {"query": "Sun\u010dana \u0160krinjari\u0107", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Sun\u010dane \u0160krinjari\u0107", "share_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Sun\u010dane \u0160krinjari\u0107 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/suncana-skrinjarics-84th-birthday-6045871133163520-hp2x.jpg", "query": "Sun\u010dana \u0160krinjari\u0107\u2019s 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1MR8rU430AVPeUdML6hKeEzx4AVvGJw0nR6-SA3KnVIuL61nAVSsKP7rdj1Y7WP0GzOfjDlE31o1e52ZlxTTiMbZl31u7v9_nwhX53da"}, {"hires_height": 400, "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle", "name": "holidays-2015-day-1", "title": "Holidays 2015 (Day 1)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-6575248619077632-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 12, 23], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "santa tracker", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Noel Tatili", "hover_text": "Tatil sezonu!", "share_text": "Tatil sezonu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02", "share_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weihnachten", "hover_text": "Morgen, Kinder wird's was geben!", "share_text": "Morgen, Kinder wird's was geben! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Juleaften", "hover_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de", "share_text": "Tiden til at sprede gl\u00e6de #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Boas festas!", "hover_text": "Boas festas!", "share_text": "Boas festas! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Llegaron las fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas 2015! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Br\u012bvdienu sezona!", "hover_text": "Br\u012bvdienu sezona!", "share_text": "Br\u012bvdienu sezona! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! ", "share_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ad\u03c2 \u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ad\u03c2! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "'Tis the season!", "hover_text": "'Tis the season!", "share_text": "'Tis the season! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Gabon-jai zoriontsuak!", "hover_text": "Gabon-jai zoriontsuak!", "share_text": "Gabon-jai zoriontsuak! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Isikhathi samaholidi", "hover_text": "Isikhathi samaholidi!", "share_text": "Isikhathi samaholidi! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "\u00a1Felices fiestas!", "share_text": "\u00a1Felices fiestas! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u8282", "hover_text": "\u5723\u8bde\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5723\u8bde\u8282 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "S\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite!", "share_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "hover_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c!", "share_text": "C\u0435\u0437\u043e\u043d \u043d\u0430\u0434\u044b\u0445\u043e\u0434\u0437\u0456\u0446\u044c! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google!", "share_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 Google! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Sretni Blagdani ", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas!", "hover_text": "Boas Festas!", "share_text": "Boas Festas! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Bones festes!", "share_text": "Bones festes! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce!", "share_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Su \u0161vent\u0117mis!", "hover_text": "Su \u0161vent\u0117mis!", "share_text": "Su \u0161vent\u0117mis! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google!", "share_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t od Google! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretni blagdani ", "hover_text": "Sretni blagdani!", "share_text": "Sretni blagdani! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Saison an rive!", "hover_text": "Saison an rive!", "share_text": "Saison an rive! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "hover_text": "Kellemes \u00fcnnepeket!", "share_text": "Kellemes \u00fcnnepeket! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "hover_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2", "share_text": "!\u064a\u06d2 \u0645\u0648\u0633\u0645 \u06c1\u06d2 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inilah musim nya!", "hover_text": "Inilah musim nya!", "share_text": "Inilah musim nya! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u7bc0", "hover_text": "\u8056\u8a95\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u8056\u8a95\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Dis Oukersdag!", "hover_text": "Dis Oukersdag!", "share_text": "Dis Oukersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0", "hover_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0!", "share_text": "Gle\u00f0ilega h\u00e1t\u00ed\u00f0! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "hover_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd!", "share_text": "\u12c8\u1245\u1271 \u12ed\u1205 \u1290\u12cd! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Buone Feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": "Buone Feste da Google! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u064a\u0627\u062f", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631"}, "et": {"query": "P\u00fchadeaeg!", "hover_text": "P\u00fchadeaeg!", "share_text": "P\u00fchadeaeg! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Selamat hari libur!", "hover_text": "Selamat hari libur!", "share_text": "Selamat hari libur! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Feestdagen 2015", "hover_text": "Fijne feestdagen gewenst!", "share_text": "Fijne feestdagen gewenst! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "julaften", "hover_text": "Tid for \u00e5 spre glede!", "share_text": "Tid for \u00e5 spre glede! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": "Joyeuses f\u00eates #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Joulunaika 2015", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulunaikaa!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 joulunaikaa! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2015 \uc5f0\ub9d0", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "God helg!", "hover_text": "God helg!", "share_text": "God helg! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce!", "share_text": "Vesel\u00e9 Vianoce! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Vesele praznike!", "hover_text": "Vesele praznike!", "share_text": "Vesele praznike! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Krismasi", "hover_text": "Furahia msimu wa Krismasi!", "share_text": "Furahia msimu wa Krismasi! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holidays-2015-day-1-6575248619077632-hp2x.jpg", "query": "'Tis the season!", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ps9HX1zqjwEPwV3li4qm8Ix4phdPry21jqv3cdq5Ily-OR-ehZn4NSzh_2caCf8bL1y6WhNuUMKv33qWjEokvW06TlIrAVabJnrAMoRN"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "almeida-garretts-birthday", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "actor", "theater", "Birthday", "collar", "Emperor and the Baker"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Jan Werich", "hover_text": "106. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Wericha", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Werich's Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-werichs-birthday", "countries": ["Czech Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2011/werich11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311090, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Leakey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 100 c\u1ee7a Mary Leakey", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Mary Leakey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Leakey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Leakeyov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Leakey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey-ren jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba cumpleanos de Mary Leakey", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Ulang Tahun Mary Leakey ke-100", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434.\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100e Geboortedag Mary Leakey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey'in 100'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0113rija L\u012bkija", "hover_text": "M\u0113rijas L\u012bkijas 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100-asis Mary Leakey gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 100 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Mary Leakey f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. Geburtstag von Mary Leakey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 vuotta Mary Leakeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Leakey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30ea\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u3001\u4eba\u985e\u5b78\u5bb6 Mary Leakey 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5229\u57fa", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\uff0c\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u739b\u4e3d\u00b7\u674e\u5947\u8bde\u8fb0\u4e00\u767e\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Mary Leakeyovej", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Leakey", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Leakey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-PCSOgOle4yy3s8ocG_liML1ZEwmEvEtCK5T4nOD4zDwjD_IzVn4pprLi9LLKkle3RZA8n_NuSw59SBxQ6aHQoepIzMcBDq2ixqWkNAL=s660", "query": "Mary Leakey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5XfItahJSuLhgQB5OyWsiCmqmlkMokXoYC8FVwoYzyHpF-ufAA7OyqNWB9gltIlbXy0q6hAT1lkxR44sW0pm475AYhrayQyUqz1ilPtz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2012 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2012", "title": "Lantern Festival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/lantern_fest12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C52ACr_1crR1nOtxVxLGFJa5B_bFqf-MLLm-AKvBdJrHvPFv6fGKw3B2S5fZ6grU-RRR9tPTLSqwaIzkQxY5U-V_dUlgAyoEEM0hE0Ta=s660", "query": "Lantern Festival 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2008 - 1 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-1", "title": "Lunar New Year 2008 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "share_text": ""}, "fr": {"query": "chinese new year", "hover_text": "Chinese New Year 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "chinese new year", "hover_text": "Chinese New Year 2008", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W-Ot8MHp9_ozlEvxOW4XTD8kWSFe2d5seBzVj4B-b2lZ7S9ty5xww4XZWPCUdhBwKu0RsaosZQ3leHGbOKuBCYsfBGQC69WQE7faDqpa=s660", "query": "chinese new year", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "francois-truffauts-80th-birthday", "title": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/francois_truffaut-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "80\u00e8me anniversaire de Fran\u00e7ois Truffaut", "share_text": ""}, "en": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "Fran\u00e7ois Truffaut's 80th Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "80\u00ba Anivers\u00e1rio de Fran\u00e7ois Truffaut", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "80. Geburtstag von Fran\u00e7ois Truffaut", "share_text": ""}, "it": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "80\u00b0 anniversario della nascita di Fran\u00e7ois Truffaut", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "Fran\u00e7ois Truffauts 80 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "Com\u00f3radh 80 bliain \u00f3 rugadh Fran\u00e7ois Truffaut", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "Fran\u00e7ois Truffauts 80-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef \u30c8\u30ea\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef \u30c8\u30ea\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "hover_text": "Fran\u00e7ois Truffaut - 80. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4CaNJCtHt3GmBbwjuV8zxgqQMugwDJpsaIAAtZ4qsyjbHa45zIDU1lwn0YiWqYv397x-tXVulW9lptagBeqD2jUinQ8HDIPXAt1_Pg1-=s660", "query": "Fran\u00e7ois Truffaut", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sami National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "sami-national-day-2010", "title": "Sami National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/saminationalday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "saamelaisten kansallisp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Saamelaisten kansallisp\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "no": {"query": "Samenes nasjonaldag", "hover_text": "Samenes nasjonaldag", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Samernas nationaldag", "hover_text": "Samernas nationaldag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Samernes nationaldag", "hover_text": "Samernes nationaldag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6hfNVKhMHFYXCtQuw14-dyj0MSqQvNy3Vux9W_9xZgKh1ejQW4547PyVxAInsOC6qxY1aL9N9B_Q_ypm6II5FA5Hukba5SJgXSr2G-c_=s660", "alternate_url": "", "query": "Sami National Day 2010"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Doodle 4 Google - Ukraine winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-ukraine-winner", "title": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 6], "hires_width": 698, "translations": {"ru": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "http://www.google.com.ua/doodle4google/", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b-\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0436\u0435\u0446\u044c \u0412\u0441\u0435\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044f\u0440\u0456\u0432 \u201c\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\u201d", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-ukraine-winner-5107345092771840-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google - Ukraine winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jPtB9X3XQ7JFqeqD9RwFg5gUu7SPtlLhkmAnUv6fj2Dd3IpiOdJJ9PTm3C6seb3_LMiLGPVZYQXUFjrPNWHUJLe5mqzUfuE9Bh41EOE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2008 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2008-2", "title": "Lunar New Year 2008 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2008/lunarnewyear08c.gif", "run_date_array": [2008, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"\u9f20\u5e74 \u6625\u8282\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vv4TSirbng9rlVLtUcbw1ijOhMA2gzMD2YXpqb9fe-Xnq_NMxNo9Zgbn_psYSI56kLPy6M82sYTqI3XTZVzKkB3ykejAeHNnwIhKvQv1=s660", "query": "Lunar New Year 2008 - 2", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 4], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "query": "Almeida Garrett's Birthday", "alternate_url": "", "id": 3303252, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-werichs-birthday", "title": "Jan Werich's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/werich11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Werich", "hover_text": "106. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Wericha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2CgDYeMrcRD7OWQMWzeWs0DZ7tjjjIyPz0qFO21RolivLixpjek6TYATQvejqlY1UD0Pk3gBuWHzzuSpMQ1xTs-Q6r_WRyaRLWv3SSv4=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Almeida Garrett's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897) #GoogleDoodle", "name": "pixinguinhas-117th-birthday-born-1897", "title": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/pixinguinhas-117th-birthday-born-1897-5663760119234560.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Pixinguinha", "hover_text": "117\u00ba Anivers\u00e1rio de Pixinguinha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m8UAtghXUTG1cFNXH23BF7XzpacNmFU1FI6pLbIyZWijNQAx_0RSYt7qqBfoBAKzMRhucPAhnO3kR_MHziq5ypukbsMgCV1Eer8cPacHWA=s660", "query": "Pixinguinha's 117th Birthday (born 1897)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yTG6t_AVYMAPMGITVRpF5k11H0-7FQNo9b7jRMeIUUdQ_TMDa5hzdILEXNrHHlCN1wkA2c0r-4JaEXm-zy4EceC_9HBnUa6Iud1mDJ8"}, {"hires_height": 0, "share_text": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park #GoogleDoodle", "name": "the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park", "title": "The Peak District becomes Britain's 1st National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/the-peak-district-becomes-britains-1st-national-park-5711279637397504.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peak District", "hover_text": "63rd anniversary of the Peak District National Park", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/joEQHtAaT2sL3KJaVA2Tnu0qUjdRkSm2933EuE_piwZ94ERwYZdufnWlAo94zeCyCKgzVCrkBKTHeXZcu9b6eZAsLH3KVNVFQ_xsOMY=s660", "query": "Peak District", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C8EasozXxwbS-qKWDBj8k3GPAo61PMJrBLeBVAHhxfXyZwV4qQZb6689hb5NnK2r4SOYgP08Jk0M7SgO0ReXomtV-TtZFGxY5fWxmLTh"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "family-day-2010", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Literature", "Birthday", "feather pen", "desk", "office", "trees", "leaves", "bowtie", "writer"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "countries": ["Portugal"], "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 312014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "query": "Weiberfastnacht 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl", "hover_text": "205. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Josefa Kajet\u00e1na Tyla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDv4I2z2iJULCR94B8SzXz8LJd30uaZU2ZKDwZ1rAWA5gnnn_YWtjFUXRQRm0eESyvH3Rp1RXikr02Ug5octTR-dQlxikLmFUGvuEetf=s660", "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QpNUNmNGeDWs_C4xBsdn3YeJK4juLg3POiCq_sJwHiELk1-Syg-HAgPIwH_bKChqFK7LTQYBqsHQrzTYDG4k0_sy-uJv75Anibp37d1P"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 798, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "query": "Yam Kim Fai", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1", "hover_text": "189. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bo\u017eeny N\u011bmcov\u00e9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iH_GWsDsP5Yv88SOpF4aAirt4kdtaTpW8FzELJ6s_2mExzBsiWnxMn2tWCWguJJcKcNYgy6BFbSFo7u6yWjJwKLQfGyjNnie9cglNXX=s660", "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "query": "Family Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 4], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "query": "Family Day 2010", "alternate_url": "", "id": 3303227, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "almeida-garretts-birthday", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Family Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 332, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Chuseok 2015 #GoogleDoodle", "name": "chuseok-2015", "title": "Chuseok 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 624, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd94\uc11d", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud55c\uac00\uc704 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chuseok-2015-4845952112263168-hp2x.jpg", "query": "Chuseok 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLdGb8rNokYKiyCYmS_mRs84DRE-U66vG79uQeB6DfYpSAaJS6dNzIpMhjqnlJdudRBEXgqFFdg-P_c2f-FHSGIYQkVhKSRopXBqlhlssg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mid Autumn Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2015", "title": "Mid Autumn Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-5729148165160960-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 9, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e2d\u79cb\u8282", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Mid Autumn Festival", "hover_text": "Mid Autumn Festival 2015", "share_text": "Mid Autumn Festival 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4e2d\u79cb\u7bc0", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u4e2d\u79cb\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mid-autumn-festival-2015-5729148165160960-hp2x.jpg", "query": "Mid Autumn Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8K877eClahBdr_et_-YEvhzswqENINdk94wES599rByipkNRgYmcKygmuSJgCezzX3_PxMbwviHIFj_uiI_mS0ahrAzMnqLwEwxY2NB7"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Teacher's Day! #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-india", "title": "Teacher's Day 2015 (India)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-india-5120679074594816.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 9, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95\u00a0\u0aa6\u0abf\u0aa8", "hover_text": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95\u00a0\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93", "share_text": "\u0ab6\u0abf\u0a95\u0acd\u0ab7\u0a95\u00a0\u0aa6\u0abf\u0aa8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Teacher's Day", "hover_text": "Happy Teacher's Day", "share_text": "Happy Teacher's Day! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 2015", "share_text": "\u0d05\u0d27\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d2a\u0d15 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 2015 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "share_text": "\u09b6\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u0995 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1", "share_text": "\u0cb6\u0cbf\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0c95\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2015", "share_text": "\u0a05\u0a27\u0a3f\u0a06\u0a2a\u0a15 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2015 #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928 2015", "share_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0928 2015 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": "\u0936\u093f\u0915\u094d\u0937\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 2015", "share_text": "\u0c09\u0c2a\u0c3e\u0c27\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2f\u0c41\u0c32 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 2015 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd, 2015", "share_text": "\u0b86\u0b9a\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd, 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-india-5120679074594816.2-hp2x.gif", "query": "Teacher's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iG9L7rYFFwvaaVialeZ1xKJL-1UfjXOZF6uJ4XSBnUXsHqeOo3hv8nSIKROdF6aFPRjWjHKA2HYWJJLv9Yz7iS87rJ_7yH6XrEwGeSc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vitinhos-25th-anniversary", "title": "Vitinho's 25th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/vitinho11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Vitinho", "hover_text": "25\u00ba Anivers\u00e1rio do Vitinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LOpGos21YncEXgszAyh_bTi1ZVwz6JM2udHBinw1gxrFdT_Oa1gZ3wmjg46S6Oz9p-sTkr5bBJSx8U75SBuFM5ZxdKkcaL8F75Scw6FhfA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["crayons", "National Holiday", "Kids", "Children", "Family", "Card", "Flowers", "Ribbon", "Hearts", "Love", "Mother", "Mom", "Father", "Dad", "vase"], "is_highlighted": false, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Family Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "family-day-2010", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 311089, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle", "name": "weiberfastnacht-2016", "title": "Weiberfastnacht 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.2-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Weiberfastnacht", "hover_text": "Weiberfastnacht 2016", "share_text": "Weiberfastnacht 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/weiberfastnacht-2016-5107277319110656.3-hp2x.gif", "query": "Weiberfastnacht 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDi6K0SQt8ZdfcbYhKIMXqOL1YJlOiAOeDG8u-cHOjtNADVZDJjYSZEoeSx3LR8qKDitq1o6neliPQlSfxa4klkE-z6UeHLZrPoEDI4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday #GoogleDoodle", "name": "manuel-alvarez-bravos-111st-birthday", "title": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/manuel_alvarez_bravos_111st_birthday-1026005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Manuel Alvarez Bravo", "hover_text": "111\u00ba aniversario del nacimiento de Manuel \u00c1lvarez Bravo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bJVpF2M-hWwV3hTwctfnoh2w8fhEiFmtynEmGzncU1kY1OJb6dDnLXlr9MOdxfKZG44fGn_B9-6SFfVAowG5u_9LtLhQ_uyk3GXYZNDRGQ=s660", "query": "Manuel Alvarez Bravo's 111st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o439zy8voViHsfGSVbjrP2VdCD0NhFiFBq4cHyFRBb3repZhsLWNYiSNj7PTfGg58OaRGnboTgZsMhAdsosrD4p4PjGmmMSgDQfhkfa0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl", "hover_text": "205. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Josefa Kajet\u00e1na Tyla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDv4I2z2iJULCR94B8SzXz8LJd30uaZU2ZKDwZ1rAWA5gnnn_YWtjFUXRQRm0eESyvH3Rp1RXikr02Ug5octTR-dQlxikLmFUGvuEetf=s660", "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QpNUNmNGeDWs_C4xBsdn3YeJK4juLg3POiCq_sJwHiELk1-Syg-HAgPIwH_bKChqFK7LTQYBqsHQrzTYDG4k0_sy-uJv75Anibp37d1P"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "yam-kim-fais-103rd-birthday", "title": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 4], "hires_width": 798, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4efb\u5251\u8f89", "hover_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74", "share_text": "\u7ca4\u5267\u6f14\u5458\u4efb\u5251\u8f89\u8bde\u8fb0 103\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Yam Kim Fai", "hover_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday Doodle", "share_text": "Yam Kim Fai\u2019s 103rd Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u4efb\u528d\u8f1d", "hover_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7ca4\u5287\u540d\u4f36\u4efb\u528d\u8f1d 103\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/yam-kim-fais-103rd-birthday-5697151885639680-hp2x.png", "query": "Yam Kim Fai", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fSLxETMrHBX5iJ7QGF8IW2BkFf0m2EP769WEsXZLd32oiT1_DX3TKZXi7_v6lrqI6KN4Tt-JJLLioFqHQfX41LSdJlIuvCpPgZt0JYU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday #GoogleDoodle", "name": "bozena-nemcovas-birthday", "title": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/bozenanemcova09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1", "hover_text": "189. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bo\u017eeny N\u011bmcov\u00e9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1iH_GWsDsP5Yv88SOpF4aAirt4kdtaTpW8FzELJ6s_2mExzBsiWnxMn2tWCWguJJcKcNYgy6BFbSFo7u6yWjJwKLQfGyjNnie9cglNXX=s660", "query": "Bo\u017eena N\u011bmcov\u00e1's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Almeida Garrett's Birthday #GoogleDoodle", "name": "almeida-garretts-birthday", "title": "Almeida Garrett's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/almeidagarrett11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Almeida Garrett", "hover_text": "Comemora\u00e7\u00e3o do Anivers\u00e1rio de Almeida Garrett", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sIdSCU6d1CR63-O5tysRGCf3IY-dgC6ncHFgL5sPCr9VgRQCosfUs8rr1aCgNCT8qe9ZBJAIA8boUW3DdJ6XYw4dCqL_AuBorV9bhXrh=s660", "query": "Almeida Garrett's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sri Lanka Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "sri-lanka-independence-day-2013", "title": "Sri Lanka Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/sri_lanka_independence_day_2013-1063005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"si": {"query": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc1\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd3 \u0dbd\u0d82\u0d9a\u0dcf \u0db1\u0dd2\u0daf\u0dc4\u0dc3\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Sri Lanka Independence Day", "hover_text": "Sri Lanka Independence Day 2013", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "hover_text": "\u0b87\u0bb2\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc8 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qfYYMJRVAvWhRV4BgRyMYTI7NkXzRQI6Z4QANJZx-t3x3VvtZj5sI5I4vQCgIGtYKNntOib8VHrTwU9SdVHH3hWD1m38ZebbWU2GoAas8Q=s660", "query": "Sri Lanka Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhvswCaTF5L8ZpfLz2xP6aEkAYfDQRYFBAg-k6vynpMKC91nxujLzEk-27ggzHN_GHypsXlv5_eL3lZPGgV6gFhcvICdWK30XxFuGl0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 2], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LOpGos21YncEXgszAyh_bTi1ZVwz6JM2udHBinw1gxrFdT_Oa1gZ3wmjg46S6Oz9p-sTkr5bBJSx8U75SBuFM5ZxdKkcaL8F75Scw6FhfA=s660", "query": "Vitinho's 25th Anniversary", "alternate_url": "", "id": 3295531, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "family-day-2010", "title": "Family Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2011/family10-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05de\u05e9\u05e4\u05d7\u05d4 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nrsXVDZYY0Hqps1LNBYXsvqJIyG1yCBAarPty_VOwJlu_NwrO7LcORajJ_A9FjN6jJtaVcV0vMwSrQiJSfak8h82et3F3PqwRT14r7Gq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Vitinho's 25th Anniversary", "is_dynamic": false, "width": 387, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle", "name": "labour-day-2015", "title": "Labour Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/labour-day-2015-5742178450014208-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac 2015", "share_text": "\u0395\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Labour Day", "hover_text": "Labour Day 2015", "share_text": "Happy Labour Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Werkersdag", "hover_text": "Werkersdag 2015", "share_text": "Gelukkige Werkersdag! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uadfc\ub85c\uc790\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Treball", "hover_text": "Dia Internacional del Treball 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del lavoro", "hover_text": "Festa dei Lavoratori 2015", "share_text": "Buona Festa dei lavoratori! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580\u0568 2015", "share_text": "\u0531\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u056b \u0587 \u0561\u0577\u056d\u0561\u057f\u0561\u057e\u0578\u0580\u0576\u0565\u0580\u056b \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0585\u0580  #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Langilearen eguna", "hover_text": "Langilearen eguna 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Internacional do Traballo", "hover_text": "D\u00eda Internacional do Traballo 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del trabajador", "hover_text": "D\u00eda Internacional del Trabajo 2015", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Trabajador! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Darba sv\u0113tki", "hover_text": "Darba sv\u0113tki 2015", "share_text": "Sveiciens darba sv\u0113tkos! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99 2015", "share_text": "\u0e8a\u0ebb\u0ea1\u0ec0\u0e8a\u0eb5\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e81\u0eb3\u0ea1\u0eb0\u0e81\u0ead\u0e99\u0eaa\u0eb2\u0e81\u0ebb\u0e99! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "hover_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015", "share_text": "Tarptautin\u0117 darbo diena 2015 #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u52de\u52d5\u7bc0", "hover_text": "\u52de\u52d5\u7bc0 2015", "share_text": "\u52de\u52d5\u7bc0\u5feb\u6a02! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e23\u0e07\u0e07\u0e32\u0e19 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del trabajo", "hover_text": "D\u00eda del trabajo", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del trabajo! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn", "hover_text": "Verkal\u00fd\u00f0sdagurinn 2015", "share_text": "#Verkalydsdagurinn #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119to Pracy", "hover_text": "\u015awi\u0119to Pracy 2015", "share_text": "\u015awi\u0119to Pracy #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015", "share_text": "\u0b89\u0bb4\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "f\u00eate du travail 2015", "hover_text": "F\u00eate du Travail", "share_text": "Joyeuse f\u00eate du Travail ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 ", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 2015", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Pekerja", "hover_text": "Selamat Hari Pekerja", "share_text": "Selamat Hari Pekerja  #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": "\u0915\u093e\u092e\u0917\u093e\u0930 \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e ! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Tag der Arbeit", "hover_text": "Tag der Arbeit 2015", "share_text": "Schau mal, heute gibt es wieder ein #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "A munka \u00fcnnepe", "hover_text": "A munka \u00fcnnepe 2015", "share_text": "A munka \u00fcnnepe #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia do Trabalho", "hover_text": "Dia do Trabalho 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalho! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "vappu", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 vappua 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Trabalhador", "hover_text": "Dia do Trabalhador 2015", "share_text": "Feliz Dia do Trabalhador! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458", "hover_text": "\u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 2015 - 1. \u043c\u0430\u0458", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u041c\u0435\u0452\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0440\u0430\u0434\u0430 - 1. \u043c\u0430\u0458! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya wafanyakazi duniani", "hover_text": "Maadhimisho ya siku ya wafanyakazi duniani", "share_text": "Furahia siku ya wafanyakazi duniani! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0442! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u52b3\u52a8\u8282", "hover_text": "\u52b3\u52a8\u8282 2015", "share_text": "\u52b3\u52a8\u8282\u5feb\u4e50! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2015", "share_text": "\u0d9a\u0db8\u0dca\u0d9a\u0dbb\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015", "share_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 2015"}, "sr-Latn": {"query": "Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj", "hover_text": "Me\u0111unarodni praznik rada 2015 - 1. maj", "share_text": "Sre\u0107an Me\u0111unarodni praznik rada - 1. maj! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0457 \u0441\u043e\u043b\u0456\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Praznik dela", "hover_text": "Praznik dela 2015", "share_text": "\u017divel 1. maj, praznik dela! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1042\u1040\u1041\u1045", "share_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1021\u101c\u102f\u1015\u103a\u101e\u1019\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031\u104b #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TW0BZPtUhAMaUxa2g2oZLCamUeC2kxmOF98sfsmstRNA2RoNXQiMTyrImYITkktJvunW0OBNa8ChsGfrUff7glj9Ll_qbMcRstkOnaE=s660", "query": "Labour Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yIaQKqc2jxdabw8pKWqj3XHpq7GtcpKKjzW63I37CjdBLs5BFbohoK96uhb--QJ4cDpupeXwwkUGrFKXLb0vUs9FgfZ4kLclBCFABx6ERQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-puerto-rico", "title": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-puerto-rico-5099123925581824.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vkwFpjnIzn-4dsHskRAQnIWxRM9w0qOxMLK-LzSXgII7zEokwlQF9du82ecWmwQdOVuyB7IRRS2jtX-WGK2Z6NFE0LhWTPmwb_2iGVk=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pqu2EKOfboGbpRroBC5p4eKTKLHlrjGXizoXBJXvHTsTiWSvEPBZwJEH3uOlhF3lAk2bBVkLaLegQW-O5WjnsSbHgOoNvfj3356Kd0KF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015", "title": "Mother's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-multiple-countries-4670323383336960-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2015", "share_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aae\u0abe\u0aa4\u0ac3 \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 2015 \u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": "Lots of love to moms everywhere! Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Moedersdag", "hover_text": "Gelukkige Moedersdag 2015!", "share_text": "Baie liefde aan alle Ma's! Gelukkige Moedersdag! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9", "hover_text": "Ng\u00e0y c\u1ee7a M\u1eb9 2015 !", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": "Buona Festa della Mamma! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0cbf \u0ca6\u0cbf\u0ca8 2015 \u0cb0 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek 2015", "share_text": "Den matek 2015 #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "Usuku lomama", "hover_text": "Usuku oluhle lomama 2015!", "share_text": "Sibathanda kakhulu omama kuzo zonke izindawo! Usuku oluhle lomama! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren eguna", "hover_text": "Amaren Eguna zoriontsua 2015", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva 2015!", "share_text": "Emadep\u00e4ev 2015 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Fijne Moederdag 2015!", "share_text": "Fijne Moederdag! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu m\u0101tes dienu!", "share_text": "M\u0101tes diena 2015! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2015 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "m\u00e6\u00f0radagurinn", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag!", "share_text": "Gle\u00f0ilegan m\u00e6\u00f0radag! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2015 ! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan 2015.", "share_text": "Puno ljubavi za sve majke, sretan Maj\u010din dan! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u098f\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Muttertag 2015!", "share_text": "Mama, Du bist die Beste! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mors Dag", "hover_text": "Mors Dag 2015", "share_text": "Mors Dag 2015 #MorsDag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943 \u0926\u093f\u0935\u0938 2015 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "\u00c4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #Google Doodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 \u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\uff01#GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2e\u0c3e\u0c24\u0c43 \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41 2015!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "\"Siku ya mama duniani\"", "hover_text": "Heri ya Siku ya Mama 2015!", "share_text": "Heri ya siku ya mama! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek 2015", "share_text": "De\u0148 matiek 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2015 \u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!", "share_text": "\u0dbd\u0ddc\u0dc0 \u0db4\u0dd4\u0dbb\u0dcf \u0dc0\u0dd9\u0dc3\u0dd9\u0db1 \u0dc3\u0dd2\u0dba\u0dbd\u0dd4 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0da7 2015 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!!  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Ibu", "hover_text": "Selamat Hari Ibu 2015!", "share_text": "Selamat Hari Ibu 2015! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2015!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092e\u093e\u0924\u0943\u0926\u093f\u0928 2015 \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SZMEZhy3A_jykWUW07fLpnZItN0alWPAFWnObA52GpE01nliRSEDMJU5NN-KRXxT1XgNQCcltYgTf6UKSo8bTWrRYL4k7D0gQMEPaT1Q=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a3ZD2kt42MpqlvF-DzT7W1xJYcWRk0UPvRjpKEeD0oeOOxOXTR0-qPLN9JCtsMeejwd4hiDj7_WFgg5l3cvsUZZymQ895MIjHwScfVPx"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lunar-new-years-eve-2011-china-taiwan-hong-kong", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-hpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9664\u5915", "hover_text": "\u9664\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFapS8CpxT4qKNEBabgbxWJLNZfiLhUtPVNntpuYd00Jl66ltaKZFK_3AdXikBdPpRqwKtmP_WgSpESm3GJ-15b9Hh2Cj9cZuuvEQY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "bubbles", "straw hat", "pillow", "nostalgic", "V", "overalls", "floating"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-PT": {"query": "Vitinho", "hover_text": "25\u00ba Anivers\u00e1rio do Vitinho", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Vitinho's 25th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "vitinhos-25th-anniversary", "countries": ["Portugal"], "url": "//www.google.com/logos/2011/vitinho11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 337006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-china-taiwan-hong-kong", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-hpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9664\u5915", "hover_text": "\u9664\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFapS8CpxT4qKNEBabgbxWJLNZfiLhUtPVNntpuYd00Jl66ltaKZFK_3AdXikBdPpRqwKtmP_WgSpESm3GJ-15b9Hh2Cj9cZuuvEQY=s660", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 170, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 2], "hires_width": 238, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner - My New Zealand", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "alternate_url": "", "query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gaston Julia's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gaston-julias-111th-birthday", "title": "Gaston Julia's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2004/julia.gif", "run_date_array": [2004, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "julia fractal", "hover_text": "Gaston Julia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iTSYCJ14B4xM8NHOAXLhauUH7sPVZI144KAZmm8RQPnUc1CRsdLFWnvVU422DcqjgjMY9WWn-RIC0L34C6-v4sSBGNSyy1-iZBO2f6Ky=s660", "query": "julia fractal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alpine Skiing World Cup 2009 #GoogleDoodle", "name": "alpine-skiing-world-cup-2009", "title": "Alpine Skiing World Cup 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/fis09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Coupe du Monde de Ski Alpin 2009", "hover_text": "Coupe du Monde de Ski Alpin \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AnuJPro4Gnaa5yZQZt9M8d3lC6INvqBdteYaRyK8kdwXawOVnG00rZ0jFPmb-0pm0sLMY4mt_qWnnKdPpZWmiCkWtKj5nAit2upbeHI=s660", "query": "Alpine Skiing World Cup 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-cheng-pos-120th-birthday", "title": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chen-cheng-pos-120th-birthday-5465617981243392-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9648\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u6e7e\u8457\u540d\u753b\u5bb6\u9648\u6f84\u6ce2\u8bde\u8fb0 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chen Cheng-po", "hover_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9673\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u7063\u6cb9\u756b\u5927\u5e2b \u9673\u6f84\u6ce2 120\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYne6_MEHe-CUuB08S197iZaHKHzvcMHR7p02vJYkw8hBq65SNpj3myFE0FIa5FfIgx3ERbEQ5DfPdYJ8yRG5BjYH3YDnKE4Fln6-ZfjIA=s660", "query": "Chen Cheng-po", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ql9xN6p8zdVgAsqAnXhu999UuNedSlXUIcNomvI64CKR4JyLgB4BBSCjSDwJuSsJ3zYj_TUfcxcSIWwg2UxQ69WoMs3OKdaBX9C64FjO"}, {"hires_height": 95, "share_text": "Groundhog's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "groundhogs-day-2000", "title": "Groundhog's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "run_date_array": [2000, 2, 2], "hires_width": 308, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Groundhog Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "query": "Groundhog's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-korea", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 407, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2e0\ubb18\ub144 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694~", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine #GoogleDoodle", "name": "110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine", "title": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine-5701649318281216-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "B\u00e9cassine", "hover_text": "110\u00e8me anniversaire de B\u00e9cassine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaCw3co4_tczDznOUObbeeoo_blWHglBOts1SZyTwIcrOjfZ1Ck5IKMp2NredWOAlMDAAx0C6B6OXOYAXU4eD4NLttdbcrp968R9lhE=s660", "query": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bfABXErlgxvYiFE9ytxXzRXQ83PzkMQgzUcYNbeSgVdnzFwHAx3Ov-sLZvAtpO2ciGtfvb-KVVK1lDxjjGKGLM7CAHrSU-bqi3i2nziS"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 2], "height": 132, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFapS8CpxT4qKNEBabgbxWJLNZfiLhUtPVNntpuYd00Jl66ltaKZFK_3AdXikBdPpRqwKtmP_WgSpESm3GJ-15b9Hh2Cj9cZuuvEQY=s660", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "alternate_url": "", "id": 3303216, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "vitinhos-25th-anniversary", "title": "Vitinho's 25th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/vitinho11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Vitinho", "hover_text": "25\u00ba Anivers\u00e1rio do Vitinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LOpGos21YncEXgszAyh_bTi1ZVwz6JM2udHBinw1gxrFdT_Oa1gZ3wmjg46S6Oz9p-sTkr5bBJSx8U75SBuFM5ZxdKkcaL8F75Scw6FhfA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "is_dynamic": false, "width": 407, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adam-frantisek-kollars-295th-birthday", "title": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/adam_frantisek_kollars_295th_birthday-1430005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 17], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "Adam Franti\u0161ek Koll\u00e1r", "hover_text": "295. v\u00fdro\u010die narodenia Adama Franti\u0161ka Koll\u00e1ra", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1QaJw4MhbPiTbBMr0J320hwIJ7NiScdtK9AOTs3XMiyKo_Lo2wBVZm9GkawWh14SnV7tDAsRptJaEdfg05vKkZmleXHL3fYMkjGk4cZ=s660", "query": "Adam Frantisek Kollar's 295th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QGW0qxkgZl1KquFkFcHTKQlrVjevzQ7zkGWbiP-UJs86hGQADjxmZbHlddVul1i-2BP6FXB0GexKspSUW4ovRl_0GYzXjXo2ti_qoNM4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2013", "title": "Senegal Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/senegal_independence_day_2013-1403005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bKC9mi5ed-aLwqKBFERsBUv5I4NIDSQ3rz9E8Opv1Uw6Zyr-d9f_k_NjX1MNQqE8e-CCRdSSolhy-mxPFatKG130G3WDVmazusfiJKze=s660", "query": "Senegal Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kWeQLA07fv43thFz1w3_VmbSYbBmMy-QrGlmla75v1ofv9GjJtbeBw_x_QuskXyG0AnlxEhalVsEInAiOROVPvKRVjakArrUNJ2cjaY_"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 128, "name": "lunar-new-years-eve-2011-korea", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 407, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2e0\ubb18\ub144 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694~", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flowers", "Bunny", "Red", "Rabbit"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9664\u5915", "hover_text": "\u9664\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-china-taiwan-hong-kong", "countries": ["Brunei", "China", "Hong Kong", "Singapore", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-hpi.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 341003, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 170, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 2], "hires_width": 238, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner - My New Zealand", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gaston Julia's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gaston-julias-111th-birthday", "title": "Gaston Julia's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2004/julia.gif", "run_date_array": [2004, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "julia fractal", "hover_text": "Gaston Julia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iTSYCJ14B4xM8NHOAXLhauUH7sPVZI144KAZmm8RQPnUc1CRsdLFWnvVU422DcqjgjMY9WWn-RIC0L34C6-v4sSBGNSyy1-iZBO2f6Ky=s660", "query": "julia fractal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alpine Skiing World Cup 2009 #GoogleDoodle", "name": "alpine-skiing-world-cup-2009", "title": "Alpine Skiing World Cup 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/fis09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Coupe du Monde de Ski Alpin 2009", "hover_text": "Coupe du Monde de Ski Alpin \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AnuJPro4Gnaa5yZQZt9M8d3lC6INvqBdteYaRyK8kdwXawOVnG00rZ0jFPmb-0pm0sLMY4mt_qWnnKdPpZWmiCkWtKj5nAit2upbeHI=s660", "query": "Alpine Skiing World Cup 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-cheng-pos-120th-birthday", "title": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chen-cheng-pos-120th-birthday-5465617981243392-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9648\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u6e7e\u8457\u540d\u753b\u5bb6\u9648\u6f84\u6ce2\u8bde\u8fb0 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chen Cheng-po", "hover_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9673\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u7063\u6cb9\u756b\u5927\u5e2b \u9673\u6f84\u6ce2 120\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYne6_MEHe-CUuB08S197iZaHKHzvcMHR7p02vJYkw8hBq65SNpj3myFE0FIa5FfIgx3ERbEQ5DfPdYJ8yRG5BjYH3YDnKE4Fln6-ZfjIA=s660", "query": "Chen Cheng-po", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ql9xN6p8zdVgAsqAnXhu999UuNedSlXUIcNomvI64CKR4JyLgB4BBSCjSDwJuSsJ3zYj_TUfcxcSIWwg2UxQ69WoMs3OKdaBX9C64FjO"}, {"hires_height": 95, "share_text": "Groundhog's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "groundhogs-day-2000", "title": "Groundhog's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "run_date_array": [2000, 2, 2], "hires_width": 308, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Groundhog Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "query": "Groundhog's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-korea", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 407, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2e0\ubb18\ub144 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694~", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine #GoogleDoodle", "name": "110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine", "title": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine-5701649318281216-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "B\u00e9cassine", "hover_text": "110\u00e8me anniversaire de B\u00e9cassine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaCw3co4_tczDznOUObbeeoo_blWHglBOts1SZyTwIcrOjfZ1Ck5IKMp2NredWOAlMDAAx0C6B6OXOYAXU4eD4NLttdbcrp968R9lhE=s660", "query": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bfABXErlgxvYiFE9ytxXzRXQ83PzkMQgzUcYNbeSgVdnzFwHAx3Ov-sLZvAtpO2ciGtfvb-KVVK1lDxjjGKGLM7CAHrSU-bqi3i2nziS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vitinho's 25th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "vitinhos-25th-anniversary", "title": "Vitinho's 25th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/vitinho11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Vitinho", "hover_text": "25\u00ba Anivers\u00e1rio do Vitinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LOpGos21YncEXgszAyh_bTi1ZVwz6JM2udHBinw1gxrFdT_Oa1gZ3wmjg46S6Oz9p-sTkr5bBJSx8U75SBuFM5ZxdKkcaL8F75Scw6FhfA=s660", "query": "Vitinho's 25th Anniversary", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2011, 2, 2], "height": 128, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "alternate_url": "", "id": 3303216, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lunar-new-years-eve-2011-china-taiwan-hong-kong", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-hpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9664\u5915", "hover_text": "\u9664\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFapS8CpxT4qKNEBabgbxWJLNZfiLhUtPVNntpuYd00Jl66ltaKZFK_3AdXikBdPpRqwKtmP_WgSpESm3GJ-15b9Hh2Cj9cZuuvEQY=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea", "is_dynamic": false, "width": 407, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday #GoogleDoodle", "name": "hryhorii-skovorodas-290-birthday", "title": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hryhorii_skovorodas_290_birthday-985005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430", "hover_text": "290 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u0421\u043a\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qqUSmDQw5h6hljUzYut7dmH35Q9Eto8u78AZ8YcxSkKl8uO3A0qpYMtTs1X1V6L3oLV2nVDo0tKkFyYSlw6OSm6d78myzLezDJNux7s=s660", "query": "Hryhorii Skovoroda's 290 Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet #GoogleDoodle", "name": "120th-anniversary-of-the-nutcracker-ballet", "title": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "url": "//www.google.com/logos/2012/120th_anniversary_of_the_nutcracker_ballet-992006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 18], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "hover_text": "120 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03bc\u03c0\u03b1\u03bb\u03ad\u03c4\u03bf\u03c5 \u03bf \u039a\u03b1\u03c1\u03c5\u03bf\u03b8\u03c1\u03b1\u03cd\u03c3\u03c4\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Nutcracker Ballet", "hover_text": "120th Anniversary of the Nutcracker Ballet", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ballet \"El trencanous\"", "hover_text": "120\u00e8 aniversari del ballet \"El trencanous\"", "share_text": ""}, "it": {"query": "schiaccianoci balletto", "hover_text": "120\u00b0 anniversario della prima del balletto 'Lo Schiaccianoci'", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 120 \u05dc\u05de\u05e4\u05e6\u05d7 \u05d4\u05d0\u05d2\u05d5\u05d6\u05d9\u05dd", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Intxar-Hauskailua balleta", "hover_text": "Intxaur-hauskailua balletaren 120.urteurrena", "share_text": ""}, "cs": {"query": "balet Lousk\u00e1\u010dek", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010d\u00ed baletu Lousk\u00e1\u010dek", "share_text": ""}, "et": {"query": "P\u00e4hklipureja", "hover_text": "P\u00e4hklipureja 120. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ballet \"O crebanoces\"", "hover_text": "120 Aniversario do ballet \"O crebanoces\"", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041a\u0440\u0446\u043a\u043e \u041e\u0440\u0430\u0448\u0447\u0438\u045b\"", "share_text": ""}, "no": {"query": "N\u00f8tteknekkeren", "hover_text": "120-\u00e5rs jubileet for N\u00f8tteknekkeren", "share_text": ""}, "lv": {"query": "balets Riekstkodis", "hover_text": "Baleta \"Riekstkodis\" 120. gadadiena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "baletas Spragtukas", "hover_text": "Baleto \"Spraktukas\" 120-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ballet El Cascanueces", "hover_text": "120\u00ba aniversario del ballet El Cascanueces", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Balet \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "hover_text": "120. rocznica prapremiery baletu \"Dziadek do Orzech\u00f3w\"", "share_text": ""}, "fr": {"query": "ballet Casse-noisette", "hover_text": "120\u00e8me anniversaire du ballet Casse-noisette", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430", "hover_text": "120 \u0433. \u043e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \"\u041b\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\u0442\u0430\"", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Ora\u0161ar balet", "hover_text": "120. godi\u0161njica prve izvedbe baleta Ora\u0161ar", "share_text": ""}, "de": {"query": "der nussknacker", "hover_text": "120. Geburtstag des Ballets \"Der Nussknacker\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "di\u00f3t\u00f6r\u0151", "hover_text": "120 \u00e9ves a di\u00f3t\u00f6r\u0151", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "O Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do bal\u00e9 \"O Quebra-Nozes\"", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Baletul \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "hover_text": "120 de ani de la premiera baletului \"Sp\u0103rg\u0103torul de nuci\"", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62", "hover_text": "\u304f\u308b\u307f\u5272\u308a\u4eba\u5f62 \u521d\u6f14 120 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Quebra-Nozes", "hover_text": "120\u00ba Anivers\u00e1rio do Bailado Quebra-Nozes", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u80e1\u6843\u9257", "hover_text": "\u7d93\u5178\u82ad\u857e\u821e\u97f3\u6a02\u5287 \u80e1\u6843\u9257\u9996\u6f14 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "N\u00f6tkn\u00e4pparen", "hover_text": "120-\u00e5rsjubileet av N\u00f6tkn\u00e4pparen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430", "hover_text": "120 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \"\u041e\u0440\u0435\u0432\u043e\u043a\u0440\u0448\u0430\u0447\u043a\u0430\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "balet Lusk\u00e1\u010dik", "hover_text": "120. v\u00fdro\u010die baletu Lusk\u00e1\u010dik", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "hover_text": "120 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0443 \"\u041b\u0443\u0441\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\"", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Hresta\u010d", "hover_text": "120. obletnica uprizoritve baleta Hresta\u010d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R4CQFi9W1RDMszGi5nr2bLOYnZ0o1CpxmZ2tx8CPjQD79tBxR2N20d_Eb-9zlsExgIVUJdW9WFxvmO7KyGfee39gWpWf02UXwibfZO4=s660", "query": "Nutcracker Ballet", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "herman-potocniks-120th-birthday", "title": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/herman_potoniks_120th_birthday-990006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. ro\u0111endan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}, "de": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. Geburtstag von Herman Poto\u010dnik", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Herman Poto\u010dnik", "hover_text": "120. rojstni dan Hermana Poto\u010dnika", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jkD1uP0QYFdpGYeUZLQVcjyp--cjYSC3ITPcfDM233DBOEsJfNPH_ShZiC3uHP40ITNsE8NVrY2gCf-2hF9ikUty99I0m3hUtSop5Mg=s660", "query": "Herman Poto\u010dnik's 120th Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 128, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "australia-day-2011", "title": "Australia Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ausday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australian Summer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ksfgf-7UfRtrTS2zwDpmeidcoIxLIRLhZ1D58UQkpIRtGyNTOaG5v3tyy5loVG40vt3LmzR2-BbPlQnQ-Qngbhf8Y0QVW0ABn9Dbbjlt=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Flowers", "Bunny", "Red", "Rabbit"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2e0\ubb18\ub144 \uc0c8\ud574", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694~", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - Korea #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-korea", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-uhpi.gif", "hires_width": 407, "persistent_id": 344003, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-years-eve-2011-china-taiwan-hong-kong", "title": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/2011/lunarny11-hpi.gif", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9664\u5915", "hover_text": "\u9664\u5915\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u7bc0", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-LFapS8CpxT4qKNEBabgbxWJLNZfiLhUtPVNntpuYd00Jl66ltaKZFK_3AdXikBdPpRqwKtmP_WgSpESm3GJ-15b9Hh2Cj9cZuuvEQY=s660", "query": "Lunar New Year's Eve 2011 - China, Taiwan, Hong Kong", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 170, "share_text": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2010-new-zealand-winner", "title": "Doodle 4 Google 2010 - New Zealand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 2], "hires_width": 238, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Winner - My New Zealand", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_nz10-hp.gif", "query": "http://www.google.co.nz/doodle4google/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gaston Julia's 111th Birthday #GoogleDoodle", "name": "gaston-julias-111th-birthday", "title": "Gaston Julia's 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2004/julia.gif", "run_date_array": [2004, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "julia fractal", "hover_text": "Gaston Julia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iTSYCJ14B4xM8NHOAXLhauUH7sPVZI144KAZmm8RQPnUc1CRsdLFWnvVU422DcqjgjMY9WWn-RIC0L34C6-v4sSBGNSyy1-iZBO2f6Ky=s660", "query": "julia fractal", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alpine Skiing World Cup 2009 #GoogleDoodle", "name": "alpine-skiing-world-cup-2009", "title": "Alpine Skiing World Cup 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/fis09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Coupe du Monde de Ski Alpin 2009", "hover_text": "Coupe du Monde de Ski Alpin \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AnuJPro4Gnaa5yZQZt9M8d3lC6INvqBdteYaRyK8kdwXawOVnG00rZ0jFPmb-0pm0sLMY4mt_qWnnKdPpZWmiCkWtKj5nAit2upbeHI=s660", "query": "Alpine Skiing World Cup 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday #GoogleDoodle", "name": "chen-cheng-pos-120th-birthday", "title": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/chen-cheng-pos-120th-birthday-5465617981243392-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u9648\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u6e7e\u8457\u540d\u753b\u5bb6\u9648\u6f84\u6ce2\u8bde\u8fb0 120\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "en": {"query": "Chen Cheng-po", "hover_text": "Chen Cheng-po's 120th Birthday", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9673\u6f84\u6ce2", "hover_text": "\u53f0\u7063\u6cb9\u756b\u5927\u5e2b \u9673\u6f84\u6ce2 120\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYne6_MEHe-CUuB08S197iZaHKHzvcMHR7p02vJYkw8hBq65SNpj3myFE0FIa5FfIgx3ERbEQ5DfPdYJ8yRG5BjYH3YDnKE4Fln6-ZfjIA=s660", "query": "Chen Cheng-po", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ql9xN6p8zdVgAsqAnXhu999UuNedSlXUIcNomvI64CKR4JyLgB4BBSCjSDwJuSsJ3zYj_TUfcxcSIWwg2UxQ69WoMs3OKdaBX9C64FjO"}, {"hires_height": 95, "share_text": "Groundhog's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "groundhogs-day-2000", "title": "Groundhog's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "run_date_array": [2000, 2, 2], "hires_width": 308, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Groundhog Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/groundhog.gif", "query": "Groundhog's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine #GoogleDoodle", "name": "110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine", "title": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/110th-anniversary-of-first-publication-of-becassine-5701649318281216-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "B\u00e9cassine", "hover_text": "110\u00e8me anniversaire de B\u00e9cassine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PaCw3co4_tczDznOUObbeeoo_blWHglBOts1SZyTwIcrOjfZ1Ck5IKMp2NredWOAlMDAAx0C6B6OXOYAXU4eD4NLttdbcrp968R9lhE=s660", "query": "110th Anniversary of first publication of B\u00e9cassine", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bfABXErlgxvYiFE9ytxXzRXQ83PzkMQgzUcYNbeSgVdnzFwHAx3Ov-sLZvAtpO2ciGtfvb-KVVK1lDxjjGKGLM7CAHrSU-bqi3i2nziS"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vitinho's 25th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "vitinhos-25th-anniversary", "title": "Vitinho's 25th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/vitinho11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 2], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Vitinho", "hover_text": "25\u00ba Anivers\u00e1rio do Vitinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LOpGos21YncEXgszAyh_bTi1ZVwz6JM2udHBinw1gxrFdT_Oa1gZ3wmjg46S6Oz9p-sTkr5bBJSx8U75SBuFM5ZxdKkcaL8F75Scw6FhfA=s660", "query": "Vitinho's 25th Anniversary", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
