<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Lotfia El Nady's 107th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Lotfia El Nady's 107th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/shin-saimdangs-510th-birthday"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/turkish-republic-day-2014"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Lotfia El Nady's 107th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">October 29, 2014</div>
        <h2>Lotfia El Nady's 107th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
  <li class="doodle-card" id="blog-card"><div class="card-wrap">
    <div><p>Like most young people, Lotfia El Nadi didn&rsquo;t take no for an answer. In an era when Egyptian women were still fighting for equal rights, Lotfia was dreaming of soaring the big blue sky as a pilot. Whenever she took flying lessons, she would tell her father she was attending a study group&ndash;with mom&rsquo;s approval of course. In 1933, El Nadi became the first Egyptian woman to fly a plane from Cairo to Alexandria, accomplishing her goal and moving the needle for women&rsquo;s right in her homeland. Our doodle in the Middle East marks her 107th birthday.</p>
</div>
  </div></li>
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Ľudovít Štúr's Birthday" href="ludovit-sturs-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="stur08.gif" alt="Ľudovít Štúr's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2015" href="turkey-national-day-2015.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg" alt="Turkey National Day 2015">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday" href="niki-de-saint-phalles-84th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg" alt="Niki de Saint Phalle's 84th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2013" href="republic-day-turkey-2013.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2013">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2014" href="turkish-republic-day-2014.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg" alt="Turkish Republic Day 2014">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo" href="asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="asterix09.gif" alt="Asterix Comic's 50th Anniversary © 2009 Goscinny - Uderzo">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2011" href="turkish-national-day-2011.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey-2011-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2011">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2010" href="turkish-national-day-2010.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey10-hp.jpg" alt="Turkish National Day 2010">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkey National Day 2008" href="turkey-national-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkeynational08.gif" alt="Turkey National Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Google Beta" href="google-beta.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googlebeta.jpg" alt="Google Beta">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Shin Saimdang's 510th Birthday" href="shin-saimdangs-510th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg" alt="Shin Saimdang's 510th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Bob Ross' 70th Birthday" href="bob-ross-70th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="bob_ross12-hp.jpg" alt="Bob Ross' 70th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish National Day 2009" href="turkish-national-day-2009.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="turkey09.gif" alt="Turkish National Day 2009">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Turkish Republic Day 2007" href="turkish-republic-day-2007.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="tr_republic07.gif" alt="Turkish Republic Day 2007">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Republic Day Turkey 2012" href="republic-day-turkey-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg" alt="Republic Day Turkey 2012">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 204, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr", "id": 16850005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 419, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "aiga-raschs-74th-birthday", "title": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "74. Geburtstag von Aiga Rasch", "share_text": "Ihr Stil ist Kult! 74. Geburtstag von Aiga Rasch #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp2x.jpg", "query": "Aiga Rasch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPUcHof1Z3tJo2_iRBV6D_c37-jPAQadZLF4E0lEI-4Uc5XxCw9EuDqk63mjoCP8HUCuBNRGFWPuAUQD65Tb8ZAgI-gxl3nfpEdFB-4X"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "giorgio-morandis-125th-birthday", "title": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 20], "hires_width": 725, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorgio Morandi", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp2x.jpg", "query": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fTxRTBY3lCVzgKTW8dwBmBOAyXpx9WfoDy20_b89vTL8QRGa1uBIxXTWQXg35vtZ20RA04Xgc2AOs5NHNCRSQ1vaO7jto-P2NlB4I3O3"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "query": "Women's World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, "tags": ["Birthday", "plane", "airplane", "pilot", "pyramids", "cairo", "aviator"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Like most young people, Lotfia El Nadi didn&rsquo;t take no for an answer. In an era when Egyptian women were still fighting for equal rights, Lotfia was dreaming of soaring the big blue sky as a pilot. Whenever she took flying lessons, she would tell her father she was attending a study group&ndash;with mom&rsquo;s approval of course. In 1933, El Nadi became the first Egyptian woman to fly a plane from Cairo to Alexandria, accomplishing her goal and moving the needle for women&rsquo;s right in her homeland. Our doodle in the Middle East marks her 107th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622798, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2014, 10, 31], "height": 225, "standalone_html": "/logos/2014/halloween14/halloween14.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN", "id": 16849096, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "86th-anniversary-of-the-first-radio-calisthenics-broadcast-in-japan", "title": "86th anniversary of the first radio calisthenics broadcast in Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/86th-anniversary-of-the-first-radio-calisthenics-broadcast-in-japan-5830148075028480-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u30e9\u30b8\u30aa\u4f53\u64cd", "hover_text": "\u30e9\u30b8\u30aa\u4f53\u64cd \u653e\u9001 86 \u5468\u5e74\u8a18\u5ff5", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ekaF09o4GPDQdFEAgbQ-FaZcmQPs_473AggJvA3xjX8fAaSYFKIqb4lV2cqiGsKv6P0gIq0uiYXWvr04l76th7IPM5WmOM8IouMJ1pvs=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rMCrJXHX4Oxp-idAT8x32nqVGTrvmZ61AS6ZfF-L3f2jucxX5mYeZsWmN6oPmKaHyC0G-oDqBYcmXiY9t8KUgCgZDLEwGXeIIIy5jYtS3w"}, "title": "Halloween 2014", "is_dynamic": true, "width": 570, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Happy Freedom Day!", "name": "freedom-day-2015", "title": "Freedom Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/freedom-day-2015-5135335331725312-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Freedom Day South Africa", "hover_text": "Happy Freedom Day!", "share_text": "Happy Freedom Day!"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "Vryheidsdag Suid-Afrika", "hover_text": "Gelukkige Vryheidsdag!", "share_text": "Gelukkige Vryheidsdag!"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qYfYahEoSWveCtmtCSfr10-nSo7OMx-bIYjQzbTz29ZWVcAjFk5XQ6yMNx8xpoMc3q2dYGIGNZgAjpH5_FQ5rDFyUNGtjR5UuNFDMFE5cA=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xSWGKtRn_hVJgLx5C1Jww_zqX3PaZ7GiFDPZUvRvU7uV9vU3VTPX8gwwhAj3xOJV0ObkAezzolVmPgQRMO_B59z8vSLyQLLZ02b3R4OoDw", "query": "Freedom Day South Africa"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2015 (Colombia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-colombia", "title": "Children's Day 2015 (Colombia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-colombia-5665527032709120-hp.png", "run_date_array": [2015, 4, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hfY-Pa3edXOGnwSVq03t4BVcCt4TdA4aDFfO6p6CtncoxK4M8v3uScA15eVSLxO7jXlia3cNSFVYhM6q5Qse9gQOSOthnQOkT6MhWNqS=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/94bEB2YoCKme1P5XHuk47oHr0PRymki4XjNxdPkf7aEdcl_hcjgFMqK6tiEyegT5vVfE4ShDvk05GY_N-4x0u_Cg_WHhC2ZFi8B1WhSd", "query": "Children's Day 2015 (Colombia)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mothers Day", "name": "mothers-day-2015-armenia", "title": "Mother's Day 2015 (Armenia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-armenia-5638125451739136-hp.gif", "run_date_array": [2015, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2015", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438"}, "hy": {"query": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580", "hover_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580 2015", "share_text": "\u0544\u0561\u0575\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0587 \u0563\u0565\u0572\u0565\u0581\u056f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0585\u0580"}, "en": {"query": "Mothers Day", "hover_text": "Mothers Day 2015", "share_text": "Mothers Day"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n6fMDWL4QyeM7jg9afrypZNlYlYmrKcnsGCerJ9xwTv8YODYUwQ-_cD4es8fMeu8xJeeNHjiDPbtAAChgSIJXVFN-uJZoK-_2KyggBFVkw=s660", "query": "Mothers Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co-g9l9sZ-yCuYaR3CxfGWz63NbvBHIjqcOu_fSV6I_ZpD8C4DNZh2r-l4eEPD9jtabFcNXuDR-vDIMvhI-6tvYAcyN7Dx6cWYlYUigq"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, "tags": ["monster", "zombie", "witch", "ghost", "scarecrow", "pumpkins", "jack o lantern"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>This year we invited some favorite monsters artists to create a series of spooktastic animated gifs. Refresh to see all six!</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://cargocollective.com/markus\">Markus Magnusson</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/4.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/2.gif\" /></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://www.oliviawhen.com/\">Olivia Huyhn</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/3.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/1.gif\" /></p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://t-price.tumblr.com/\" style=\"text-align: left;\">Taylor Price</a>:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/6.gif\" /></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><img src=\"//www.google.com/logos/2014/halloween14/5.gif\" /></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "countries": ["Argentina", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bangladesh", "Belize", "Bolivia", "Brazil", "Bulgaria", "Canada", "Chile", "China", "Colombia", "Costa Rica", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Finland", "France", "Germany", "Guatemala", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Japan", "Kenya", "Laos", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Pakistan", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Romania", "Russia", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "Switzerland", "Taiwan", "Thailand", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Venezuela", "Vietnam"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622803, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2500th Anniversary of the Marathon #GoogleDoodle", "name": "2500th-anniversary-of-the-marathon", "title": "2500th Anniversary of the Marathon", "url": "//www.google.com/logos/2010/marathon10-hpc.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "hover_text": "2.500 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03bc\u03ac\u03c7\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03ce\u03bd\u03b1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WXnvgnBrdyr3p4VxesYk3nea8oI5NifnIha8ImbRP5HaO5EQkPdrLhtXnmviJur2o2eK-U1qOqLolKQU8HGdtAUAPzzU_cKVJZlnJyou=s660", "query": "2500th Anniversary of the Marathon", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2012 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2012", "title": "Halloween 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/halloween-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "Gle\u00f0ilega hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Felice Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "O\u00edche Shamhna shona!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0458\u0435 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Fijne Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2012", "hover_text": "Halloween 2012", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "de": {"query": "Happy Halloween!", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feliz Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween Fericit!", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Veselo no\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Veselo no\u010d \u010darovnic!", "share_text": ""}, "sq": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hBCBRkmZ72Foztp1wlyr2KTCKLNzziYx-aw4Wo-UQt_9HzO3X6uEjQewwNvyanYSkBVwGDlAqrKBkERy4bC0UT_-xd8GG20-gY_PBA1d=s660", "query": "Happy Halloween!", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2013 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2013", "title": "Halloween 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/halloween-2013-5105650963054592-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng Ng\u00e0y Halloween!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Strega Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Shamhna", "hover_text": "Shona O\u00edche Shamhna!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "halloweensk\u00e1 \u010darod\u011bjnice", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Selamat Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! ", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0434\u044c\u043c\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "ragana", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovynas", "hover_text": "Nuotaikingo Helovyno!", "share_text": ""}, "ig": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e19\u0e38\u0e01\u0e01\u0e31\u0e19\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e31\u0e25\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "pcm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bruja Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bruixa Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "fil": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sorci\u00e8re Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "yo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8, \u09b8\u09be\u09b9\u09c7\u09ac\u09c0 \u09ad\u09c1\u09a4\u099a\u09a4\u09c1\u09b0\u09a6\u09b6\u09c0 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween Hexe", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "heks halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ha": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3 \u9b54\u5973", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitoarea de Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Bruxa de Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud574\ud53c \ud560\ub85c\uc708!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "halloweenska \u010darodejnica", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween Witch", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Wied\u017ama Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dUun3bBt5iuVpgy_AIe_yAq6zG0MZiLc-EWR0SGeaYvZy16hfubIEQa965dqM7iKArb0-A89VZW2xSDxkICN-VRrZNSJ7yBUD9QYSqPEKg=s660", "query": "Halloween Witch", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_stzfDHPieNTnNcBhcg0fg_NeW49ekJxfL2d_mvJfcAgRBgnl035Ewb4DFrVDx3beS2y9Er5ywVHnb6jxYCP_k2xmQ3IDtEqNpLWKpM"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle", "name": "halloween-global-candy-cup-2015", "title": "Halloween - Global Candy Cup 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544.7-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 31], "hires_width": 808, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hrekkjavaka", "hover_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": "Spila\u00f0u Nammibikarleikinn 2015 \u00e1 Hrekkjav\u00f6ku! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015", "share_text": "Partecipa alla Coppa del Mondo di Dolcetti di Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o\u00a0Sv\u011btov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan!", "share_text": "Parte hartu 2015eko Halloween gaueko Gozoki Txapelketan! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril!", "share_text": "M\u00e4ngi 2015 Halloweeni \u00fclemaailmsel kommiturniiril! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015", "share_text": "Xoga ao Campionato de Caramelos de Halloween 2015 #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015!", "share_text": "Mainkan Permainan Halloween dalam Piala Dunia Permen 2015! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015!", "share_text": "\u00a1Juega al Campeonato Mundial de los Caramelos de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game!", "share_text": "Play the 2015 Global Candy Cup Halloween Game! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0421\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438\u0439 \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0440\u0430 - 2015 \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015!", "share_text": "\u0417\u0430\u0438\u0433\u0440\u0430\u0458\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0443\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u041d\u043e\u045b\u0438 \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Speel het 2015 WK Halloween!", "share_text": "Speel het 2015 WK Halloween!"}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!", "share_text": "Sp\u0113l\u0113 2015. gada Pasaules saldumu kausa Helov\u012bna sp\u0113li!  #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105!", "share_text": "\u017daisk Global Candy Helovino \u017eaidim\u0105! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30", "share_text": "\u0e21\u0e32\u0e40\u0e25\u0e48\u0e19\u0e40\u0e01\u0e21 2015 \u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19\u0e41\u0e04\u0e19\u0e14\u0e35\u0e49\u0e04\u0e31\u0e1e\u0e01\u0e31\u0e19\u0e40\u0e16\u0e2d\u0e30 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015", "share_text": "\u00a1Juega la Copa Mundial de Caramelo Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015", "share_text": "Juga al Campionat de Caramels de Halloween 2015!  #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015!", "share_text": "W Halloween zagraj w Cukierkowy Puchar \u015awiata 2015! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0421\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445", "hover_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015!", "share_text": "\u0413\u0443\u043b\u044f\u0439\u0446\u0435 \u045e \u0446\u0443\u043a\u0435\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b \u043a\u0443\u0431\u043a\u0430\u043a \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 2015! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 !", "share_text": "Pour f\u00eater Halloween, d\u00e9fiez des sorci\u00e8res \u00e0 la Coupe du monde des bonbons 2015 ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015!", "share_text": "\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0430\u0439 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u043b\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 2015! #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! ", "share_text": "Zaigrajte na Svjetskom kupu slatki\u0161a 2015. povodom Halloweena! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup", "share_text": "Spiel mit beim 2015 Global Candy Cup #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Spil Halloweenspillet, Verdensmesterskabet i Slik 2015!", "share_text": "Spil med i Verdensmesterskabet i slik 2015! #GoogleDoodle "}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015!", "share_text": "Participe do jogo de Halloween: Campeonato Mundial de Doces de 2015! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4", "share_text": "Pelaa Makeisten maailmancup 2015 -peli\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l!", "share_text": "J\u00e1tssz a 2015-\u00f6s Cukorka Vil\u00e1gbajnoks\u00e1gon Halloween alkalm\u00e1b\u00f3l! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01 2015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a", "share_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff012015 \u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u4e16\u754c\u5927\u4f1a #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015!", "share_text": "Particip\u0103 la Campionatul Mondial al Bomboanelor de Halloween 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015!", "share_text": "Participa no jogo de Halloween: Campeonato do Mundo de Doces 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232", "share_text": "\u9ad4\u9a57 2015 \u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u76c3\u842c\u8056\u7bc0\u904a\u6232 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen!", "share_text": "Halloween 2015: Delta i Godism\u00e4sterskapen! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 ", "hover_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba ", "share_text": "2015 \u0639\u0627\u0644\u0645\u06cc \u06a9\u06cc\u0646\u0688\u06cc \u06a9\u067e \u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u06a9\u06be\u06cc\u0644\u06cc\u06ba #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015!", "share_text": "Hrajte na Halloween o Svetov\u00fd sladk\u00fd poh\u00e1r 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f", "share_text": "\u4f53\u9a8c2015\u5e74\u4e16\u754c\u7cd6\u679c\u676f\u4e07\u5723\u8282\u6e38\u620f #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "No\u0107 ve\u0161tica", "hover_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015!", "share_text": "Zaigrajte igru na Svetskom kupu poslastica povodom No\u0107i ve\u0161tica 2015! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "share_text": "\u0411\u0435\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0443 \u0426\u0443\u043a\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u041a\u0443\u0431\u043a\u0443 \u0421\u0432\u0456\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "No\u010d \u010darovnic", "hover_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015", "share_text": "Igrajte \u010darovni\u0161ko igrico Svetovni pokal sladkor\u010dkov 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/halloween-global-candy-cup-2015-6263662700396544-hp2x.png", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5kmGKE9WImdTCZmlS_JR3GbbLDYETD3VPeuQeol96uJ0OcVpYNv7wTHCVlfO52FllrUPrRO6Wa4G1iksG90JOWC0OmaO9aAPk3DUdaMeaA"}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 2007 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2007", "title": "Halloween 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/halloween07.gif", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Melbourne Cup 2005 #GoogleDoodle", "name": "melbourne-cup-2005", "title": "Melbourne Cup 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/melbourne_cup05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "melbourne cup", "hover_text": "Melbourne Cup", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kHomO-zrdW5BTqNK2ny2sf_bI2fYN406t-q4iqNwbu9ynfnysuU6avXrcgq_xock2BFogaO7mAY5KqkGTbT1bGhUZv7WQsEaEr4Luv0=s660", "query": "melbourne cup", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Parkes Observatory's 50th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "parkes-observatorys-50th-anniversary", "title": "Parkes Observatory's 50th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/parkes_observatory_50th_Anniversary-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Parkes Observatory", "hover_text": "CSIRO Parkes Radio Telescope 50th Anniversary", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p2IHsVgijyIsS5Mj8bAFFULmFugqk6Kr0Jv-dgEMpC7ofG6Ujgfd1JGxtHMlKbgnYvIo6nnnx4DLJBSfVR77tChBim3LAv7503SzgWN_=s660", "query": "Parkes Observatory", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2011 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2011", "title": "Halloween 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/halloween-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Happy Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "et": {"query": "Halloween", "hover_text": "Head Halloweeni!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Xo\u015f Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Priec\u012bgu Helov\u012bnu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helovinas", "hover_text": "Linksmo Helovino 2011!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u0451\u043b\u0430\u0433\u0430 \u0425\u044d\u043b\u0430\u045e\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d 2011", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u09c0 \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween 2011", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hauskaa Halloweeni\u00e4!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10f0\u10d4\u10da\u10dd\u10e3\u10d8\u10dc\u10d8 2011", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween fericit!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween 2011!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YtoNV4ep0NrYTSw_vDUbOaRQqz02eC4hysJyFRZwxOhl-MOESKXXF2No4LSZUYy1oT4x22HVtnLgeBqMMTVYeWiqPTNsJ7OmsRolfOcn=s660", "query": "Happy Halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Birthday of Katsushika Hokusai #GoogleDoodle", "name": "birthday-of-katsushika-hokusai", "title": "Birthday of Katsushika Hokusai", "url": "//www.google.com/logos/2010/hokusai10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u845b\u98fe\u5317\u658e", "hover_text": "\u845b\u98fe\u5317\u658e \u751f\u8a95250\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VGpiRVlpCgdzaM3AJD0_lVCpUkr_ZW3PO3NYjEx9mM3E4wtT5QvHkpviMFxuJA-x7_wFWTOExbSpCBpB7yiGSZF2LdWUjDzmAVn8BK_q=s660", "query": "Birthday of Katsushika Hokusai", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 138, "share_text": "Halloween 2009 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2009", "title": "Halloween 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "run_date_array": [2009, 10, 31], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Felice Halloween", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "no": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Klikk eller Knep?", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2009", "hover_text": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Feliz Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Joyeux Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "S\u00fc\u00dfes oder Saures? - hier klicken", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween 2009", "hover_text": "Click or Treat", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Karkki vai kepponen?", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Glad Halloween!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween 2009", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/clickortreat1.gif", "query": "halloween 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb #GoogleDoodle", "name": "halloween-2000-by-guest-illustrator-lorie-loeb", "title": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "run_date_array": [2000, 10, 31], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google's guest illustrator for Halloween 2000 was Lorie Loeb", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/halloween.gif", "query": "Halloween 2000 by guest illustrator Lorie Loeb", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Halloween 1999 #GoogleDoodle", "name": "halloween-1999", "title": "Halloween 1999", "url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "run_date_array": [1999, 10, 31], "hires_width": 306, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1999/googlepump.gif", "query": "Halloween 1999", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2002 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2002", "title": "Halloween 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/halloween02.gif", "run_date_array": [2002, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "halloween tradition", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Buon Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HH3RaFs2qFlU3g7RjPdp_ftcDVEJIvuyLYJtBNwpLs3tdRVFoGADyJfaHXc8gruvvahmGCngZVz34l2OmO3Xel_7vTFUEmHddt65ujE=s660", "query": "halloween tradition", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Halloween 2001 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2001", "title": "Halloween 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "run_date_array": [2001, 10, 31], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/halloween01.gif", "query": "Halloween 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2003 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2003", "title": "Halloween 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/halloween03.gif", "run_date_array": [2003, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AsaWrT9AJ2qEh3-fJ6evhk5A7xh01IqCSBaK2CA5lckHzb4Uz6isBUBScmdBNNZfNPHw19HTMx4-5TrLRznSu7KiamnySNDbKyfQfUzH=s660", "query": "halloween", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2010 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2010", "title": "Halloween 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/scooby-hp-1.gif", "run_date_array": [2010, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-Gty7wYkBK1vCAGSUtpaR5RQiMb7Ac5EF13hFaJ58t5Cf-5vIf4iymdP2DTFRFkWPXphmUHU3IHjgtNSO-aS65fSXSv1O3PKy0iMjthj=s660", "query": "Halloween 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2008 designed by Wes Craven #GoogleDoodle", "name": "halloween-2008-designed-by-wes-craven", "title": "Halloween 2008 designed by Wes Craven", "url": "//www.google.com/logos/2008/halloween08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween 2008", "hover_text": "Happy Halloween!  Doodle designed by Wes Craven", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween 2008", "hover_text": "L\u1ec5 h\u1ed9i Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "Halloween", "hover_text": "Felice Halloween!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Oslavte Halloween!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween! dise\u00f1ado por Wes Craven", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Gelukkig Halloween!", "share_text": ""}, "no": {"query": "allehelgensaften", "hover_text": "God allehelgensaften!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19 2008", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Weso\u0142ego Halloween!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Heute ist Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Du \u00f8nskes en h\u00e5rrejsende Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 2008", "hover_text": "Hauskaa Halloweenia!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia das bruxas", "hover_text": "Feliz dia das bruxas! Design de Wes Craven", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02! \u4f86\u81ea\u97cb\u65af\u514b\u91cc\u6587\u7684\u8a2d\u8a08", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708 2008", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \ud560\ub85c\uc708 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Halloween", "hover_text": "Glad Halloween! Design av Wes Craven", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Osl\u00e1vte Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0443\u0457\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bvPa03WJBJjxtMc0slXpw-OBVO_ru3zqfarvWp0QRGRGZoyUt462McSnE4AQ6TROcIFxO1wSvc45yC3RUAAaauEVVPCipGwvI9cXxxooIA=s660", "query": "halloween 2008", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 30], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "query": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk", "id": 16849887, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 388, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Fencing 2012 #GoogleDoodle", "name": "fencing-2012", "title": "Fencing 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fencing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039e\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud39c\uc2f1", "hover_text": "\ud39c\uc2f1", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, esgrima", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u123b\u121e\u120b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 scherma", "hover_text": "Scherma, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05d9\u05e3 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e1\u05d9\u05e3, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0634", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Pions\u00f3ireacht", "hover_text": "Londain 2012, Pions\u00f3ireacht", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 vehklemine", "hover_text": "London 2012, vehklemine", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 q\u0131l\u0131ncoynatma", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Q\u0131l\u0131ncoynatma", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 esgrima", "hover_text": "Londres 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Fencing", "hover_text": "London 2012 Fencing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "schermen", "hover_text": "Londen 2012 Schermen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "no": {"query": "fekting", "hover_text": "London 2012 - fekting", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 eskrim", "hover_text": "Londra 2012, Eskrim", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 pauko\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, pauko\u0161ana", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u64ca\u528d", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u64ca\u528d", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Esgrima Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 esgrima", "share_text": ""}, "is": {"query": "skylmingar", "hover_text": "Skylmingar, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 szermierka", "hover_text": "Londyn 2012, szermierka", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Escrime Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, escrime", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lawan pedang", "hover_text": "London 2012 Lawan Pedang", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 fencing", "hover_text": "\u0985\u09b8\u09bf\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fechten", "hover_text": "London 2012 - Fechten", "share_text": ""}, "da": {"query": "f\u00e6gtning", "hover_text": "London 2012, f\u00e6gtning", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Esgrima", "hover_text": "London 2012, Esgrima", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ma\u010devanje", "hover_text": "London 2012., ma\u010devanje", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Miekkailu", "hover_text": "Lontoo 2012 Miekkailu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "v\u00edv\u00e1s", "hover_text": "London 2012, v\u00edv\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 scrim\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Scrim\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Esgrima", "hover_text": "Londres 2012 Esgrima", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "mo": {"query": "scrim\u0103", "hover_text": "London 2012, scrim\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mchezo vitara", "hover_text": "London 2012, Mchezo wa Vitara", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 f\u00e4ktning", "hover_text": "London 2012 F\u00e4ktning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u0161erm", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, \u0161erm", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u51fb\u5251", "hover_text": "\u51fb\u5251", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0435\u0445\u0442\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 sabljanje", "hover_text": "London 2012 sabljanje", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0924\u0932\u0935\u093e\u0930\u092c\u093e\u091c\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qi8iowgwioC0lpQm56mjaPTbYY21vJrntwobAnFhQvWfdq1MNOYldPynG9b4cKPmmgdKp8Q7qVM48NYnqky7B_BPuwjApH3KHovbCPk6aA=s660", "query": "London 2012 Fencing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Venezuela Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "venezuela-independence-day-2012", "title": "Venezuela Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/venezuela12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 5], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Venezuela", "hover_text": "Independencia de Venezuela", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5B_dajFiiXJsz-zVlXY2KS_tky4ci2l9wAFWGRa_KQKkm3agLCIzGH_TMV0SULJoI1zrHq94YspbVte-S7RzEVqUGK3mwdMct-yyTM=s660", "alternate_url": "", "query": "Venezuela Independence Day 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2012", "title": "Canada Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Canada_Day-2012hp.jpg", "run_date_array": [2012, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "f\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "canada day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Fw3V04wo_q8SbngQRhwltrVofmBWk7Hc7zxnoihh0dlOCZdzSyymXF44LUSCUiugc_YRLqnWxYvLgPk3KaP-ZunjB_2wtOsuYTOWQM=s660", "alternate_url": "", "query": "canada day"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>In Mexico, our doodle takes inspiration from Maria Izquierdo&rsquo;s painting &ldquo;Retrato de Belem&rdquo; in honor of her 112th birthday. Izquierdo broke new ground when she became the first Mexican woman to have her artwork exhibited in the United States.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Maria Izquierdo's 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "countries": ["Mexico"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622802, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2005 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2005", "title": "Halloween 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/halloween05.gif", "run_date_array": [2005, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "nl": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "de": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "it": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "da": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "sv": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}, "ja": {"query": "/", "hover_text": "Halloween 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OgKmAQgMFj4vD66TB6PyCEr6YOFt14GiNDgoECM_ZFu90hCeTw03MzIIYHa5_xUTeAfzXeYRMz5IVsTF__kFSKZ5fWaijLJzMbHBH26Rew=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam) #GoogleDoodle", "name": "agustin-laras-113th-birthday-latam", "title": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/agustin-laras-113th-birthday-latam-5079606281371648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Agust\u00edn Lara", "hover_text": "113\u00ba aniversario del nacimiento de Agust\u00edn Lara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NYAtUeFiCcKdcgtZStkbwAnK44LAR7SL7iDQPzpWYVLR97UzP-MbeAb7ksNDfzF5KHsobXodM3kvxKpcua3N2UIMwKKTqRUxbEn38PE=s660", "query": "Agustin Lara's 113th Birthday (latam)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pIpsoV0N4FZbMuPB1JOvI2TanzAZrQ4lpSOIUy3of39xQAVdx4sNYmVv2nUc7BWnxvVBZ0gtAEYXVQ0kYn6rwfYMvc51KTQwdbjyJ0nm"}, {"hires_height": 125, "share_text": "Halloween 2006 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2006", "title": "Halloween 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "run_date_array": [2006, 10, 30], "hires_width": 330, "translations": {"fr": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "en": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "nl": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "de": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "it": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "da": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "sv": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}, "ja": {"query": "halloween", "hover_text": "Halloween 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2006/halloween06.gif", "alternate_url": "", "query": "halloween"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2004 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2004", "title": "Halloween 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/halloween04.gif", "run_date_array": [2004, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "en": {"query": "/", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "nl": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "de": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "it": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "da": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "sv": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "Happy Halloween", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8FDdMUSuOF8VS6ZGF_od4Y-UNyJb_pHdwnpBXQhhfFZ0aaYnsm3XDAsRcj6W91jrBwbfYTkCoX6oiFeyZbTA_43XTbwHGQwinJt8XjLX=s660", "alternate_url": "", "query": "/"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 210, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA", "id": 16845537, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "maria-izquierdos-112th-birthday", "title": "Maria Izquierdo's 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/maria-izquierdos-112th-birthday-6256555573903360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Mar\u00eda Izquierdo", "hover_text": "112\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Izquierdo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rNny-yxjZ2_J8VVSn-hxmndRxkcOa1ftUbbIgP29jqRRDKYJ5MN-zs8tGqYnk5RLEiMTKquxPNBqCQvdcYoU7jpOmAofiqWTp4Tp1wLJkg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZqGNqsK94sjhlqCZEM-blehkoii9WOMaKQZazoj3FTs71rlolyXndLiKB3B4ZmFjPbgJZDQZXupxqJurk7e1WmtKpoXrGVJQplVPhwk"}, "title": "Turkish Republic Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 525, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Bahrain National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bahrain-national-day-2013", "title": "Bahrain National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/bahrain-national-day-2013-6714487730077696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bahrain National Day", "hover_text": "Bahrain National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dejAUvqTi1D-OpxVg12kJuCroo_aBoTT2yUDjznYN98_5_KS6ALdCUe58CRJ4MGgnvZSBWiQkTBk1wQP3wbUCmPLKLFB0mJUINjteqU=s660", "query": "Bahrain National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tf5_fAGpUZPGaCWgTonoxv4CJa5opkanu2KAo6p_u4hqO9Aq65XK8jPi14XFcAtOjm1hln1N0rx_BzTBs8HsbAaZ1L6LvzlMgqpdnZqG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Callas' 90th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-callas-90th-birthday", "title": "Maria Callas' 90th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria-callas-90th-birthday-6111044824989696-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 2], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "hover_text": "90\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2 \u039a\u03ac\u03bb\u03bb\u03b1\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "is": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas f\u00e6ddist fyrir 90 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00b0 anniversario della nascita di Maria Callas", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Breithl\u00e1 90\u00fa Maria Callas", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas-en jaiotegunaren 90. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Maria Callas. Kugujwa iminyaka engu-90", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba cumpleanos de Maria Callas", "share_text": ""}, "id": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Ulang Tahun Maria Callas ke-90", "share_text": ""}, "es": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas' 90th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Maria Callas'\u0131n 90'\u0131nc\u0131 Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba aniversario del nacimiento de Mar\u00eda Callas", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00e8 aniversari del naixement de Maria Callas", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "Il y a 90 ans naissait Maria Callas", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90. godi\u0161njica ro\u0111enja Marie Callas", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "90\u00ba Anivers\u00e1rio de Maria Callas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Maria Callas", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u7c4d\u5e0c\u81d8\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5361\u62c9\u7d72 90\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "hover_text": "90 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0430\u0441", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x44sAZO1IZhSdBhOB7btNoXGyDpvO0JIS-fNpYabo-0aGzfWkiKFbaIf3vFZUHPLSR1_cXQZGW0mc6P-I997Xirj-wELaoMOom7Rlv9dJQ=s660", "query": "Maria Callas", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QFt7LmH7fUhkhUVUwbphQ-TiAnprYCK5Id3Zn_k6E6rBDwlaB4dyGlJBQDCU_9To121mDEBjUibJJJNn8rtT_K4XyiDH0aWsOfgFmAv5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasujiro-ozus-110th-birthday", "title": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/yasujiro-ozus-110th-birthday-6221760491945984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce", "hover_text": "\u5c0f\u6d25\u5b89\u4e8c\u90ce \u751f\u8a95 110 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pDMCpJ8a1TYVjGOrzvsGXO96LsMnTq10-d4_LTZMCZIve5VCkSQ2jl-7ncjdWbcAiUt73MILzZF1D8yVB0eRsuBaCEFQ6ObUOGBzPFCC_A=s660", "query": "Yasujiro Ozu's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HW3KWjWTh35mnJPZ6ur7dRRVXXC309WvRJhcxxuwYNH0vjSBQ1M_za7NcFiWjrOxYdQ4mO1vYBpBPRsihpraBgH3DTz-4l3b69_SqGA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, "tags": ["National Holiday", "History", "Bosphorus", "Bridge", "crescent", "star", "strait", "boats", "fireworks"], "is_highlighted": false, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>From Europe to Asia&mdash;and with a little help from the Bosphorus Bridge&mdash;we&rsquo;re wishing Turkey a happy Republic Day!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "countries": ["Turkey"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622799, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "alternate_url": "", "query": "Turkish Republic Day 2007"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 204, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr", "id": 16850005, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 419, "related_doodles": [{"hires_height": 440, "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle", "name": "aiga-raschs-74th-birthday", "title": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 9], "hires_width": 1100, "translations": {"fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday", "share_text": "Celebrating Aiga Rasch\u2019s 74th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Aiga Rasch", "hover_text": "74. Geburtstag von Aiga Rasch", "share_text": "Ihr Stil ist Kult! 74. Geburtstag von Aiga Rasch #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/aiga-raschs-74th-birthday-4721930233970688-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPUcHof1Z3tJo2_iRBV6D_c37-jPAQadZLF4E0lEI-4Uc5XxCw9EuDqk63mjoCP8HUCuBNRGFWPuAUQD65Tb8ZAgI-gxl3nfpEdFB-4X", "query": "Aiga Rasch"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "giorgio-morandis-125th-birthday", "title": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 20], "hires_width": 725, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorgio Morandi", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Giorgio Morandi #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/giorgio-morandis-125th-birthday-5706505869328384-hp2x.jpg", "query": "Giorgio Morandi\u2019s 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fTxRTBY3lCVzgKTW8dwBmBOAyXpx9WfoDy20_b89vTL8QRGa1uBIxXTWQXg35vtZ20RA04Xgc2AOs5NHNCRSQ1vaO7jto-P2NlB4I3O3"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle", "name": "fifa-womens-world-cup-2015-finals", "title": "FIFA Women's World Cup 2015 Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 7, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Finals", "share_text": "Go team! Women's World Cup Finals #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "hover_text": "Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol 2015", "share_text": "Som-hi, equip! Final de la Copa del M\u00f3n Femenina de Futbol  #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "hover_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Finale della Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "hover_text": "Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino 2015", "share_text": "Vamos, equipa! Final do Campeonato do Mundo de Futebol Feminino #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketa 2015", "hover_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak", "share_text": "Emakumezkoen Munduko Futbol Txapelketaren Finalak #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final da Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa del Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "hover_text": "Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino 2015", "share_text": "Vamos equipo! Final de la Copa del Mundo de F\u00fatbol Femenino #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup 2015", "hover_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony", "share_text": "Women's World Cup 2015 Closing Ceremony #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "finale fotball-VM kvinner 2015", "hover_text": "Finale i fotball-VM 2015", "share_text": "Heia de som vinner! Finale i fotball-VM 2015 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionato finalas! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 2015", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015", "share_text": "\u0e23\u0e48\u0e27\u0e21\u0e40\u0e0a\u0e35\u0e22\u0e23\u0e4c \u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e41\u0e0a\u0e21\u0e1b\u0e4c\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e0a\u0e34\u0e07\u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28 2015  #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "copa mundial femenina 2015", "hover_text": "Clausura copa mundial femenina 2015", "share_text": "Clausura copa mundial femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "hover_text": "Fina\u0142 Mistrzostw \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015", "share_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej Kobiet 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015", "hover_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 2015 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf", "share_text": "\u0baa\u0bc6\u0ba3\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0baa\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbf #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "hover_text": "Finale de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015", "share_text": "Final de la coupe du monde f\u00e9minine de football 2015 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0442\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "hover_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015", "share_text": "Finale Svetovnega prvenstva v nogometu za \u017eenske 2015 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015. ", "share_text": "Samo naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #Google Doodle"}, "de": {"query": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "hover_text": "Frauen Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft Finale 2015", "share_text": "Dabei sein ist alles! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Svjetsko Prvenstvo u nogometu za \u017eene 2015.", "hover_text": "Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene 2015.", "share_text": "Naprijed! Finale Svjetskog prvenstva u nogometu za \u017eene #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "naisten jalkapallon mm 2015", "hover_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015 ", "share_text": "Naisten jalkapallon MM-finaali 2015! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u6c7a\u52dd  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd", "share_text": "2015 \u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u6c7a\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 \uacb0\uc2b9\uc804 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "VM-finalen i fotboll 2015", "hover_text": "VM-finalen i fotboll 2015", "share_text": "Heja! VM-finalen i fotboll 2015! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438, 2015 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f", "hover_text": "2015 \u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b", "share_text": "\u52a0\u6cb9\uff01\u5973\u8db3\u4e16\u754c\u676f\u51b3\u8d5b #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Svetsko prvenstvo u fudbalu za \u017eene", "hover_text": "Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015.", "share_text": "Samo napred! Finale Svetskog prvenstva u fudbalu za \u017eene 2015. #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Piala Dunia Wanita 2015", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015", "share_text": "Ayuh! Perlawanan Akhir Piala Dunia Wanita 2015 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435", "hover_text": "\u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015.", "share_text": "\u0421\u0430\u043c\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0435\u0434! \u0424\u0438\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0435 2015. #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fifa-womens-world-cup-2015-finals-5184884003831808-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wQHkUYzKXGXJKNc0MD5H1Z5CMo6fIJplSoq2EJ16x5BlyI8tlx52_5hAtxh_StfFQxfVi_c2ip47D4JmiTeY7Nr2TqNRLJ4sZr3pyUb1lw", "query": "Women's World Cup 2015"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, "tags": ["Birthday", "plane", "airplane", "pilot", "pyramids", "cairo", "aviator"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>Like most young people, Lotfia El Nadi didn&rsquo;t take no for an answer. In an era when Egyptian women were still fighting for equal rights, Lotfia was dreaming of soaring the big blue sky as a pilot. Whenever she took flying lessons, she would tell her father she was attending a study group&ndash;with mom&rsquo;s approval of course. In 1933, El Nadi became the first Egyptian woman to fly a plane from Cairo to Alexandria, accomplishing her goal and moving the needle for women&rsquo;s right in her homeland. Our doodle in the Middle East marks her 107th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622798, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw", "id": 16850376, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Day of the Dead 2013 #GoogleDoodle", "name": "day-of-the-dead-2013", "title": "Day of the Dead 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/day-of-the-dead-2013-6205506188214272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 2], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de muertos M\u00e9xico", "hover_text": "D\u00eda de muertos", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PUSNI1Jw5QGR2Hkt1vidxzH7zwTwx6CmmHPe7PqpsuSYV1bgDa1X9_3O1IlRNrkmK9hWBnjX0sjnM5BSYmF_HY2DZAGggpqSs6VISwly=s660", "query": "Day of the Dead 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KH8q7KBTilD9RRuq1e7wneIwtfRbekADhNpzULUVBnmBBMdQ6C-cB5ohLGIjpMSjF41Yi73Js0QWBJu__RCrIEJk9y222ZJ6_rcFoE4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carlos Fuentes' 85th Birthday #GoogleDoodle", "name": "carlos-fuentes-85th-birthday", "title": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/carlos-fuentes-85th-birthday-5125579611308032-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Carlos Fuentes", "hover_text": "85\u00ba aniversario del nacimiento de Carlos Fuentes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N17iYgLCX85UAj3xEKbM6Kt9SabtrkFMaKKLUTvgv-OAORsVF59nN9H47OGLnvioMwOP4pLKeFJC37b0Mb-cxdiqoaVpB36XbgIrdsKm=s660", "query": "Carlos Fuentes' 85th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2Oa4bfC-41wo-FLUvGNFdjv3ZfZE4McvokZUxgeWHvt6t4nCRBLGqejoTGiaWvWp9il-9cw3ACtTSFgeLxoeutzeQ1HRb4nAv06DvAqm"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2013 (Turkey) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2013-turkey", "title": "Teacher's Day 2013 (Turkey)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/teachers-day-2013-5303944771272704-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 24], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "\u00d6\u011fretmenler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00d6\u011fretmenler g\u00fcn\u00fcn\u00fcz kutlu olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OVyc51ZCWwfJJlf7MQZBa48w-juvt58exMZN3cmWdK7tU1rvFyO4gX0wk09EtuBWi3a_kkycjL2tc0qABNP2gA0ZAervKTue3_JAF38=s660", "query": "Teacher's Day 2013 (Turkey)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/udBBjtxEolCcaurziTrn93vEdVuuvlHWXNA640bCw77egU_8HELPz4l4xUNknEp5iBQJfYHqLYlipaY-zkxKVqYUmEsBqhxKdDVymtjZ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw"}, "tags": ["Birthday", "Art", "Sculpture", "Women", "Nana"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Niki de Saint Phalle&#39;s &ldquo;Nanas&rdquo; are taking over our homepage for the French sculptress&rsquo;s 84th birthday. Inspired by her pregnant friend, the &ldquo;Nana&rdquo; sculptures were de Saint Phalle&rsquo;s artistic rendition of the everyday woman and became a symbol of femininity. After making her first &ldquo;Nana&rdquo; house&mdash;literally a gigantic figure that people could walk inside&ndash;de Saint Phalle described it as a &ldquo;doll&rsquo;s house for adults&mdash;just big enough to sit and dream in.&rdquo; Happy 84th birthday to de Saint Phalle!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "countries": ["Austria", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Cambodia", "Cameroon", "Croatia", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "France", "Germany", "Ghana", "Greece", "Hong Kong", "Iceland", "Indonesia", "Ireland", "Israel", "Japan", "Kenya", "Laos", "Latvia", "Lithuania", "Malaysia", "Netherlands", "Nigeria", "Poland", "Portugal", "Singapore", "South Africa", "Spain", "Switzerland", "Taiwan", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622801, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 29], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PNTqQBLkGY8IOtVKyhYi37CMhXBDIyxOT5FmwWxuXjMM7Evi2owlA9jRW2ISeYILrLo2kX74iPS69FozhD5DDXtanTjlSdNUrrnx8JYQ=s660", "query": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rVDKcmTGVTre904_093PgeHfMdOttoFSb_NnMPZzHrn1TXet3HJBwkOK79MtWp8JK24jN44on3Ba0eTCs7Z38GfkxVLH5tD0M4IM4Zc", "id": 16849076, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, "title": "Shin Saimdang's 510th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 529, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Albania Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "albania-independence-day-2015", "title": "Albania Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 28], "hires_width": 1000, "translations": {"sq": {"query": "p\u00ebrvjetori i pavarsis\u00eb s\u00eb shqip\u00ebris\u00eb", "hover_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb!", "share_text": "P\u00ebrvjetori i Pavarsis\u00eb s\u00eb Shqip\u00ebris\u00eb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/albania-independence-day-2015-5713146022985728-hp2x.jpg", "query": "Albania Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VC3n1AtDKrMq_YK32e6he7LQCgvKGQEOSZQ_8SCN0Kf3rgZiCJkPw27yY-D_atX3joWSv73G5ZwCbQhXSFQeGje_OqR5qovCq-ufAtPM"}, {"hires_height": 289, "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle", "name": "41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy", "title": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp.gif", "run_date_array": [2015, 11, 24], "hires_width": 1100, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Quen \u00e9 Lucy a Australopithecus", "hover_text": "41 \u00ba aniversario do descubrimento de Lucy", "share_text": "41\u00ba aniversario do descubrimento de Lucy #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Lucy Australopithecus nedir", "hover_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": "Lucy'nin Ke\u015ffedilmesinin 41. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "kas ir L\u016bsija", "hover_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena", "share_text": "L\u016bsijas atkl\u0101\u0161anas 41. gadadiena #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41-eri metai po Lucy Australopithecus atradimo", "share_text": "41-eri po Lucy Australopithecus atradimo #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": " \u0e1f\u0e2d\u0e2a\u0e0b\u0e34\u0e25 \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 41 \u0e1b\u0e35 \u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a \u0e25\u0e39\u0e0b\u0e35\u0e48 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Australopithecus Afarensis", "hover_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt", "share_text": "Vor 41 Jahren wurde Lucy entdeckt #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "lucy Australopithecus ", "hover_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy", "share_text": "41-\u00e5rs jubil\u00e6um for opdagelsen af Lucy #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Lucy fossil ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41\u00ba Aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c2 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "hover_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9", "share_text": "41\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03af\u03b8\u03b7\u03ba\u03bf\u03c5 \u039b\u03bf\u03cd\u03c3\u03b9 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy", "share_text": "41st Anniversary of the discovery of Lucy #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "nor da Lucy Australopithecus-a?", "hover_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena", "share_text": "Lucy-ren aurkikuntzaren 41. urteurrena #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Kes on Australopithecuse Lucy?", "hover_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev", "share_text": "Lucy avastamise 41. aastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "lucy la australopithecus", "hover_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy", "share_text": "41.\u00ba aniversario del descubrimiento de Lucy #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u8c01\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74", "share_text": "\u53d1\u73b0\u4eba\u7c7b\u8fdc\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d\u5316\u77f341\u5468\u5e74#GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0445\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u0430\u044f \u0430\u045e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0430\u043f\u0456\u0442\u044d\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41- \u0433\u043e\u0434\u0434\u0437\u0435 \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u0446\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a \u041b\u044e\u0441\u0456", "hover_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456", "share_text": "41 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0437\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043a\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0456\u0442\u0435\u043a\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0456 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "ko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30a6\u30b9\u30c8\u30e9\u30ed\u30d4\u30c6\u30af\u30b9 \u30eb\u30fc\u30b7\u30fc", "hover_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30fc\u30b7\u30fc \u767a\u898b 41 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "F\u00f3ssil Lucy ", "hover_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy", "share_text": "41\u00ba Anivers\u00e1rio da descoberta de Lucy #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Lucy australopitec", "hover_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy", "share_text": "41\u00e8 aniversari del descobriment de Lucy #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Australopit\u00e9k Lucy", "hover_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy", "share_text": "41.\u00a0v\u00fdro\u010d\u00ed objeven\u00ed Lucy #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "kim jest Lucy Australopithecus", "hover_text": "41. rocznica odkrycia Lucy", "share_text": "41. rocznica odkrycia Lucy #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "who is Lucy the Australopithecus", "hover_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589", "share_text": "\u053c\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0562\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576 41\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "tko je Lucy australopitek", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lucy #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Kimoun ki Lucy Australopithecus la?", "hover_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy", "share_text": "41\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 depi dekouv\u00e8t Lucy #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ki Lucy, az Australopithecus", "hover_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Lucy felfedez\u00e9s\u00e9nek 41. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u062f\u06cc \u0622\u0633\u0679\u0631\u0627\u0644\u0648\u067e\u06cc\u062a\u06be\u06cc\u06a9\u0633 \u06a9\u0648\u0646 \u06c1\u06d2", "hover_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0644\u0648\u0633\u06cc \u06a9\u06cc \u062f\u0631\u064a\u0627\u0641\u062a \u06a9\u06cc \u0627\u06a9\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0633\u0648\u064a\u06ba \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Australopitekus Lusi", "hover_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi", "share_text": "41. godi\u0161njica otkri\u0107a Lusi  #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Siapakah Lucy Australopithecus", "hover_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulangtahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a\u0443\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438", "hover_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438", "share_text": "41. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041b\u0443\u0441\u0438 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Lucy ng\u01b0\u1eddi v\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam l\u00e0 ai", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy", "share_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 41 n\u0103m ph\u00e1t hi\u1ec7n ph\u00e1t hi\u1ec7n ng\u01b0\u1eddi V\u01b0\u1ee3n ph\u01b0\u01a1ng Nam Lucy #GoogleDoodle "}, "is": {"query": "Lucy beinagrindin", "hover_text": "40 og eitt \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0", "share_text": "40 og eitt \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Lucy var uppg\u00f6tvu\u00f0 #GoogleDoodle"}, "am": {"query": " \u12e8\u12a0\u12cd\u1235\u122b\u120e\u1352\u1270\u12a8\u1235 \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u121b\u1295 \u1293\u1275", "hover_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": "41\u129b\u12cd \u1209\u1232(\u12f5\u1295\u1245\u1290\u123d) \u12e8\u1270\u1308\u1298\u127d\u1260\u1275 \u12ad\u1265\u1228 \u1260\u12d3\u120d #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Australopiteco Lucy", "hover_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento di Lucy", "share_text": "41\u00b0 anniversario del ritrovamento dell'australopiteco Lucy #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "?\u05de\u05d9 \u05d6\u05d0\u05ea \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05dc\u05d5\u05e4\u05d9\u05ea\u05e7\u05d5\u05e1", "hover_text": "41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9 \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d1\u05df \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9", "share_text": "#GoogleDoodle 41 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d5\u05e1\u05d9 "}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u0646 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a\u061f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064041 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062d\u0627\u062b\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a"}, "zu": {"query": "Ubani uLucy Australopithecus", "hover_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy", "share_text": "Umbungazo weminyaka engama-41 kutholakele uLucy #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Siapakah Lucy si Australopithecus", "hover_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy", "share_text": "Ulang Tahun ke-41 penemuan Lucy #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Lucy de Australopithecus", "hover_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy", "share_text": "41e Verjaardag van de ontdekking van Lucy #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy", "share_text": "41-\u00e5rsdagen for oppdagelsen av Lucy #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lucy l'australopith\u00e8que", "hover_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy", "share_text": "41e anniversaire de la d\u00e9couverte de Lucy l'australopith\u00e8que #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 vuotta Lucyn l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4", "share_text": "41 vuotta Lucy Australopithecusin l\u00f6yt\u00e4misest\u00e4 #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041b\u044e\u0441\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043a", "hover_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041b\u044e\u0441\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0430\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 41 \u0436\u044b\u043b #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u8ab0\u662f\u5357\u65b9\u53e4\u733f\u9732\u897f", "hover_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74", "share_text": "\u767c\u73fe\u4eba\u985e\u9060\u7956\u300c\u9732\u897f\u300d \u5316\u77f3 41\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc2a4\ud2b8\ub784\ub85c\ud53c\ud14c\ucfe0\uc2a4 \ub8e8\uc2dc", "hover_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub8e8\uc2dc \ubc1c\uacac 41\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "vem \u00e4r Lucy Australopithecus", "hover_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes", "share_text": "41 \u00e5r sedan Lucy uppt\u00e4cktes #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Australopitek Lucy", "hover_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy", "share_text": "41. v\u00fdro\u010die objavu australopiteka Lucy #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Kdo je avstralopitek Lucy", "hover_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy", "share_text": "41. obletnica odkritja fosila \u010dlove\u010dnjaka, poimenovanega Lucy #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Lucy Australopithecus", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy", "share_text": "Maadhimisho ya miaka 41 tangu kugunduliwa kwa Lucy #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/41st-anniversary-of-the-discovery-of-lucy-5736109501841408-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MH9QlM3Dyf5xcZVyfRWEsuXGCg5xmpf9oTgyr9GMrx-qsirxFLKasFBkc77O-8z9HY1E4H7MunwdV3piGmxqRYpuk8shGel2bUznrS7M", "query": "who is Lucy the Australopithecus"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Morocco Independence Day", "name": "morocco-national-day-2015", "title": "Morocco National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 11, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du Maroc", "hover_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc", "share_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc"}, "en": {"query": "Morocco Independence Day", "hover_text": "Morocco Independence Day", "share_text": "Morocco Independence Day"}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "share_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/morocco-national-day-2015-4856287816843264-hp2x.jpg", "query": "Morocco Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7kRrAUSQ8aemXNTmIsWXTzhkPHE3jXG6kG4DG5VwxCPiKnu5y52TzsOwlrIMaQFfA1D2nPRtInTWggw9Jw-zSarBcD7FD7YsjzaroiA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9", "hover_text": "\uc2e0\uc0ac\uc784\ub2f9 \ud0c4\uc0dd 510\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>With a delicate touch, Korean artist and poet Shin Saimdang captivated audiences with her paintings of flowers, butterflies, and landscapes. In recognition of her contributions to Korean culture, Saimdang was selected to appear on the South Korean 50,000 won note, becoming the first woman to have the honor. &nbsp;Today we celebrate what would have been her 510th birthday.</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Shin Saimdang's 510th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shin-saimdangs-510th-birthday", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/shin-saimdangs-510th-birthday-6253971077332992-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622800, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovit-sturs-birthday", "title": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/stur08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"sk": {"query": "\u013eudov\u00edt \u0161t\u00far", "hover_text": "Pam\u00e4tn\u00fd de\u0148 narodenia \u013dudov\u00edta \u0160t\u00fara", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PzV9JRBMN2wPq8FVIXko0Sh_b011r7ncR05iuOPhlSVmzHljo5t1VCjVFWAZR9xNxQTkPEWyuoTikcx9sWHbSvaCklhhpYDw1SVJFKH1=s660", "query": "\u013dudov\u00edt \u0160t\u00far's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Turkey National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2015", "title": "Turkey National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyet Bayram\u0131 2015", "share_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131 Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/turkey-national-day-2015-5127909064835072-hp2x.jpg", "query": "Turkey National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ur-6YniL0uOftbOsp9ymshYi4eFBvRmpzAhB63BqxQ2bFUU9nsrLsGHY8z5nI9SYDbYeg75OP3CMFm0rVJBlOhzXtj26G3sKdYrIzPs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "query": "Niki de Saint Phalle", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Republic Day Turkey 2013 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2013", "title": "Republic Day Turkey 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 29], "hires_width": 584, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 90'\u0131nc\u0131 Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/republic-day-turkey-2013-5772779643207680-hp.jpg", "query": "Republic Day Turkey 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hLdF2dnbGUtjsdkanMrwq6Ret8-1221VDl06mv65GlX4tdtKDIsFE_6fm3Rhz_q1TCu2GTxLA2RJkkI5ZO5kOieA2WRrFxLgmGtXone4lw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish Republic Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2014", "title": "Turkish Republic Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkish-republic-day-2014-6316138313023488-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin 91'inci Y\u0131l\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8DWm73dGdjlCGVaJfVRiZ0wzlWvm4AOv-QeFrzY8hDvNdSHRHOYmDj6bdZBfHhy1Ch1Bsah_6pdhvcc0fHsugxl7YhTMeTvG9kV7KoC-=s660", "query": "Turkish Republic Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/05Qi49llXBspkbzCoJvuCCKf-rk_SmGGIaE4ViPbVt4oq-Jg3hDT6A1liv-WqJBW3WX0PfOixvm4bEdtXTjlYSRNs0HjqR7rQx5s_kA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo #GoogleDoodle", "name": "asterix-comics-50th-anniversary-2009-goscinny-uderzo", "title": "Asterix Comic's 50th Anniversary \u00a9 2009 Goscinny - Uderzo", "url": "//www.google.com/logos/2009/asterix09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "en": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "hover_text": "\u05d0\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "no": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u963f\u65af\u7279\u91cc\u514b\u65af \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix y Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix", "hover_text": "Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix ont 50 ans ! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "de": {"query": "Asterix und Obelix", "hover_text": "Asterix und Obelix feiern 50. Geburtstag \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "da": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix t\u00e4ytt\u00e4\u00e4 50 vuotta \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Asterix \u015fi Obelix", "hover_text": "Asterix \u015fi Obelix la a 50-a aniversare \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "ast\u00e9rix", "hover_text": "Ast\u00e9rix e Ob\u00e9lix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4", "hover_text": "\uc544\uc2a4\ud14c\ub9ad\uc2a4 50\uc8fc\ub144 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Asterix", "hover_text": "Asterix fyller 50 \u00e5r! \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Asterix a Obelix", "hover_text": "Asterix a Obelix \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441", "hover_text": "\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0456\u043a\u0441 \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Asterix in Obelix", "hover_text": "Asterix in Obelix praznujeta 50-letnico \u00a92009 Goscinny - Uderzo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/exhlJ3vAmENIixprH3JmWtYyLX_DWvXiZScjrjEpl9qMXbmwNoGGeHCvCXhq1aw2Ge1U2hGxjjJdMbKviI6ih1-bI5mibYpdd1HtH0mX=s660", "query": "Asterix", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2011", "title": "Turkish National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/turkey-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-e2rVthJMghqmPwkeu2i1xeb4DgAIve3jejN5pmD-0Ss_EBUlu18oCokbkp3IfGHXMHre5MT3t90-kAlTl37Cxn3JygLhgrZBJ4CuYO1Mg=s660", "query": "Turkish National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2010", "title": "Turkish National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/turkey10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LiyU1OA7Vfz3VLmeQw9KD0u2NWBJlnXdhw7MulaPe78Rm9kc6dir4zlxmEsRjef4wRDu-A6fuLzdN5L1tXAiIa0Tn3yghW5WEMQ3aqri=s660", "query": "Turkish National Day 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lotfia El Nady's 107th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lotfia-el-nadys-107th-birthday", "title": "Lotfia El Nady's 107th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lotfia-el-nadys-107th-birthday-6225888165232640-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Le 107\u00e8me anniversaire de Lotfia ElNadi ", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lotfia ElNadi", "hover_text": "Lotfia ElNadi 107th Birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644107 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/908gjnuv5mo7YydWLLhLClp3UVoUd5TEwcPM5Xs4DYhXAh5Ennfgu9N5DAXaTGI0CH7YrHG-Qusm_UTPnPQI_cR1XHiWsyjMAupMFjFv=s660", "query": "Lotfia ElNadi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz18CgIUr-MbPPVznc7N9OYUSYKoJUzg6JOOjFeuORqiEblyK-FNJlVU_RLgK2mp8lX2nCfMS9JdSLehTWV_662YafYYF0SyNVoipQLr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey National Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "turkey-national-day-2008", "title": "Turkey National Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/turkeynational08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HROXyd_ZSiIDG6kKAB9sUFWzG0bV5gkboiYLEPowBG-860P9_2MPLFiUkXgpnendh8P2gRUvjV0sfYN3E94Em_C_i7aXqZYQ7xH1F0PI=s660", "query": "Turkey National Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 116, "share_text": "Google Beta #GoogleDoodle", "name": "google-beta", "title": "Google Beta", "url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "run_date_array": [1998, 10, 29], "hires_width": 354, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google Beta", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/1998/googlebeta.jpg", "query": "Google Beta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bob Ross' 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bob-ross-70th-birthday", "title": "Bob Ross' 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/bob_ross12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Bob Ross", "hover_text": "Bob Ross' 70th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jcNpFpq6451L4vVyOe8IsTR1BbHq1hfqefi-PqANRf8W61DiCQYVzHSRG6pzriHrXmZk8UTrAJVk92lqraNMGHUJD7Bs6tDszCYwLAo=s660", "query": "Bob Ross", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkish National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "turkish-national-day-2009", "title": "Turkish National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/turkey09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4nk6DLHBcduuvv6trV2lp75yBoxOilPMohowAWIkMPFSzwPvjeaDVmc1OYaVbSznQ4_dbmc2HrjJ4UF5cKCFTubj_JFBOAHrOhblBqQKQQ=s660", "query": "Turkish National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Turkish Republic Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "turkish-republic-day-2007", "title": "Turkish Republic Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "run_date_array": [2007, 10, 29], "hires_width": 276, "translations": {"tr": {"query": "Cumhuriyet Bayram\u0131z", "hover_text": "Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/tr_republic07.gif", "query": "Turkish Republic Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Turkey 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-turkey-2012", "title": "Republic Day Turkey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Turkey_NationalDay-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131", "hover_text": "29 Ekim Cumhuriyet Bayram\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y2bZvGsz1wvjTcqKXYj3ccM058_CfFK9hI7k7m5T-l_nzSSrRLJqPA3rGVKNbGQAXLCH-n5ccOBqs0lsOVuno-O_ATKpOWOllyEtF6Bx=s660", "query": "Republic Day Turkey 2012", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 28], "height": 185, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "query": "Jonas Salk", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw", "id": 16849856, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "niki-de-saint-phalles-84th-birthday", "title": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/niki-de-saint-phalles-84th-birthday-5177116207349760-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle f\u00e6ddist fyrir 84 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 84 \u05dc\u05e0\u05d9\u05e7\u05d9 \u05d3\u05d4 \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Breithl\u00e1 84\u00fa Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle-n jaiotegunaren 84. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Niki de Saint Phalle. Kugujwa iminyaka engu-84", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario do nacemento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "id": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-84 Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle's 84th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84e Geboortedag Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb4", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 84 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e99\u0eb4\u0e81\u0eb4 \u0ec0\u0e94\u0eb4 \u0ec1\u0e8a\u0e87\u0e9f\u0eb2\u0e99\u0ec0\u0ea5\u0eb5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Senfalas 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00e8 aniversari de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Niki de Saint Phalle - 84. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u044c\u043e \u0421\u0435\u043d \u0424\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. Geburtstag von Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb", "hover_text": "\u30cb\u30ad \u30c9 \u30b5\u30f3\u30d5\u30a1\u30eb \u751f\u8a95 84 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u570b\u96d5\u5851\u5e2b\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e8\u17e4\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3\u00a0Niki de Saint Phalle", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2", "hover_text": "\u6cd5\u56fd\u96d5\u5851\u5e08\uff0c\u753b\u5bb6\u548c\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u59ae\u57fa\u00b7\u6851\u6cd5\u52d2 84\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Niki de Saint Phalle", "hover_text": "Hari lahir Niki de Saint Phalle ke-84", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/x8ICAwROmvNcUnXiSzz7kN9gZgxMUG1iS7r01JjVaIa3l1ZJXCyOGG9Yaj32OWPeezFOwGcdkqeIvuQKzNlDGd7DCcTOM7AYlndUvYu18Q=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DU3Qhfk36HCbLwoYRK4DwBjZv1inVcUmu4GRoWmoo1yB5kOq0vZQfBPhB1BY3CrIHus_TCHwCeg_RVtstjRPM72EVMISXfgQHVltaWMw"}, "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 579, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "France Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "france-elections-2012", "title": "France Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/French_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "hover_text": "Second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGalWrypT4b0bprZ3cBF-BLGCFJ5bz5we_kFio7IBZNg7dtzmLPxWid72FgIOB4I0pjusbohxGrfSnY1IggnxbbLibBWtxoX4LOA4CHo=s660", "alternate_url": "", "query": "France Elections 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-y-cajal-160th-birthday", "title": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ramon_y_cajal-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "Ram\u00f3n y Cajal-en jaiotegunaren 160.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversari de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 cumpleanos de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160\u00ba cumplea\u00f1os de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n y Cajal", "hover_text": "160 aniversario del nacimiento de Ram\u00f3n y Cajal", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Kkw0PObj6z-FKcLL1k1Ul740SPOZH3EPTPfNhsrZMWh7oGjCmuIoMXDD9TiTa5q2RRfxHmI1C5UoDSy7cAZ5o2Wsb2Ela9xCZjyw-9ao=s660", "query": "Ram\u00f3n y Cajal 160th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Egyptian Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "egyptian-elections-2012", "title": "Egyptian Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Egypt_Elections-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Egypt Presidential Elections 2012", "hover_text": "Egypt Presidential Elections 2012", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UNtlyZ4iVjt889G-G0s0C5fqpOubw1Qdfbi7OgvlXZD2l8RmXsNvGQIa5NODBk6drEmY91C5Ief7kL0gDrj3gnKaQ7fsTZfZYOWvSvvi=s660", "query": "Egypt Presidential Elections 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, "tags": ["Sciences", "Birthday", "polio", "vaccine", "medicine"], "is_highlighted": false, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Polio is nearly a thing of the past, thanks to the efforts of Dr. Jonas Salk. In 1952, Dr. Salk discovered and developed the first successful vaccine for polio. Combined with Albert Sabin&rsquo;s oral vaccination, the virus is no longer the threat to the world that it used to be.</p>\r\n\r\n<p>For the art, doodler Mike Dutton wanted to focus on those that benefited from this scientific milestone. Adults and children alike are susceptible to the disease, but children were especially at risk due to how the disease was transmitted.</p>\r\n\r\n<p>&ldquo;In earlier concept sketches, I wanted to show polio as something being conquered,&rdquo; says Dutton.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/233Re4Ri_8SeCxOttJc9sWoHxsNL_UjvO-uwLsULGnhZ5etsgrcwpmHwny35itPsBlJWUGoxR5V7x73QF44LEfnzva2tO6tWXIHXJeU=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/233Re4Ri_8SeCxOttJc9sWoHxsNL_UjvO-uwLsULGnhZ5etsgrcwpmHwny35itPsBlJWUGoxR5V7x73QF44LEfnzva2tO6tWXIHXJeU=s320\" style=\"height:216px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&ldquo;But it was also a little weird to show this monstrous, evil thing in an illustration, even if I was showing happy, able-bodied children literally overcoming the disease by jumping over it.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p>Digging a little deeper, he learned that when the news of a vaccine was announced, people around the world spontaneously celebrated. Shopkeepers closed up shop for the day, factories observed a moment of silence, teachers and parents wept. &ldquo;It was a pretty scary thing at the time. To go from something affecting hundreds of thousands of people around the world per year to just under a thousand cases today &ndash; it was a pretty big deal. That was my visual cue to show a town scene with both kids and adults celebrating, running around, enjoying themselves.&rdquo;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/Ytrx5ncQ8hGqIBS3aCwftvnmLHpndaNNFRaLiXBg7Fvl5kEN29VI8FZw_ojJ5hE3ZaYIh-B6_gJze6iodRa2vIhE_7OpX9zNBoNjCSVySg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/Ytrx5ncQ8hGqIBS3aCwftvnmLHpndaNNFRaLiXBg7Fvl5kEN29VI8FZw_ojJ5hE3ZaYIh-B6_gJze6iodRa2vIhE_7OpX9zNBoNjCSVySg=s320\" style=\"height:232px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Dr. Jonas Salk himself was a humble man and never patented the vaccine, forgoing an immeasurable fortune. When asked who owned the patent, Salk said it was the people that owned it, adding,&rdquo;Could you patent the sun?&rdquo;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/kXjQrvNbyu7f-PXKFsE1OVrbvthUKnaP1BuVqVN8PFmsuyEjQic4YWlolJa0nt8bekUfm8DMMaOjboZk-6pBJIRjH6Ljk19D0NzE7JdX=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/kXjQrvNbyu7f-PXKFsE1OVrbvthUKnaP1BuVqVN8PFmsuyEjQic4YWlolJa0nt8bekUfm8DMMaOjboZk-6pBJIRjH6Ljk19D0NzE7JdX=s320\" style=\"height:320px; width:261px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Happy 100th, Dr. Jonas Salk!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jonas Salk's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jonas-salks-100th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Cambodia", "Canada", "Croatia", "Czech Republic", "Denmark", "Egypt", "Finland", "Ghana", "Hong Kong", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Jordan", "Kenya", "Kuwait", "Laos", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Morocco", "Netherlands", "Nigeria", "Oman", "Palestine", "Portugal", "Qatar", "Saudi Arabia", "Singapore", "Slovakia", "South Africa", "South Korea", "Sweden", "Taiwan", "Tunisia", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622797, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Edith Head's 116th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "query": "Edith Head", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 26], "height": 182, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg", "id": 16865943, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jonas-salks-100th-birthday", "title": "Jonas Salk's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jonas-salks-100th-birthday-5130655667060736-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95", "hover_text": "\u0a9c\u0acb\u0aa8\u0abe\u0ab8 \u0ab8\u0abe\u0ab2\u0acd\u0a95\u0aa8\u0acb 100\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c", "hover_text": "\uc870\ub108\uc2a4 \uc18c\ud06c \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Jonas Salk", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d9\u05d5\u05e0\u05d4 \u05e1\u05d0\u05dc\u05e7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd", "hover_text": "\u0c9c\u0ccb\u0ca8\u0cbe\u0cb8\u0ccd \u0cb8\u0cbe\u0cb2\u0ccd\u0c95\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 100\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u064a\u0648\u0646\u0627\u0633 \u0633\u0648\u0644\u0643", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "L\u00e1 breithe 110 Jonas Salk", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jonase Salka", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jonas Salk. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "id": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Jonas Salk", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Jonas Salk", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salk's 100th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e Geboortedag Jonas Salk", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Jonas Salk \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9c\u0eb0\u0ea5\u0eb4\u0e94\u0ea7\u0eb1\u0e81\u0e8a\u0eb5\u0e99\u0ec2\u0e9b\u0ea5\u0eb4\u0ec2\u0ead\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jono Salk 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15", "hover_text": "\u0a1c\u0a4b\u0a28\u0a3e\u0a38 \u0a38\u0a3e\u0a32\u0a15 \u0a26\u0a3e 100\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u6c99\u514b\u75ab\u82d7\u767c\u660e\u4eba\u3001\u7f8e\u570b\u5be6\u9a57\u91ab\u5b78\u5bb6\u3001\u75c5\u6bd2\u5b78\u5bb6 Jonas Salk 100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d", "hover_text": "\u0c1c\u0c4b\u0c28\u0c38\u0c4d \u0c38\u0c3e\u0c32\u0c4d\u0c15\u0c4d 100\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd", "hover_text": "\u0b9c\u0bcb\u0ba9\u0bb8\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd 100\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100e anniversaire de Jonas Salk", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0441 \u0421\u043e\u043b\u043a", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995", "hover_text": "\u099c\u09cb\u09a8\u09be\u09b8 \u09b8\u09be\u09b2\u09cd\u0995\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e6\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u0915\u093e 100 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Jonasa Salka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100 vuotta Jonas Salkin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b9 \u30bd\u30fc\u30af \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d4d", "hover_text": "\u0d1c\u0d4b\u0d28\u0d3e\u0d38\u0d4d \u0d38\u0d3e\u0d7d\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 100-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Jonas Salk", "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Jonas Salks 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Jonas Salk", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Jonasa Salka", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Jonas Salk", "hover_text": "Hari lahir Jonas Salk ke-100", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915", "hover_text": "\u091c\u094b\u0928\u093e\u0938 \u0938\u0949\u0932\u094d\u0915 \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 100 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y_VzFhUecPHMuE2cEPmhJIp-IJw4V8cywlB1SQOIv2SNOatUmTCSCnP-ncuYBUKU7tq7X6D2VpilWnQskcjiQ0W_KNZeYIdk7ER-2Lmq=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ov7-GKsxPMFeK2IekQwRjpYmBCRvXujARgo8eLJLSq-l4RlFw4qolKMbWbgCaRtcVogFf8e0hektarguIdTZCQIrTxnF-DIY9RpPz1zw"}, "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "is_dynamic": false, "width": 600, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nowruz 2014 #GoogleDoodle", "name": "nowruz-2014", "title": "Nowruz 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/nowruz-5927593685549056-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u0421 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u0435\u0441\u043d\u044b - \u041d\u043e\u0432\u0440\u0443\u0437!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Navro\u02bbz", "hover_text": "Navro\u02bbz bayramingiz qutlug\u02bb bo\u02bblsin!", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437", "hover_text": "\u041d\u0430\u0443\u0440\u044b\u0437 \u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d!", "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632!", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437", "hover_text": "\u041d\u043e\u043e\u0440\u0443\u0437 \u043c\u0430\u0439\u0440\u0430\u043c\u044b\u04a3\u044b\u0437 \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Novruz", "hover_text": "Novruz Bayram\u0131n\u0131z m\u00fcbar\u0259k olsun!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-hCMk32qGwYOBi3cy15w-mBE94AI27w3v41SLo5e7DwbTByI5ZEOlndCoGFCBFouDbbx-_EheWmFxbFcxtpmtnlk7L8vXX72-R02mcF1=s660", "query": "Nowruz 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RopvIWl9bL64nCazZchxZRoM6kc_sdazPU4TX_PG7KOHerceJUOIvN8xzLVQqx_u6u4gMrx8EIS9w6tLW1EY9aLP0AWa1kKb_LDTOSsg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL", "query": "Doodle 4 Google"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622835, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg", "query": "Austria National Day 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 26], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "query": "Austrian National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk", "id": 16845743, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg"}, "title": "Austrian National Day 2014", "is_dynamic": false, "width": 593, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Morocco National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "morocco-national-day-2012", "title": "Morocco National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/morocco12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 18], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du Maroc", "hover_text": "Anniversaire de l'Ind\u00e9pendance du Maroc", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y42EnHaiCcCcpoWQdR845nZQkFQ-Dw3LSJhUIIoT4QtRvYOEUDwp8kmGVnnomFB07q_SVJ5xpYqkGkFNNpDA-WtQp8ffD02JBNmrhXU=s660", "query": "Morocco National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Sierra Leone Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "sierra-leone-elections-2012", "title": "Sierra Leone Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/sierraleone_elections12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 17], "hires_width": 510, "translations": {"en": {"query": "Sierra Leonean general election, 2012", "hover_text": "Election Day 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/sierraleone_elections12-hp.jpg", "query": "Sierra Leonean general election, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2012", "title": "Poland Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/poland12_hp.jpg", "run_date_array": [2012, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8OkEq9wbebH_m12INm2rAY2swSiZzQBtcwW016MeBgIndWVBU8ZaBR1na2gTU8kdIlXv4rU6ZegEfCYe3gbWmPcEucLY8O9yDy5iJ8s=s660", "query": "Poland Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Austrian National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2014", "countries": ["Austria"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622796, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2009", "title": "Austrian National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/at_national_day09.gif", "run_date_array": [2009, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/51EXBFW46P7rCykJYXtKJ9j0kt3HHVqnEbshMlx8mn_0biIETxgJubgmFDUNykqPMT6b1vLTHRY4nRZQbLEG0TV7Dw63FQFAaxj7Iz_QTg=s660", "query": "Austrian National Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2013", "title": "Austria National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/austria-national-day-2013-5262331370012672.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xDqkH07VILv_no-eOUBBIRe17JdLCMBlSU01Jd17ExPnyfiu69PuFDEdeb9s-o0JoR5luyJOj93CJ3huiLjuLMmlO48IbmfhnsZHOpzU=s660", "query": "Austria National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dt5b8O7PKg6sFH9y1RR3ihQoz1L51xWhB8LI1EfPYAhUPg8JBHUry41HbOFyg6PeQhbGX_y-FpcJM1bZF7c3qjqb_k8jVYR-DpdZQ-Zz3g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austria National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2012", "title": "Austria National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/austria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OfMJ8hsQ_btp590cClkxRTZQ6kK4mr6OtFMTiBDg4bvfKwTRxgi4DFtXtop189m_dqkSpqPl2sCjAkX6nWqH5qp1AB1gyl4QjymV0DsS=s660", "query": "Austria National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2011", "title": "Austrian National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/austria_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cMfXtHJA1FHOL-OQr6ieQU5qmgScm5KJwOjDERhOjtuOg_NDDEZyYsdtxYD8qXKKY1r22pPX3sS0bPWO39M5KDIylSvbu0-Y624imL3s=s660", "query": "Austrian National Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Brazil Elections 2014 (Second Round) #GoogleDoodle", "name": "brazil-elections-2014-second-round", "title": "Brazil Elections 2014 (Second Round)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/brazil-elections-2014-second-round-5756913975296000-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JEvt7xV1EeDPzAK8jvWi0xFSh4FO9xXuzih8XF2_kQcunMcVTFS0nucpFC127NAplDjnIOwWzCvtx31l9CfvsNobb3DQpR7GuctIU6pX=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dmRqKhZw0RWn7yUO3y9lV3-pNp4bnO13hFhkBSNe1TlD7OnOLHlAFAju_Jz07TIDO3AkNEmc3YT3KEMrLuOlMapKLzOeRNiHPprGe0yPEg", "query": "Brazil Elections 2014 (Second Round)"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "karin-boyes-115th-birthday", "title": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Karin Boye", "hover_text": "Karin Boye 115 \u00e5r", "share_text": "Karin Boye 115 \u00e5r!  #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/karin-boyes-115th-birthday-6243346833997824-hp2x.gif", "query": "Karin Boye\u2019s 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9ZCEcVwPnkgTHuW76lxEiytzG7xNMubU6UuuHBzl7Y0Ol-hYy4qg733YwZgW_MUuFdZlzxwPkoqJrSRsg0fW82ViK1EPBSMcHm3Pp38H"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Austria National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "austria-national-day-2015", "title": "Austria National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2015", "share_text": "Sch\u00f6nen Nationalfeiertag 2015! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/austria-national-day-2015-5156675547824128-hp2x.jpg", "query": "Austria National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/41apK7FyWo8DuQgevvqWC7LDD5CCchnNp0nRSggJMBnQBgJbHsJJeeT5GcGb3HgwNRH-Rc34J1nvc6z3aLrst-58nsC7BtZCaQCxgvBwxg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Austrian National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "austrian-national-day-2010", "title": "Austrian National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/austria10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Nationalfeiertag \u00d6sterreich", "hover_text": "Heute ist Nationalfeiertag in \u00d6sterreich", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Syio5S1jhKceDu3rvPfGuHVEGNGROKh3vixhRs0WCy093BlMOFED9AiBJ_-BhLEjx1Lm6raAtR8_9DqKVgoeKg8lPvRnA9Z30AtIv5yS=s660", "query": "Austrian National Day 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 24], "height": 208, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "query": "mangalyaan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw", "id": 17899278, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "austrian-national-day-2014", "title": "Austrian National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/austrian-national-day-2014-5756132828119040-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 26], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag", "hover_text": "\u00d6sterreichischer Nationalfeiertag 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MG1YFYlL5ZKP2pAYAzewNEs0Y4p4ADjVW_LHsp6E56C74txpOKvo4PgvRUpt9KWMTzsffHXuXI5FLeHo-ypsJu1okZNKDcvE0G0o6tI=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/40VZgyDMiOMvfpsV-gp72BmQTfLzSkpPMqyfcNdy495iU38LpSdJX0qj_NuTYrKs0oRbHsz2L5sd7AFvoHaulO_Xe_iGaO-U7a3IDeMk"}, "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "is_dynamic": false, "width": 500, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Australia Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "australia-day-2015", "title": "Australia Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/australia-day-2015-5066991530409984-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australia Day", "hover_text": "Australia Day 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IuJIlauwrcRHK6cOkXr6lvKjQ1-D6V_gRPOBE6b6VHuqi_Vg0f2PfSpGBd-TyWxrpijSN2uc-VQq_i-d-HYwGkBnOstxVuQhHOSrueQm=s660", "query": "Australia Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4sQfZjsoY2HH636cr_Z-Qw0DmwVBCpc629LKwdorgjhqGR6W4PCI1zefeCIMJ1VowTIiPV1WvS4FPoYlb6UyS0itcG3RpmfjvpeLwvjX"}, {"hires_height": 200, "share_text": "Children's Day 2015 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-thailand", "title": "Children's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 10], "hires_width": 447, "translations": {"th": {"query": "\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e39\u0e49 \u0e04\u0e39\u0e48\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21 \u0e19\u0e33\u0e2a\u0e39\u0e48\u0e2d\u0e19\u0e32\u0e04\u0e15 ", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01 \u0e52\u0e55\u0e55\u0e58 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-thailand-5175016266137600-hp.jpg", "query": "Children's Day 2015 (Thailand)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cwnomP5UuIK4X7Z8AP1kFJB6QraAoYx0TtgVB0BAtPk7brQO_-IeEizMjvYBhcd-sLRxx0BRq8yGuegXpOVG-cFSl14_aOBgw6fwyI2h"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ji-hyeonoks-56th-birthday", "title": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ji-hyun-oks-54th-birthday-5088910761787392.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 1, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc9c0\ud604\uc625", "hover_text": "\uc9c0\ud604\uc625 \uc0b0\uc545\uc778 \ud0c4\uc0dd 56\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4di13QpuwFynAskNJ9cM734aRSMIwrApdE-wIwSC-I1m_6f2eruqk2YFhQhgm8mBzH0gLG-GOnevOte8eVOKVtUat1ouGX52Y_Km0SWl=s660", "query": "Ji Hyeonok\u2019s 56th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8aBJS16DDkNMLet3qEsZLZqeWDavzB9IPl1n5r7l8aRgWeAWuCnuTI0-HFBCc_KovV4TpkU5vU2Pw6mTXe2MbnOf89bSmZsO9nBHPhWP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 219, "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit #GoogleDoodle", "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622880, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 126, "share_text": "Menino Maluquinho's Birthday #GoogleDoodle", "name": "menino-maluquinhos-birthday", "title": "Menino Maluquinho's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 10, 24], "hires_width": 347, "translations": {"pt-BR": {"query": "Menino Maluquinho", "hover_text": "30o anivers\u00e1rio do Menino Maluquinho", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/maluquinho10-hp.jpg", "query": "Menino Maluquinho's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 386, "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle", "name": "r-k-laxmans-94th-birthday", "title": "R. K. Laxman's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.3-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3", "hover_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0a86\u0ab0.\u0a95\u0ac7.\u0ab2\u0a95\u0acd\u0ab7\u0acd\u0aae\u0aa3\u0aa8\u0acb 94 \u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "r k laxman", "hover_text": "R. K. Laxman's 94th birthday", "share_text": "R. K. Laxman's 94th birthday #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d7b", "hover_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d06\u0d7c.\u0d15\u0d46 \u0d32\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d4d\u0d2e\u0d23\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 94-\u0d3e\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3", "hover_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u0986\u09b0 \u0995\u09c7 \u09b2\u0995\u09cd\u09b7\u09cd\u09ae\u09a3\u09c7\u09b0 \u09ef\u09ea\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c. \u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6. \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0c86\u0cb0\u0ccd\u200c.\u0c95\u0cc6 \u0cb2\u0c95\u0ccd\u0cb7\u0ccd\u0cae\u0ca3\u0ccd \u0c85\u0cb5\u0cb0 94\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0940 94 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0906\u0930 \u0915\u0947 \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923", "hover_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0906\u0930. \u0915\u0947. \u0932\u0915\u094d\u0937\u094d\u092e\u0923 \u0915\u093e 94 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d", "hover_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c06\u0c30\u0c4d.\u0c15\u0c46. \u0c32\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c4d\u0c2e\u0c23\u0c4d 94\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02 #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd", "hover_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b86\u0bb0\u0bcd. \u0b95\u0bc7. \u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0ba3\u0bcd \u0b85\u0bb5\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd 94\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/r-k-laxmans-94th-birthday-5699182815870976.5-hp2x.jpg", "query": "r k laxman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/k5ZVd5YJVBOnod4q3CICEAkzvVeL2XxkD3hEpQbrMSZ395_4h4fTTCyfPTktQE6xgAKOF1XjoRC-YztYeJEJ5iZnjf0TRmr2KNi1GGxRWQ"}]}, {"doodle_type": "video template", "run_date_array": [2014, 10, 20], "height": 219, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "query": "Christopher Wren", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ", "id": 16845532, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit", "title": "1 Month Anniversary of Mangalyaan Entering Mars' Orbit", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/1-month-anniversary-of-mangalyaan-entering-mars-orbit-5645940660633600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "mangalyaan", "hover_text": "Mangalyaan completes one month in Mars orbit", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wfMM8puw5zuiOp2hh4KSi7qkHzxhYsYZV2pX_ajX2Co2EL-g1fcVlJPBZFfPlsnve-uIq4NJl3dSyhdjBQrtQeR6BHHCL5k_iQkM8dtr=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkgRiQDIH4fpwhUySFyU_7ZbR9u0ZT8rNzutPASh-iEx0Mn9CSgrMux2OnvpPq_Ae3NnePWLBkqcbSkZisMnZgC9dc_hUDDyaL0AZuFiuw"}, "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "is_dynamic": true, "width": 390, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2015", "title": "Dragon Boat Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438", "hover_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Perahu Naga", "hover_text": "Pesta Perahu Naga 2015", "share_text": "Selamat Hari Pesta Perahu Naga 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7aef\u5348\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2015", "share_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp2x.jpg", "query": "Dragon Boat Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sVUeSGQlUDkW--7cfw1a9dU7gCA0HwPiPEppBXPBmX1JH6gHJZwkapmpuNMMT5g3fhoSwljr_6UL5gYEGId4lnd7o9w0fbPGmzuGCgQB"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle", "name": "start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup", "title": "Start of the 2015 FIFA Women's World Cup", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup-5164271868575744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 5], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd 2015", "share_text": "\u039e\u03b5\u03ba\u03b9\u03bd\u03ac \u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 \u0393\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "Women's World Cup 2015", "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa Mundial Femenina", "hover_text": "Copa Mundial Femenina de la FIFA 2015", "share_text": "Comen\u00e7a la Copa Mundial Femenina #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Coppa del Mondo Femminile", "hover_text": "Coppa del Mondo Femminile 2015", "share_text": "Coppa del Mondo Femminile 2015 #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05e0\u05e9\u05d9\u05dd 2015", "share_text": "\u05d2\u05d1\u05d9\u05e2 \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05de\u05ea\u05d7\u05d9\u05dc! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emakumeen munduko futbol txapelketa", "hover_text": "Emakumeen munduko futbol txapelketa 2015", "share_text": "Emakumeen Munduko Futbol Txapelketa hasi da! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino", "hover_text": "Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino 2015", "share_text": "Xa comezou a Copa do Mundo de F\u00fatbol Feminino! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Copa Mundial Femenina", "hover_text": "Copa Mundial Femenina de la FIFA 2015", "share_text": "\u00a1Comienza la Copa Mundial Femenina! #GoogleDoodle "}, "en-GB": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "Women's World Cup 2015", "share_text": "Women's World Cup is on! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015", "share_text": "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d 2015! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Women's World Cup", "hover_text": "\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e9b\u0eb5 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e95\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e99\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e9b\u0eb5 2015 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a", "hover_text": "\u092b\u093f\u092b\u093e \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0968\u0966\u0967\u096b ", "share_text": "\u092e\u0939\u093f\u0932\u093e \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u0915\u092a \u0938\u0941\u0930\u0941 \u092d\u092f\u094b ! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "hover_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas 2015", "share_text": "Moter\u0173 pasaulio futbolo \u010dempionatas prasideda #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07", "hover_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e1b\u0e35 2558", "share_text": "\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e42\u0e25\u0e01\u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e23\u0e34\u0e48\u0e21\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Copa del mundo femenina 2015", "hover_text": "Copa del mundo femenina 2015", "share_text": "Copa del mundo femenina 2015 #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015", "hover_text": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015", "share_text": "HM kvenna \u00ed f\u00f3tbolta 2015 #HMKvenna2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Coupe du Monde F\u00e9minine", "hover_text": "Coupe du Monde F\u00e9minine", "share_text": "La Coupe du Monde F\u00e9minine, c'est parti ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015", "share_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0437\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0438 2015 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Frauenfu\u00dfball-Weltmeisterschaft", "hover_text": "Frauenfu\u00dfball-Weltmeisterschaft 2015", "share_text": "Endlich rollt der Ball wieder! Morgen startet die Frauenfu\u00dfball-WM! #GoogleDoodle #TitelTraum"}, "fi": {"query": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015", "hover_text": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015", "share_text": "Jalkapallon naisten MM-kisat 2015 alkavat! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7", "hover_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015", "share_text": "\u5973\u5b50\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30ab\u30c3\u30d7 2015 \u958b\u5e55!  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "hover_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b", "share_text": "\u0424\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0434\u0430\u043d \u04d9\u0439\u0435\u043b\u0434\u0435\u0440 \u0430\u0440\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04d9\u043b\u0435\u043c \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd", "hover_text": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd\u958b\u5e55", "share_text": "\u5973\u5b50\u4e16\u754c\u76c3\u8db3\u7403\u8cfd #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "hover_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5", "share_text": "2015 FIFA \uc5ec\uc790 \uc6d4\ub4dc\ucef5 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Fotbolls-VM 2015", "hover_text": "Fotbolls-VM 2015", "share_text": "Fotbolls-VM \u00e4r ig\u00e5ng #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Sievie\u0161u pasaules kauss", "hover_text": "Sievie\u0161u pasaules kauss 2015", "share_text": "Sievie\u0161u pasaules kauss ir jau s\u0101cies! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/start-of-the-2015-fifa-womens-world-cup-5164271868575744-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/T7HU9hVjTZLa8OvI5AwBhumSdZzDGb-aOosw-47mbSnig3seUC5Oko7AwEln5J1l5-uIFOAVvw3GA4doIAYMEGcsIqRMscevdFtzv4o-", "query": "Women's World Cup"}, {"hires_height": 398, "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle", "name": "winter-solstice-2015-brazil", "title": "Winter Solstice 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 21], "hires_width": 1030, "translations": {"en": {"query": "Winter Solstice", "hover_text": "First Day of Winter", "share_text": "Happy first day of winter! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Solst\u00edcio de inverno", "hover_text": "Primeiro dia do inverno", "share_text": "Primeiro dia do inverno! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/winter-solstice-2015-brazil-5991092264632320-hp2x.jpg", "query": "Winter Solstice", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NWDe4i_bS-YVlWAPY5Yqr_al6I7RRB5Cut4z2FQJsRlxQdRJlMaAhSQA588dm_lgI9HxKFijBiXuUz_GixYeaZyRgkqZt-TZnFatR8msug"}], "hires_height": 219, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-argentina", "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO"}, "tags": ["Animation", "Architecture", "Art", "Sciences", "Wren", "St Paul's", "London."], "is_highlighted": false, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "<p>It took 33 years to build St. Paul&rsquo;s Cathedral in London but today, on our homepage in the U.K, it happens in a matter of seconds. Completed in 1720, the cathedral is considered to be English architect Christopher Wren&rsquo;s magnum opus. But, with a portfolio featuring British landmarks like the Royal Observatory of Greenwich and Kensington Palace, Wren&rsquo;s legacy stands tall throughout England. Happy 382nd birthday to Christopher Wren!</p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "hires_width": 390, "persistent_id": 6594907250622794, "youtube_id": "McJEfxr_xZk", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House #GoogleDoodle", "name": "35th-anniversary-of-the-opening-of-the-sydney-opera-house", "title": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "url": "//www.google.com/logos/2008/sydneyopera08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sydney opera house opens", "hover_text": "35th Anniversary of the opening of the Sydney Opera House", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MAANNNIqsqgkI1KFPa9_igLM0H9vVNXy9eZY5tNf--J6vFMsjF3y4-DkHmZhNg8ZqMW-sfHChHY43UauGfHfXe0wJ5esWNgR3Eb3YxHztw=s660", "query": "Sydney opera house opens", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Day of Trees 2008 #GoogleDoodle", "name": "day-of-trees-2008", "title": "Day of Trees 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/dayoftrees08.gif", "run_date_array": [2008, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Den strom\u016f", "hover_text": "Den strom\u016f", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wz7wJ-im461LZu-vLkqQ64ZmcTW43Hx0l2w3AyBC3i6YttVVA2jXGzK24OiD0lQ-uoHbqyOr4jlKeyMFGby4VXC_HZXS4IxeMdN0si1T=s660", "query": "Day of Trees 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Wan-suh's 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-wan-suhs-80th-birthday", "title": "Park Wan-suh's 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/park_wan_suh11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc644\uc11c", "hover_text": "\ubc15\uc644\uc11c \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6c6wsj6RsY2aKgy3-XkfKoVyOXuez-aHOe5Sw-nEmjtNnHu7gJEkAspO76PATmWHdxGjuFllDxSKBvR40wQ2xxdMRBetbNSrBK6IM3UJ=s660", "alternate_url": "", "query": "Park Wan-suh's 80th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-kenya-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Kenya Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-kenya-winner-5431877351505920-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Happy Mashujaa Day | Doodle by Doodle 4 Google 2013 Winner - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mashujaa Day", "hover_text": "Heri ya Sikukuu ya Mashujaa | Imechorwa na Mshindi wa shindano la Doodle 4 Google 2013 - Esther Wambui Githinji ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yHTWoUlcrHXCBQI9O2I-9-D-GchIhHQVS6anpvr6uRoYMwCZF0fPx_t6pI4skSXor4xCC47j691yS2qdsEXzJqku9arupl594-XLwJY=s660", "query": "Mashujaa Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iqLXIaLBOvnBjaqYPPSOzJp_MHgnpT40-7uBbWz85cGIkh-eiOnRGcJqwvFzo_JH08TJ0sf2GXTMFJqpobZXTAaKqEohXlOtD750IPY3Q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 19], "height": 190, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO", "id": 16845741, "next_doodle": {"hires_height": 219, "name": "christopher-wrens-382nd-birthday", "title": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 20], "hires_width": 390, "translations": {"en-GB": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Christopher Wren", "hover_text": "Christopher Wren's 382nd Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/christopher-wrens-382nd-birthday-6193455927656448-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7aiTlwKgqc662raaAOPel9yYByV83VYpYYdZsFIhNrFWdlP_E7f2z80BrCW0eCGsa7ejBPaB6qVEGKXisPGB1Gvn4uEdIKWjhnJJeMpgBQ"}, "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "is_dynamic": false, "width": 491, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Poland Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "poland-independence-day-2013", "title": "Poland Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/poland-independence-day-2013-5741031244955648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 11], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "hover_text": "Narodowe \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MoU6KUdP9WdCnyt4mf_YjfI6hqSXt8RJ3s5nPzWf_CcAyS_eEq1uN1n7umoQj3FZZim4UrdtI-TolMTsDhiLk54F6cxOlxodRB7LJ1Nm=s660", "query": "Poland Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RmIxdcQA0UOwqmahVnaDqoMSf7hcz9PZdPK5F6heUBf7OVj4KOs77AFDkJgoo-sYffx2ivP5ogDYW013trEFZXX5IShphELNH68qV9A"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Multiple Countries) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-multiple-countries", "title": "Children's Day 2013 (Multiple Countries)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-multiple-5135440856219648-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03cd", "share_text": ""}, "en": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia Universal del Nen", "hover_text": "Dia Universal del Nen", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u120d\u1306\u127d \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giornata mondiale infanzia", "hover_text": "Giornata Mondiale dell'Infanzia", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "hover_text": "L\u00e1 na bP\u00e1ist\u00ed", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Umearen nazioarteko eguna", "hover_text": "Umearen nazioarteko eguna", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku lwezingane ", "hover_text": "Usuku lwezingane", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda Universal do Neno", "hover_text": "D\u00eda Universal do Neno", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "hover_text": "D\u00eda Universal del Ni\u00f1o", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "\u0412\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043a\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "\u00dcmumd\u00fcnya U\u015faqlar G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Kinderdag", "hover_text": "Kinderdag", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Journ\u00e9e des droits de l'enfant", "hover_text": "Journ\u00e9e internationale des droits de l'enfant", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Weltkindertag", "hover_text": "Weltkindertag", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Me\u0111unarodni dan djeteta", "hover_text": "Me\u0111unarodni dan djeteta 2013.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Lapsen oikeuksien p\u00e4iv\u00e4 2013", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0430\u043d \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0442\u043e", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Children's Day", "hover_text": "Children's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "svetovni dan otrokovih pravic", "hover_text": "Svetovni dan otroka 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bjcbk884if2EpO1RCEyHHXuwYe_5FqJEcHOYt1pxp6De3E2_LZduNiWfGwVbj-0YVU6StMG49sHQ1lcLDGGlcFBs6ay7Ljpiefi8V9w0=s660", "query": "Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p0kRmY2DuwCOgz9eAqjKfCfiJK-XeNuzZ-jLNxGOeBef1GoFC1k9fQhsfe-fSyT1MNRwzaKADO2d94jzw-ztRvl6AcAw48808Pw244Gy"}, {"hires_height": 190, "share_text": "C.V. Raman's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cv-ramans-125th-birthday", "title": "C.V. Raman's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 489, "translations": {"en": {"query": "C. V. Raman", "hover_text": "C. V. Raman's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/cv-ramans-125th-birthday-5688529564729344-hp.jpg", "query": "C. V. Raman", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C4eT0Fyf4VpASJ-uxGohEkmV7r0qE-buC7Gjc5n1_24ppVMXmlhqDNGmUjoJNGN60io8QsRQUNz3tcxg09pI8lpC5TPigHndUwtlQyWjhQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hannah-arendts-108th-birthday", "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/hannah-arendts-108th-birthday-5114476927909888-hp.png", "run_date_array": [2014, 10, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "hover_text": "108\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a7\u03ac\u03bd\u03b1 \u0386\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00e8 aniversari de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "it": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00b0 anniversario della nascita di Hannah Arendt", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 108 \u05dc\u05d7\u05e0\u05d4 \u05d0\u05e8\u05e0\u05d3\u05d8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt-en jaiotegunaren 108. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Hannah Arendt. Kugujwa iminyaka engu-108", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario do nacemento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Ulang Tahun ke-108 Hannah Arendt", "share_text": ""}, "es": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba aniversario del nacimiento de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Hanna \u0100rente", "hover_text": "Hannas \u0100rentes 108. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt 108-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hannah Arendt f\u00e6ddist fyrir 108 \u00e1rum", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Il y a 108 ans naissait Hannah Arendt", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "hover_text": "108 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0434", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. godi\u0161njica ro\u0111enja Hannah Arendt", "share_text": ""}, "de": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108. Geburtstag von Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "108\u00ba Anivers\u00e1rio de Hannah Arendt", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u7c4d\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u6f22\u5a1c\u00b7\u963f\u502b\u7279 108 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8", "hover_text": "\ud55c\ub098 \uc544\ub80c\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 108\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hannah Arendt", "hover_text": "Hari lahir Hannah Arendt ke-108", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ"}, "tags": [], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2014 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-argentina", "countries": ["Argentina"], "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 6594907250622791, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "vinicius-de-moraess-100th-birthday", "title": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/vinicius-de-moraess-100th-birthday-5825281323433984-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "hover_text": "Centen\u00e1rio de Vinicius de Moraes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F_v5dEKJbyKKCk5sxNBcQUi3WIYkHUhW9lTZstmn895E3qiuDdI95QKx8Ghdkv4Bo9qq8L-JOSNVFYuEpcKdEsnJ9j96NZfnqDc926ew=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ue0tt256WhK1vik_mdHfK8lSlJwx5VSa_OCXCgbDv6wvYmG5ROe9ZNMjoiNPygqgwWIELRJyvV_uH4oOPAw16iUco-gS5ZTHv1_Avdw", "query": "Vinicius de Moraes's 100th Birthday"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2015", "title": "Canada Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 19], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "r\u00e9sultats des \u00e9lections", "hover_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015", "share_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "election results", "hover_text": "Canada Federal Election 2015", "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp2x.gif", "query": "election results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wndbkuMH31wPCY_vdGWnEGGoN6KN-BOBzDYARL7WlUlToxF_R1xlfq0TjqeIDm34Lfbhj43kzW5gZCNT4NnwXIPBB_MX59-saWFMkUbd"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2014, 10, 14], "height": 225, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dPjRIYEZFBLJkejdt6TH-M-MQr7SEnzF2tXitQk_k4gRTvAdJzhQMJkf4quir-pDRQrjCkoEI2P-NhgmMU1Cy_0d8oYZDZm_l4r6535d=s660", "query": "Hannah Arendt", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9fFv9fHQzn7YUYkxsQ2zSNfgI-mzATt9c779LL69415Oc3Hv8NokND8-02wL2Yo_qFAG4XKoNSRhpAHr9JTfbA0yiXTI2gODTQRwooQ", "id": 16819640, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2014-argentina", "title": "Mother's Day 2014 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-argentina-5091944321515520-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 10, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/itsI6mCQtxVWhX0zGbKPlwXTpAVocheJ5X_tjASgZ-07cY11NGzCfqyooUeFNcv7-31VxRdGOIVAWSblWnt6ybNyYOfP_RL9Zt8zSJzw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xWdHUmhT3VJ6sn9KxjWzBsjjdP1KPX5dwlvQRi9wf69cQ2eJJ9ht1wc6_K4W2CFeixUTelrNrYxsVizPta0nGHYLoZ8Rz3Z62dr85qgO"}, "title": "Hannah Arendt's 108th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 520, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Dickens' 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-dickens-200th-birthday", "title": "Charles Dickens' 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/dickens-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "hover_text": "200\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03c3\u03ac\u03c1\u03bb\u03c2 \u039d\u03c4\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "/search?q=dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8 aniversari del naixement de Charles Dickens", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Charles Dickens", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05e6'\u05d0\u05e8\u05dc\u05e1 \u05d3\u05d9\u05e7\u05e0\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Dickense", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u064a\u0643\u0646\u0632", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Charles Dickens", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens-en jaiotegunaren 200.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickensi 200. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario do nacemento do Charles Dickens", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 Aniversario del nacimiento de Charles Dickens", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "/search?q=charles+dickens&tbm=bks&tbs=bkv:r", "hover_text": "Charles Dickens' 200th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0438\u043a\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200e Geboortedag Charles Dickens", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens 200. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens'in 200'\u00fcnc\u00fc do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "\u010c\u0101rlzs Dikenss", "hover_text": "\u010c\u0101rlza Dikensa 200.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010carlzas Dikensas", "hover_text": "200-asis \u010carlzo Dikenso gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Cumplea\u00f1os de Charles Dickens", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens - 200. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u044b\u043a\u0435\u043d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "hover_text": "200 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0438\u043a\u0435\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Hari Lahir Charles Dickens yang ke 200", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. godi\u0161njica ro\u0111enja Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Dickens", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "Charles Dickens' 200 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Charles Dickens", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Dickensa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 vuotta Charles Dickensin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Dickens", "hover_text": "200 \u00e9ve sz\u00fcletett Charles Dickens", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c1\
