<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Marcela Paz's 110th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Marcela Paz's 110th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="300th-anniversary-of-spains-national-library.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Marcela Paz's 110th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">February 29, 2012</div>
        <h2>Marcela Paz's 110th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012" href="gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="rossini12-hp.jpg" alt="Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="St. David's Day 2004" href="st-davids-day-2004.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="st_david.gif" alt="St. David's Day 2004">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Korean Independence Day 2008" href="korean-independence-day-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="korea08.gif" alt="Korean Independence Day 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Leap Year 2016" href="leap-year-2016.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif" alt="Leap Year 2016">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Rukmini Devi’s 112th Birthday" href="rukmini-devis-112th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg" alt="Rukmini Devi’s 112th Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 29], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5862885, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Baudelaire", "hover_text": "192\u00e8me anniversaire de Charles Baudelaire", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sYqgwOeSWSyX-U0M0USVenzVKDCjwzEkKu0AXZj-1NcKSb4pn6CNQHe0qee3qZMhGufjGimJPz6FHyJ5NFmmKEwPGV5TrBl2TJe7ufs2aw=s660", "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ua2VedrAjL7-igwDSdpd52XaYi48swOdDZef0AFTrrqrPo5M628zu_kI0k3NcQEXtfUCYEtvL1A1kbOaI5BimHfnZhU3j_uI_ZPQMm0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Literature", "rock", "Papelucho"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "countries": ["Chile"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 788004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 29], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": "", "id": 5862885, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-baudelaires-192nd-birthday", "title": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/charles_baudelaires_192nd_birthday-1212008-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Charles Baudelaire", "hover_text": "192\u00e8me anniversaire de Charles Baudelaire", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sYqgwOeSWSyX-U0M0USVenzVKDCjwzEkKu0AXZj-1NcKSb4pn6CNQHe0qee3qZMhGufjGimJPz6FHyJ5NFmmKEwPGV5TrBl2TJe7ufs2aw=s660", "query": "Charles Baudelaire's 192nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ua2VedrAjL7-igwDSdpd52XaYi48swOdDZef0AFTrrqrPo5M628zu_kI0k3NcQEXtfUCYEtvL1A1kbOaI5BimHfnZhU3j_uI_ZPQMm0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "South African Freedom Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "south-african-freedom-day-2013", "title": "South African Freedom Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/south_african_freedom_day_2013-1555005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 27], "hires_width": 0, "translations": {"zu": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Usuku lwenkululeko", "share_text": ""}, "en": {"query": "South Africa Freedom Day", "hover_text": "Freedom Day", "share_text": ""}, "af": {"query": "Suid-Afrika Vryheidsdag", "hover_text": "Vryheidsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f1Z6ThCydLdPbJVb5ZNjr5RYxCWfxHx8FW3F-FH2NY-b8LpfJxwaXTuaCaFV5ykmPfflH60c5hPQzwWD8wYog0oxs-ukNXlHAQrtRyg=s660", "query": "South Africa Freedom Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ZnMn-tHX1LkvaaVugLNwkNhJrIzaETv2rpereh5tKnyfrGBDrnBu2U-DuNHJ3gPSbEttdHdl6251dQaKzbMXcf_RijWUGchVe4VrX_q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-turkey-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_turkey_winner_-1553006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "doodle 4 google", "hover_text": "Doodle 4 Google Kazanan\u0131 Melissa \u00c7a\u011flar 'Hayallerim T\u00fcrkiye'", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bmp12_MoeWLLa8CHqNG5QwLatR2q3h7KcrhNPOqanV5TFpX273sPIVmpHRSCLRec481OKyJGZq0Fl7gYhgf_ZrorL0HzorfsCWkCjbv5=s660", "query": "Doodle 4 Google 2013 - Turkey Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3J8AQzy676DTt1qm_1A0mUQCLkkRnY6qPzNz-KOwjLc26jzFslwx6nljMxw1J9L6_eY3SIZhnTBdLvfO2jlpUla5WSzJ2wJL2dTJ2A4D"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Pop Culture", "Literature", "rock", "Papelucho"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "countries": ["Chile"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 788004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw", "query": "why is there a leap day?"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 29], "height": 200, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "query": "Gioachino Rossini", "alternate_url": "", "id": 5862886, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "is_dynamic": false, "width": 474, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum #GoogleDoodle", "name": "st-georges-day-the-30th-anniversary-of-the-zx-spectrum", "title": "St. George's Day / The 30th Anniversary of the ZX Spectrum", "url": "//www.google.com/logos/2012/stgeorge12-hp.png", "run_date_array": [2012, 4, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "ZX Spectrum", "hover_text": "St. George's Day and 30th anniversary of the ZX Spectrum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qkW8lf6zSi1sinEkFEBsXexZ5uDb4BQl0-5kGzz5F4JIzHGGgaf166C-MvybLpSVGDFMCzIJdLrXGflZlr2-Ut2EvItr58Y2MQJpMgdxhQ=s660", "query": "ZX Spectrum", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Senegal Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "senegal-independence-day-2012", "title": "Senegal Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Senegal_Independence_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 4], "hires_width": 0, "translations": {"wo": {"query": "Bis bi Senegaal moom boppam", "hover_text": "Ndokkale leen ci tembuteg r\u00e9ewum Senegaal", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ind\u00e9pendance du S\u00e9n\u00e9gal", "hover_text": "S\u00e9n\u00e9gal, bonne f\u00eate de l'ind\u00e9pendance", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NvkLSGvVbOX_jzcxa6PGpwt5MM2KRQI9GWESzY9aZ0gTwwNT48gAJVm8VLHYF2wtgZcfE-LfQnaa9GxwXpqZLTfdOimn2Fdiww57E4w=s660", "query": "Senegal Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "eadweard-j-muybridges-182nd-birthday", "title": "Eadweard J. Muybridge's 182nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/muybridge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 4, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge's 182nd birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge se 182ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0", "hover_text": "\uc774\ub4dc\uc6e8\uc5b4\ub4dc \uba38\uc774\ube0c\ub9ac\uc9c0 \ud0c4\uc0dd 182\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Eadweards J. Muybridge", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305", "hover_text": "\u12e8\u12a4\u12f5\u12cb\u122d\u12f5 \u1304 \u1219\u12ed\u1265\u122a\u1305 182\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00b0 anniversario della nascita di Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 182 \u05dc\u05d0\u05d3\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05de\u05d9\u05d9\u05d1\u05e8\u05d9\u05d3\u05d2'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Eadweard J. Muybridge fotograf", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0668\u0662 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u064a\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Com\u00f3radh 182 bliain \u00f3 rugadh Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eadweard J. Muybridge. Kugujwa iminyaka engu-182", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge-n 182.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'i 182. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario do nacemento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "es": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 Aniversario del nacimiento de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182e Geboortedag Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge'\u0131n 182.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Edvarda J.Maibrid\u017ea 182.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Edvardas Meibrid\u017eas", "hover_text": "182-asis Edvardo J. Meibrid\u017eo gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5be6\u9a57\u651d\u5f71\u5e2b Eadweard J. Muybridge 182\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba cumplea\u00f1os de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182\u00e8 aniversari del naixement d'Eadweard Muybridge", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridge - 182. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00e8me anniversaire de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Hari lahir Eadweard J. Muybridge's ke-182", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. godi\u0161njica ro\u0111enja Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "de": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. Geburtstag von Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "da": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 \u00e9ve sz\u00fcletett Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30de\u30a4\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 \u8a95\u751f 182 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u015fterea lui  Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridgening 182nchi tug'ilgan yili", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 182 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182 de ani de la na\u0219terea lui Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 182 ya kuzaliwa kwa Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "Eadweard J. Muybridges 182:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "hover_text": "182 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0458\u0431\u0440\u0438\u045f", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Eadweard Muybridge", "hover_text": "182. v\u00fdro\u010die narodenia Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5b9e\u9a8c\u6444\u5f71\u5e08 \u57c3\u5fb7\u6c83\u5fb7\u00b7\u8fc8\u5e03\u91cc\u5947 182 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182\u00ba Anivers\u00e1rio de Eadweard J. Muybridge", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436", "hover_text": "182 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u0439\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "182. rojstni dan Eadwearda J. Muybridgea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Eadweard J. Muybridge", "hover_text": "\u090f\u0921\u0935\u0930\u094d\u0921 \u092e\u0941\u0908\u092c\u094d\u0930\u0940\u091c\u091a\u093e \u0967\u096e\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-BTL14I1WWaxVhYNMSDNq3L7Uw2QNsgae8o89xp6vs_PZ7ev5Snlg9b8sXwyoiOlsivrcq06GDysrD_4kZKldpAebXSt4xSAPjcDNe-IZw=s660", "query": "Eadweard J. Muybridge", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Art", "opera", "Barber of Seville", "leap year", "frogs", "piano", "Figaro", "jump", "love", "music", "swamp", "mirror", "hearts", "grass", "barber"], "is_highlighted": true, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p>Every so often two things happen on the same day that we&#39;d be remiss not to celebrate. In the past there&#39;s been <a href=\"http://www.google.com/doodles/st-georges-day-shakespeares-birthday\" style=\"color: #1155cc;\" target=\"_blank\">St. George&#39;s Day and Shakespeare&#39;s birthday</a> in the UK, <a href=\"http://www.google.com/doodles/4th-of-july-2010-and-rube-goldbergs-birthday\" style=\"color: #1155cc;\" target=\"_blank\">Fourth of July and Rube Goldberg&#39;s birthday</a> in the US, and <a href=\"http://www.google.com/doodles/valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating\" style=\"color: #1155cc;\" target=\"_blank\">Valentine&#39;s Day/Figure skating</a> for the 2010 Winter Olympics.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>In this day&#39;s case, it&#39;s the 220th birthday of Italian composer Gioachino Antonio Rossini and leap year. (Or, if you&#39;re only counting actually leap day&#39;s for birthdays it&#39;s something like Gioachino&#39;s 53rd.)</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>At any count, in the grand tradition of opera singing cartoons, I created an illustration that captures the climatic scene of Rossini&#39;s most famous work, <em>The Barber of Seville</em>, as portrayed by a cast of goofy-looking frogs<em>.</em></p>\r\n\r\n<p><br />\r\n&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>A couple of process tidbits... the original frog opera design was going to be much more complicated:</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh5.ggpht.com/u7Dd4UmJ-nbuyZM7RdjOhDP241TaMf1c2ya8DZS0yJ4I1_nLP8Y1DOfBfgVOn-aD6Da1sP6pSxoEhBg9Rq-jDQBvB4vplntpZqagCZc4SA=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh5.ggpht.com/u7Dd4UmJ-nbuyZM7RdjOhDP241TaMf1c2ya8DZS0yJ4I1_nLP8Y1DOfBfgVOn-aD6Da1sP6pSxoEhBg9Rq-jDQBvB4vplntpZqagCZc4SA=s320\" style=\"height:209px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>I got really into the chair design for some reason.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>A couple of hours into watching <em>The Barber of Seville</em>, I came to my senses and simplified things a bit:</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/fTqmM6UxYCyTULiNbHWy491h5EfqYsDmbSzrouzuV0udFSOz6GGIjG85PliJTisQy-nQq8Xj_WEy6ddt8Lqw-Kp382ikNKaJ7qJzrA_4=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/fTqmM6UxYCyTULiNbHWy491h5EfqYsDmbSzrouzuV0udFSOz6GGIjG85PliJTisQy-nQq8Xj_WEy6ddt8Lqw-Kp382ikNKaJ7qJzrA_4=s400\" style=\"height:196px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>A swamp seemed like a better setting for a frog opera.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>My next pass was too unify the color scheme and tighten the drawing:</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh3.ggpht.com/1HYc4fkVpTqjbHrhtp1a_7ZB7XOhwGuWFU3KaMjhX4IU9GScE_5QHyF3_TWoAXr0EvHXn9KMUzBftw8ST57rEi8QQ6YIY9QsQy_Yu8Ra=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/1HYc4fkVpTqjbHrhtp1a_7ZB7XOhwGuWFU3KaMjhX4IU9GScE_5QHyF3_TWoAXr0EvHXn9KMUzBftw8ST57rEi8QQ6YIY9QsQy_Yu8Ra=s400\" style=\"height:167px; width:400px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>My team pointed out that this was a little too dark.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>And, finally, I lightened the colors up a bit, trimmed the grass, and made Rosina leap:</p>\r\n\r\n<p><a href=\"http://lh6.ggpht.com/7u-0klG9Zs0QS11KZb7wSd0pip3Lzssgirktjuth6FuinBEdM-sEtI1wgE8Nu3dHAdQNvEEhv4uBa-Sn_yxCMLqzSnDTMMKWHn8kyahq=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/7u-0klG9Zs0QS11KZb7wSd0pip3Lzssgirktjuth6FuinBEdM-sEtI1wgE8Nu3dHAdQNvEEhv4uBa-Sn_yxCMLqzSnDTMMKWHn8kyahq=s320\" style=\"height:219px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Hope y&#39;all enjoyed it!</p>\r\n\r\n<p><br />\r\n<em>posted by </em><a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Ryan+Germick\" style=\"background-color: transparent; font-style: italic;\">Ryan Germick</a></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 791004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Marcela Paz's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "marcela-pazs-110th-birthday", "title": "Marcela Paz's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Marcela_Paz-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Marcela Paz", "hover_text": "110\u00ba aniversario del nacimiento de Marcela Paz, fecha entregada por la familia de Marcela Paz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3xtX_7CgZ3JTf2uXLOnl16I2SoUXX7t_g_6iQ6yKt8H066rWCdljFhUnsc73NBIWb8EP3KObnCAFIr3nuclXhhp2SgoelwWlosNTtsje-Q=s660", "query": "Marcela Paz's 110th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2004", "title": "St. David's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/st_david.gif", "run_date_array": [2004, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9YWIXtbDznwQBued3A9NeMzAzSF4Ohhmmjaj1az2IxOtwEdla_tWSKeWtcky55vjzUizgk3E5xCl9m9wwSrcPjVEu0GTIkkkU6pL06bH=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Korean Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "query": "Korean Independence Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle", "name": "leap-year-2016", "title": "Leap Year 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 1000, "translations": {"ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ano bisesto", "hover_text": "2016, ano bisesto", "share_text": "Hoxe \u00e9 29 de febreiro! #anobisesto #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Art\u0131k Y\u0131l Nedir", "hover_text": "Art\u0131k Y\u0131l 2016", "share_text": "Art\u0131k Y\u0131l #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Keliamieji metai 2016", "hover_text": "Keliamieji metai 2016", "share_text": "\u0160iandien vasario 29-oji! #leapyear #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19", "hover_text": "\u0e1b\u0e35\u0e2d\u0e18\u0e34\u0e01\u0e2a\u0e38\u0e23\u0e17\u0e34\u0e19 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e17\u0e35\u0e48 29 \u0e01\u0e38\u0e21\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bc0\u0baa\u0bcd \u0bb5\u0bb0\u0bc1\u0b9f\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0bb0\u0bb5\u0bb0\u0bbf 29! #leapyear #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Schaltjahr 2016", "hover_text": "Schaltjahr 2016", "share_text": "Der geschenkte Tag! #Schaltjahr #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Skud\u00e5r", "hover_text": "Skud\u00e5r 2016", "share_text": "Skud\u00e5r 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016", "share_text": "Prijestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Garais Gads", "hover_text": "Garais Gads 2016", "share_text": "\u0160odien ir 29. Febru\u0101ris! #leapyear #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0395\u03c4\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0394\u03af\u03c3\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf \u0388\u03c4\u03bf\u03c2 2016", "share_text": "\u03a3\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03b7 29\u03b7 \u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03b1\u03c1\u03af\u03bf\u03c5! #leapyear #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "why is there a leap day?", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bisurtea", "hover_text": "2016, bisurtea", "share_text": "Otsailak 29 da gaur! #bisurtea #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Miks on liigaasta?", "hover_text": "Liigaasta 2016", "share_text": "On 29. veebruar! #liigaasta #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "A\u00f1o bisiesto", "hover_text": "2016, a\u00f1o bisiesto ", "share_text": "\u00a1Hoy es 29 de febrero! #a\u00f1obisiesto #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0447\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u2013 2016", "share_text": "\u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f 29 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u95f0\u5e74", "hover_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u95f0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "A\u00f1o bisiesto 2016", "hover_text": "A\u00f1o bisiesto 2016", "share_text": "A\u00f1o bisiesto 2016 #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u0412\u044b\u0441\u0430\u043a\u043e\u0441\u043d\u044b \u0433\u043e\u0434 2016", "share_text": "\u0421\u0451\u043d\u043d\u044f 29 \u043b\u044e\u0442\u0430\u0433\u0430! #leapyear #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u043d\u0435\u0441 \u0435 29-\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Tahun Lompat", "hover_text": "Tahun Lompat 2016", "share_text": "Tahun Lompat 2016 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "29. Februar je! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u3046\u308b\u3046\u5e74\u3068\u306f", "hover_text": "\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016", "share_text": "#\u3046\u308b\u3046\u5e74 2016 #GoogleDoodle "}, "pt-PT": {"query": "Ano Bissexto", "hover_text": "Ano Bissexto 2016", "share_text": "Hoje \u00e9 29 de Fevereiro! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Any bixest", "hover_text": "2016, any bixest", "share_text": "29 de febrer! #anybixest #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "P\u0159estupn\u00fd rok", "hover_text": "P\u0159estupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29. \u00fanora! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Rok przest\u0119pny", "hover_text": "Rok przest\u0119pny 2016", "share_text": "Rok przest\u0119pny 2016 #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b", "hover_text": "\u0546\u0561\u0570\u0561\u0576\u057b \u057f\u0561\u0580\u056b 2016", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0578\u0580 \u0583\u0565\u057f\u0580\u057e\u0561\u0580\u056b 29\u058a\u0576 \u0567\u0589  #leapyear #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Prijestupna godina", "hover_text": "Prijestupna godina 2016.", "share_text": "Danas je 29. velja\u010de! #prijestupnagodina #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Ane bissextil ", "hover_text": "Ane bissextil 2016", "share_text": "Jodya se 29 Fevriye #leapyear #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v", "hover_text": "Sz\u00f6k\u0151\u00e9v 2016", "share_text": "Ma van Febru\u00e1r 29. ! #GoodleDoodle #Sz\u00f6k\u0151\u00e9v"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0435 29\u0442\u0438 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644", "hover_text": "\u0644\u06cc\u067e \u06a9\u0627 \u0633\u0627\u0644 2016", "share_text": "\u0641\u0631\u0648\u0631\u06cc \u06a9\u06cc 29 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u06c1\u06d2!"}, "mt": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Leap Year 2016", "share_text": "It's the 29th of February! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Prestupna godina", "hover_text": "Prestupna godina 2016", "share_text": "Prestupna godina 2016 #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0427\u043e\u043c\u0443 \u0456\u0441\u043d\u0443\u0454 \u0432\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c?", "hover_text": "\u0412\u0438\u0441\u043e\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "share_text": "\u0421\u044c\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0456 29 \u043b\u044e\u0442\u043e\u0433\u043e! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2016 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "SKrikkeljaar  ", "hover_text": "Skrikkeljaar 2016", "share_text": "Dis 29 Februarie! #skrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": "T\u1ea1i sao c\u00f3 ng\u00e0y nhu\u1eadn?", "hover_text": "N\u0103m nhu\u1eadn 2016", "share_text": "H\u00f4m nay l\u00e0 ng\u00e0y 29 th\u00e1ng 2! #N\u0103mNhu\u1eadn #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Hlaup\u00e1r", "hover_text": "Hlaup\u00e1r 2016", "share_text": "\u00cd dag er 29. febr\u00faar! #hlaupar #leapyear #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235", "hover_text": "\u12d8\u1218\u1290 \u12ee\u1203\u1295\u1235 2016", "share_text": "\u12ed\u1205 \u134c\u1265\u1229\u12cb\u122a 29 \u1290\u12cd! #leapyear #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Anno bisestile", "hover_text": "Anno bisestile 2016", "share_text": "Oggi \u00e8 il 29 Febbraio! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea 2016", "share_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4-29 \u05dc\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8! #\u05e9\u05e0\u05d4 \u05de\u05e2\u05d5\u05d1\u05e8\u05ea #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "hover_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": "2016 \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629"}, "zu": {"query": "I-Leap Year ", "hover_text": "I-Leap Year 2016", "share_text": "Namuhla zingama-29 kuFebhuwari! #leapyear #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Kabisat", "hover_text": "Tahun Kabisat 2016", "share_text": "Tanggal 29 Februari! #tahunkabisat #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Schrikkeljaar", "hover_text": "Schrikkeljaar 2016", "share_text": "Het is 29 februari! #Schrikkeljaar #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "skudd\u00e5r", "hover_text": "Skudd\u00e5r 2016", "share_text": "I dag er det 29. februar! #skudd\u00e5r #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Qu'est-ce qu'une ann\u00e9e bissextile ?", "hover_text": "Ann\u00e9e bissextile 2016", "share_text": "Nous sommes le 29 f\u00e9vrier ! #ann\u00e9ebissextile #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "karkausvuosi", "hover_text": "Karkausp\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Helmikuun 29. p\u00e4iv\u00e4! #karkausvuosi #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8", "hover_text": "\u10dc\u10d0\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 \u10ec\u10d4\u10da\u10d8\u10ec\u10d0\u10d3\u10d8 2015", "share_text": "29 \u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8\u10d0! #leapyear #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b", "hover_text": "\u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b\u044b 2016", "share_text": "\u0416\u0438\u044b\u0440\u043c\u0430 \u0442\u043e\u0493\u044b\u0437\u044b\u043d\u0448\u044b \u0430\u049b\u043f\u0430\u043d! #leapyear #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u958f\u5e74", "hover_text": "2016 \u958f\u5e74", "share_text": "\u4eca\u5929\u662f 2\u670829\u65e5\uff01#\u958f\u5e74 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Viti i brisht\u00eb", "hover_text": "Viti i brisht\u00eb 2016", "share_text": "\u00cbsht\u00eb 29 Shkurt! #leapyear #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "2016 \uc724\ub144", "hover_text": "2016 \uc724\ub144", "share_text": "\ud558\ub8e8\ub97c \ub364\uc73c\ub85c \ub4dc\ub824\uc694..? #leapyear #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Skott\u00e5r", "hover_text": "Skott\u00e5r 2016", "share_text": "Skott\u00e5r 2016! #leapyear #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Priestupn\u00fd rok", "hover_text": "Priestupn\u00fd rok 2016", "share_text": "Dnes je 29.\u00a0febru\u00e1ra! #leapyear #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "hover_text": "2016 \u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf", "share_text": "\u0d85\u0daf \u0db4\u0dd9\u0db6\u0dbb\u0dc0\u0dcf\u0dbb\u0dd2 29! #\u0d85\u0db0\u0dd2\u0d9a\u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dca\u0daf #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Prestopno leto", "hover_text": "Prestopno leto 2016", "share_text": "Prestopno leto 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b", "hover_text": "\u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0416\u044b\u043b 2016", "share_text": "\u0411\u04af\u0433\u04af\u043d \u0411\u0438\u0440\u0434\u0438\u043d \u0430\u0439\u044b\u043d\u044b\u043d 29-\u043a\u04af\u043d\u04af ! #leapyear #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Leap Year", "hover_text": "Mwaka wa kuzidi siku moja, 2016", "share_text": "Leo ni tarehe 29, Februari! #leapyear #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/leap-year-2016-5690429188079616-hp2x.gif", "query": "why is there a leap day?", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BAdQcYnbZt7_B8XqgKvoSzgvZyAMLY-hqbbHce4BI2fP0Q4coOU7xeX48rKun1iYeYAJzaYgb-GStr1eGUe5JauM8Gasxp3fr479VFw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle", "name": "rukmini-devis-112th-birthday", "title": "Rukmini Devi\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.4-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 29], "hires_width": 937, "translations": {"gu": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": "\u0ab0\u0ac2\u0a95\u0acd\u0aae\u0abf\u0aa3\u0ac0 \u0aa6\u0ac7\u0ab5\u0ac0\u0aa8\u0acb 112\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0a89\u0a9c\u0ab5\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac0\u0a8f! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "Rukmini Devi's 112th birthday", "share_text": "Celebrating Rukmini Devi's 112th birthday! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f \u0d05\u0d30\u0d41\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d47\u0d7d", "hover_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": "\u0d30\u0d41\u0d17\u0d4d\u0d2e\u0d3f\u0d23\u0d3f \u0d26\u0d47\u0d35\u0d3f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 112-\u0d2e\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d46 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 \u0d06\u0d18\u0d4b\u0d37\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0", "hover_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": "\u09b0\u09c1\u0995\u09cd\u09ae\u09bf\u09a3\u09c0 \u09a6\u09c7\u09ac\u09c0\u09b0 \u09e7\u09e7\u09e8\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09a6\u09bf\u09a8 \u0989\u09a6\u09af\u09be\u09aa\u09bf\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf \u0c85\u0cb0\u0cc1\u0c82\u0ca1\u0cc7\u0cb2\u0ccd", "hover_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8", "share_text": "\u0cb0\u0cc1\u0c95\u0ccd\u0cae\u0cbf\u0ca3\u0cbf \u0ca6\u0cc7\u0cb5\u0cbf\u0caf\u0cb5\u0cb0 112\u0ca8\u0cc7 \u0c9c\u0ca8\u0ccd\u0cae\u0ca6\u0cbf\u0ca8! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Rukmini Devi Arundale", "hover_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": "\u0a30\u0a41\u0a15\u0a2e\u0a23\u0a40 \u0a26\u0a47\u0a35\u0a40 \u0a26\u0a3e 112\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28 \u0a2e\u0a28\u0a3e\u0a07\u0a06 \u0a1c\u0a3e \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u0940 112 \u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940\u0902\u091a\u093e 112 \u0935\u093e \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940 \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935 \u0938\u093e\u091c\u0930\u093e \u0915\u0930\u0940\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932", "hover_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u093e 112\u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": "\u0930\u0941\u0915\u094d\u092e\u093f\u0923\u0940 \u0926\u0947\u0935\u0940 \u0905\u0930\u0941\u0902\u0921\u0947\u0932 \u0915\u0947 112\u0935\u0947\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 \u0915\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f \u0c05\u0c30\u0c02\u0c21\u0c47\u0c32\u0c4d", "hover_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c02", "share_text": "\u0c30\u0c41\u0c15\u0c4d\u0c2e\u0c3f\u0c23\u0c40\u0c26\u0c47\u0c35\u0c3f 112\u0c35 \u0c1c\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf", "hover_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb0\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0bae\u0bbf\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 112\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd \u0b95\u0bca\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bae\u0bcd! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rukmini-devis-112th-birthday-5764124652863488.2-hp2x.jpg", "query": "Rukmini Devi Arundale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5e0jC91Q2IEZK9IGbcEmAKRJYoiwXXP_jmLZKSGgmk_S1yO6l3jr1_DqO6xk-IeqF8kM8HSCq44CwrQ4vJVMzSX97fR8Mb3UBX9FWm4"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 27], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "query": "Dominican Republic Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 5863057, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gioachino-rossinis-220th-birthday-leap-year-2012", "title": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/rossini12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 29], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u03b7 \u0395\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Gioachino Rossini", "share_text": ""}, "en": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8 aniversari del naixement de Gioachino Rossini / Any de trasp\u00e0s", "share_text": ""}, "it": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00b0 anniversario della nascita di Gioachino Rossini / anno bisestile", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 220 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05d0\u05e7\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e8\u05d5\u05e1\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Gioachina Rossiniho / p\u0159estupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a  / \u0633\u0646\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0633\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Com\u00f3radh 200 bliain \u00f3 rugadh Gioachino Rossini / bliain bhisigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini-ren jaiotegunaren 220.urteurrena / Bisurtea", "share_text": ""}, "et": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini 220. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario do nacemento do Gioachino Rossini / Ano bisesto", "share_text": ""}, "es": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 Aniversario del nacimiento de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini's 220th Birthday / Leap Year", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0402\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220e Geboortedag Gioachino Rossini / Schrikkeljaar", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "no": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220. f\u00f8dselsdag / Skudd\u00e5r 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini'nin 220'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc / Art\u0131k Y\u0131l", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni", "hover_text": "D\u017eoak\u012bno Ros\u012bni 220.dzim\u0161anas diena / Garais gads", "share_text": ""}, "lt": {"query": "D\u017eoakinas Rosinis", "hover_text": "220-asis D\u017eoakino Rosinio gimtadienis/ keliamieji metai", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Cumplea\u00f1os de Gioachino Rossini / A\u00f1o bisiesto", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossini - 220. rocznica urodzin / Rok przest\u0119pny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0414\u0436\u0430\u0430\u043a\u0456\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00e8me anniversaire de Gioachino Rossini/ ann\u00e9e bissextile", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Hari Lahir Gioachino Rossini yang ke 220 / Tahun Lompat", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. godi\u0161njica ro\u0111enja Gioachina Rossinija / prijestupna godina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. Geburtstag von Gioachino Rossini / Schaltjahr", "share_text": ""}, "da": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. ro\u0111endan Gioachina Rossinia / prestupna godina", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 vuotta Gioachino Rossinin syntym\u00e4st\u00e4 / karkausvuosi", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220 \u00e9ve sz\u00fcletett Gioachino Rossini/ Sz\u00f6k\u0151 \u00e9v", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb / \u958f\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220\u00ba Anivers\u00e1rio de Gioachino Rossini / Ano Bissexto", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u5287\u5927\u5e2b \u7f85\u897f\u5c3c 220\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8", "hover_text": "\uc870\uc544\ud0a4\ub178 \ub85c\uc2dc\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 220\uc8fc\ub144/ \uc724\ub144(Leap year)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "Gioachino Rossinis 220e f\u00f6delsedag / Skott\u00e5r", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "220 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c", "hover_text": "\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u5927\u5e08 \u5353\u963f\u57fa\u8bfa.\u7f57\u897f\u5c3c 220 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. v\u00fdro\u010die narodenia Gioachina Rossiniho / priestupn\u00fd rok", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 220 \u0436\u044b\u043b / \u041a\u0456\u0431\u0456\u0441\u0435 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0456\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "220 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0456\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Gioachino Rossini", "hover_text": "220. rojstni dan Gioachina Rossinija", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 220 \u0436\u044b\u043b / \u0422\u043e\u043b\u0443\u043a \u0436\u044b\u043b\u044b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oCdWAJzikuUhu-MwJMKR-gFVbY0XSq2zuvY6w9K5mgakAn8lop1K1q6c4l4kOTO1oWa_BoJp2KuN6ZIUtVucRKbt_miQZmQ3w0ThEe7zVA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 97, "share_text": "Alan Turing's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alan-turings-100th-birthday", "title": "Alan Turing's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/turing-doodle-static.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 23], "hires_width": 522, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03bb\u03b1\u03bd \u03a4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0386\u03bb\u03b1\u03bd \u03a4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03bd\u03b3\u03ba", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turing's 100th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turing se 100ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Alan Turing", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement d'Alan Turing", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u120b\u1295 \u1271\u122a\u1295\u130d", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u120b\u1295 \u1271\u122a\u1295\u130d 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00b0 anniversario dalla nascita di Alan Turing", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05df \u05d8\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d0\u05dc\u05df \u05d8\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Alana Turinga", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0622\u0644\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0631\u0646\u062c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0622\u0644\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0631\u0646\u062c", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Alan Turing", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turing-en jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turingu 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Alan T\u00fcrinq", "hover_text": "Alan T\u00fcrinq-in 100 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Alan Turing", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0422\u044c\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0422\u044c\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100e Geboortedag Alan Turing", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turings 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turings 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turing'in 100. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100-asis Alan Turing gimtadienis", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Alans Tj\u016brings", "hover_text": "Alana Tj\u016bringa 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Ika-100 Kaarawan ni Alan Turing", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Alan Turing", "share_text": ""}, "is": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Alans Turing", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turing - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "\u0b86\u0bb2\u0ba9\u0bcd \u0b9f\u0bcd\u0baf\u0bc2\u0bb0\u0bbf\u0b99\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0426\u044c\u044e\u0440\u044b\u043d\u0433", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0426\u044c\u044e\u0440\u044b\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100 eme anniversaire de naissance d'Alan Turing", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0422\u044e\u0440\u0456\u043d\u0433", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0422\u044e\u0440\u0456\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. rojstni dan Alana Turinga", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Alana Turinga", "share_text": ""}, "de": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. Geburtstag von Alan Turing", "share_text": ""}, "da": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turings 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Alan Turing", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Alana Turinga", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100 vuotta Alan Turingin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Alan Turing", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30e9\u30f3 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0", "hover_text": "\u30a2\u30e9\u30f3 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea lui Alan Turing", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turingning 100chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Alan Turing", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "\u82f1\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3001\u8a08\u7b97\u6a5f\u79d1\u5b78\u4e4b\u7236 Alan Turing 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc568\ub7f0 \ud29c\ub9c1", "hover_text": "\uc568\ub7f0 \ud29c\ub9c1 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Alan Turings 100:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0430\u043d \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0433", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Alana Turinga", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u827e\u4f26\u00b7\u56fe\u7075", "hover_text": "\u827e\u4f26\u00b7\u56fe\u7075\u8bde\u8fb0\u4e00\u767e\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Alan Turing", "hover_text": "Hari lahir Alan Turing ke 100", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0422\u0458\u0443\u0440\u0438\u043d\u0433", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0422\u0458\u0443\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u090f\u0932\u0928 \u091f\u094d\u092f\u0941\u0930\u093f\u0902\u0917", "hover_text": "\u090f\u0932\u0947\u0928 \u091f\u094d\u092f\u0941\u0930\u093f\u0902\u0917\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/turing-doodle-static.jpg", "query": "Alan Turing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 148, "share_text": "Luigi Pirandello's 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "luigi-pirandellos-145th-birthday", "title": "Luigi Pirandello's 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pirandello-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 28], "hires_width": 384, "translations": {"it": {"query": "luigi pirandello", "hover_text": "145\u00b0 anniversario della nascita di Luigi Pirandello", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/pirandello-12-hp.jpg", "query": "Luigi Pirandello's 145th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Russia Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "russia-day-2012", "title": "Russia Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/russia_day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v4NnW_15X-TZ1YBPjQV_c8p_tKQUizSzbVMoEpUbbJ_mvI_aI2w1knngmyOury7aEHAk9PeK4D-h8h967NxbpZl9ExDQ6acvolWBZSI=s660", "query": "Russia Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "History", "coat of arms", "ribbon", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "countries": ["Dominican Republic"], "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 790004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 124, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2011", "title": "Dominican Republic Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 320, "translations": {"es": {"query": "Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/DRIndependence-hp.png", "query": "Dominican Republic Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 88, "share_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday #GoogleDoodle", "name": "john-steinbecks-112th-birthday", "title": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 519, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "John Steinbeck", "hover_text": "John Steinbeck\u2019s 112th Birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/john-steinbecks-112th-birthday-6305183051022336.4-hp.jpg", "query": "John Steinbeck", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QLbywCx22MMWVQXJNxCx4Y49UJlwYkwZUuAcJ2LuqPHRmwJe4aJbnrwZ4D05rYLDQOHaswSeTVSQt3CUZczSB9doOx-_hzEm_TpTwTvC"}, {"hires_height": 116, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2013", "title": "Dominican Republic Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 27], "hires_width": 491, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2013/dominican_republic_independence_day_2013-1057006-hp.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GB9rpZO_6AyTGCe0tFpmbiLVyEY3_ILhvZueqNQUwgf1ply-OchCm6cRaQcZe5WkjaTCZBg-ZJFSP3DX46jE4M7jg51soW-QZVh6Xtc"}, {"hires_height": 180, "share_text": "148th Birthday of Joaquin Sorolla #GoogleDoodle", "name": "148th-birthday-of-joaquin-sorolla", "title": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 27], "hires_width": 459, "translations": {"eu": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "Joaquin Sorollaren jaiotegunaren 148. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Joaquim Sorolla", "hover_text": "148\u00e8 aniversari del naixement de Joaquim Sorolla", "share_text": ""}, "es": {"query": "Joaquin Sorolla", "hover_text": "148\u00ba Cumplea\u00f1os de Joaqu\u00edn Sorolla", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/sorolla11-hp.jpg", "query": "148th Birthday of Joaquin Sorolla", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic National Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-national-day-2016", "title": "Dominican Republic National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-national-day-2016-5653817813106688-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic National Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fCk3QNFXGpXTQRlUpOy5DTc0j1aVpSbUSp9dyShEY3VjWXXiXTlOC4q6pxijhvxXKnj1Vz9B_TNhjWt7ok4c_0bQTH4n2w1WwwTUCgUi"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Dominican Republic Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "dominican-republic-independence-day-2014", "title": "Dominican Republic Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 27], "hires_width": 1117, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "D\u00eda de la independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dominican-republic-independence-day-2014-6549542396755968-hp2x.jpg", "query": "Dominican Republic Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WRiCEwE5JBoWGTaYTFmcXUWiyLinQR03E9H8bSFnApjqrCDjjNSfvy1Fn7vHt3uG6ITNiJpWzd2PX2IOaHSuuo-S_-3993DlvZa3oNe_"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-speed-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 27], "hires_width": 523, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-sskating-hp.png", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 25], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": "", "id": 5862335, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "dominican-republic-independence-day-2012", "title": "Dominican Republic Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/dominican_republic_independence_day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 27], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "hover_text": "Independencia de la Rep\u00fablica Dominicana", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WCNQfpkXItAVLRPdsxx7d8O9yHf1spUilzBJRs9ZL53DibeX9QDlLvmfhsEY2cThN-3fq61h-N4szfnLHe0lbkBprYtmdVi36Hv7fEqq=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Kuwait National Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "johann-gottfried-galles-200th-birthday", "title": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Johann_Gottfried_Galle-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 9], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de naissance de Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}, "de": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200. Geburtstag von Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Johann Gottfried Galle", "hover_text": "200\u00b0 anniversario della nascita di Johann Gottfried Galle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZSTEugQnzLZgNrBw--rQcDJswFk6S_vrSeYQheKl06daHNs99FbQrtXEVA2FT4HT7KGJH_0hPZbxFOGeVOQNN8RcvRYxYvMNA9whK-6n=s660", "query": "Johann Gottfried Galle's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Dia Dos Namorados 2012 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2012", "title": "Dia Dos Namorados 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/namorados12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz dia dos namorados!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wxpcFK9rTGPv7UIWlS26XdYyI4j2HHT76BPcT7gTuZECJD02Qu5UWYRn78td_XIFe4nTXWYSDrnrFfDe5kfadgkyayvfTN_ndxkSYVn8=s660", "query": "Dia Dos Namorados 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queen's Jubilee #GoogleDoodle", "name": "queens-jubilee", "title": "Queen's Jubilee", "url": "//www.google.com/logos/2012/jubilee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "queen's diamond jubilee", "hover_text": "The Queen's Diamond Jubilee", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LhXkv0AP35YtPfXaBvlnyrLQUmJKEozZIenWvENfU-wCuSPAso9scxvXhMVlrhHCUyUSIBr9OGdmKUuwxRXV-M8De6ZpJ04VK-_nbzf7=s660", "query": "queen's diamond jubilee", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "Ship", "Flag", "Water", "Waves", "Birds"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "countries": ["Kuwait"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 789004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 2, 25], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "query": "Ibn Battuta", "alternate_url": "", "id": 5828464, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ghana Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ghana-independence-day-2012", "title": "Ghana Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ghana12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"ak": {"query": "ghana fawohodi", "hover_text": "\u0190b\u0254 6, 1957: Fawohodi Da", "share_text": ""}, "ha": {"query": "Ghana Ranar zaman kasa", "hover_text": "Ghana ta zama kasa ranar shida ga watan marchi 1957", "share_text": ""}, "en": {"query": "ghana's independence", "hover_text": "6th March 1957: Independence Day", "share_text": ""}, "gaa": {"query": "Ghana Independence Day: Heyeli gbi", "hover_text": "6th March 1957: Otsokrikri gbi ni ji ekpaa, afi akpe ohai n\u1f72\u1f72hu, ny\u1d10\u1fc6mai enum\u1d10 k\u1f72 kpaawo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QaYMyh5nMidGsIzfc_aQLZ0PSCpXwTPmytXkiaaL2WMzbgQY1nFxVsJgHPea7KfWkpcOaUfTCl0XBbXjWKZKePby8YXct2J__y7U3g3X=s660", "query": "ghana's independence", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Explorer", "Buildings"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ibn Battuta's 708th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Egypt", "Iraq", "Jordan", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 786004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2014", "title": "Kuwait National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kuwait-national-day-2014-5352457701949440-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u064a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WuGa3gLLzOF0fTpPQgXgvjw8UcfcgPLZOWRtuEovJsmPIVNd-l5SeDX8Hrqgfk6GiiPjU0gSwlgZO2DIlJHps-vfAxEWC8xrc7zu3E9S=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UyHqF33w6Dt5wwAo43oAOOWaP7uLrFXpHD2kxXSEPdA8_GKaAzf6Ax6PIy-yt5_y1kH6HfvvzSC4FQpcF9M4_HWOC6Dcz7XlRJmROxNneg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2012", "title": "Kuwait National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Kuwait_National_Day-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Fbw0EdKNJOJ25sv4EbTodjCe6Dxz0uxpAgScaH3K_mqlzDw53umfNfrF5HTn2hCjRwY6C08XYWCRQeDH0NYcW2HpYgeBohCuMzpz7GA=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lesya-ukrainkas-145th-birthday", "title": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 25], "hires_width": 1050, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u0441\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0430", "hover_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438", "share_text": "145 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u0441\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lesya-ukrainkas-145th-birthday-5183656366702592-hp2x.jpg", "query": "Lesya Ukrainka\u2019s 145th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Sm8Un4ofAZ8heOQT8ANY4E9BeIVzdQ3W7sLpGhuoXYFl_OrYpXwGegcnMQV4iEl8QhbQsygxIPJDQsHlCkVy3RHqmD97drERx5R7kfg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2010", "title": "Kuwait National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/kuwaitnatlday2-10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait's National Day", "hover_text": "Happy National Day!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "!\u0645\u0628\u0631\u0648\u0643 \u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UIMf2-XzxJoDA6hjaZ66l4XXaaV5tfMgsbkfgFDB1_IbrDc0aH26BLCNfhr7D9weXkxXY2pw6jqORlS85SkKa6Ne1ZOKWHLj8BWivSo=s660", "query": "Kuwait's National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2011", "title": "Kuwait National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/kuwait11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait Independence Day", "hover_text": "Kuwait Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t_fSFt9fTov5XFVjwCg-J5BWiBZV0yV1tEINAp3YueoallkOFNgUZzA5Gldtr8t7PlTYwzrCU0hkeGJNB_VUoPdQGIajz2pWedkMScs=s660", "query": "Kuwait Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-nordic", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Nordic", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-nordic-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SkOEJtqnMS0gvVDOK0HY0nKkuvz4fmivyvlAZz82_LTaAUpMm5mXwSVDJUQO3Iob0lNN5ypAEfWnzxCzHP4Rqek1cUvTG5yBhlZuHiO_2w=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kuwait National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "kuwait-national-day-2013", "title": "Kuwait National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/kuwait_national_day_2013-1201005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Kuwait National Day", "hover_text": "Kuwait National Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "hover_text": "\u0627\u0644\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0644\u0643\u0648\u064a\u062a\u202c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IsMt_nvUu98zKvCOHl_CZloVLBegikg68l7LZ1jNfqswnrHGLX9iopyxo2mR-zv3zWYaImd75j3u5UC9nQdeVkX3wP5JHjUbqvamZBC=s660", "query": "Kuwait National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NkxvYEFlcI87X9_wnAjm8FrvEonCEVxAZXfY6SCHw2hLXWYm74p5MR84V6rcvrOSH6lp8ZgJC_e64rMkySGCnvjipXQGO7XA7qV7UUI7"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 24], "height": 76, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "query": "Estonian Independence Day 2012", "alternate_url": "", "id": 5828375, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ibn-battutas-708th-birthday", "title": "Ibn Battuta's 708th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/battuta11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 25], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Ibn Batt\u00fbta", "hover_text": "L'anniversaire d'Ibn Batt\u00fbta le grand voyageur et explorateur", "share_text": ""}, "en": {"query": "Ibn Battuta", "hover_text": "Birthday of the traveler and scholar Ibn Battuta", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0628\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0637\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/429NetsPejpMgeXqZuA15mCFLQykowhHNnbkSa1L8SHq9Kp9De-EBPlmOknzJ_HRykzt5FPhwpju_M3uKeuZlKegwdRQSzrH8NfdwR_B=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Estonian Independence Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 450, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2015 (Vietnam) #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2015-vietnam", "title": "Lunar New Year 2015 (Vietnam)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lunar-new-year-2015-vietnam-6328689713217536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 19], "hires_width": 0, "translations": {"zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Tet", "hover_text": "Happy Tet 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "T\u1ebft", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Iq2rXSlXUkosrq3TalwXFAXvJkItiV0djZy5Gp33KpoJaPMSwV6Yn4jBlgzLYkOVHXYn8ijTWfHjxINVZvzFjl1TJGU_xyX6VKzumChm=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3DwcUlugVRgjLYBmWYMY-xTryk9HFYOS28qQRmkr7eLWNwvqtfznkY3R3F_I0R3iz1h3KEIrnUDG6DWDPGS-PWFtDcNz5aRbjiESMln", "query": "Tet"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday", "title": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ivan-andreyevich-krylovs-246th-birthday-5192725422931968.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432", "hover_text": "246 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041a\u0440\u044b\u043b\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F6oLGTFsAjI1Gd21jZIMBS4vQsUgbWFzyp6Gb5PcIjukmTSonH09IP3UGBM4yK0lbX5sdTxrFWOMGovFzrgdO9bPUn2BmbmLAUvxCdcU=s660", "query": "Ivan Andreyevich Krylov\u2019s 246th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/W2sNMVrPkbn68qfbg_xxGmsUKCA8VYTXWP5BpANNY-k0kxTL7gVVO6vxRxbMCrJm-eKQR4Zp10ENZ4vSvEAE_u9pCM8Gp1hKZlDhJEQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "cornflower", "mosaic", "tapestry", "pixelated"], "is_highlighted": false, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Estonian Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2012", "countries": ["Estonia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 785005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2013 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2013", "title": "Lantern Festival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lantern_festival_2013-1058005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OwYOZDTCT2rNxlXK6iTrKJFGm8SZvb0Q7gPWjKmEDB40vqeos-j0il3JWmwEc3uPdlAO1Gadjr5lx8wW0c88fbgQXd67DKUw0ZUhw6vJ=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wkOyl61hsC6iKCmrvaC3GeVAJpW73akbO7FochPFQLZrgV1M5g9tr6LxRVvaBxsD30ctnh_-kMB3eK6Jdmanw44ni4mWoBdtuynLAHw", "query": "Lantern Festival"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Artist of Thailand #GoogleDoodle", "name": "national-artist-of-thailand", "title": "National Artist of Thailand", "url": "//www.google.com/logos/2009/artistday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19, \u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e28\u0e34\u0e25\u0e1b\u0e34\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A9YPi219UwDXtrW9InAzz6SMfQFbsY7XFDA0zTxJ4sKgMgQEo1z4CyJAOa4UPTYezwk-dgQHMa2p2paHsrz6AJH9lZi9wZ5qjclz4LY5=s660", "query": "National Artist of Thailand", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rosalia-de-castros-178th-birthday", "title": "Rosal\u00eda de Castro\u2019s 178th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosalia-de-castros-178th-birthday-6524859995652096-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro-ren jaiotegunaren 178. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00e8 aniversari del naixement de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "en": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "Rosal\u00eda de Castro's 178th birthday", "share_text": ""}, "es": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario del nacimiento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Rosal\u00eda de Castro", "hover_text": "178\u00ba aniversario do nacemento de Rosal\u00eda de Castro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F1bGymqH6L2eYgGd8XqKtyNSeVErFpAEdKLKnzFO8B1ujMTXttHT5fAIKugueUdORMO--qQ0cTEknnVBoT2nj0ZEAj3AcHFLSJYonWc=s660", "query": "Rosal\u00eda de Castro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqdFcx5Oftkeb234L1dX677TCxKiAAwYYkXQAcmLIZz4EfYHIZbIATyvxW3kkgnjN8bveePYq4THuIXwVwfxGAmiii01Geaps8MULq-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Italian Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "italian-elections-2013", "title": "Italian Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/italian_elections_2013-1223006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Elezioni 2013", "hover_text": "Elezioni 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eWRBMgHejrh37ZViDEBOZ1ygHOKetFi8bqAz9sy8afblEFAB7A5e-f315rT_dweXv7TBhsu4eiyH37UcW4X7fWwLnJgiDRh20oAkV34=s660", "query": "Italian Elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cudranOXMt5kO83VsQngHKfJPHSP80IdkciIWRkk_4rH5nAjKBsygEgzK-Ivm_hUY1SYoI1HUYhD04iY76jy3DbWfUh3wTvNtuG5Ns8W"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Hockey #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-hockey", "title": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_hockey.gif", "run_date_array": [2006, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4i7VUfqt1ff5h6VU3ftmseXgl9D5wWFHPROwsT-IjuLFQ8SPBkcEMeChEYVvnVSQbCuvO8z40L-DaR4wiE8xg_V-MWjYhJzMIKvhAC8l=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-ice-hockey", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Ice Hockey", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-hockey-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7p2a5DM8yBlbj9fKROf0XrJgmt-ZfQBsuAveqpbBACzc5fA_U8ZnQKMD9mbB-HM2iS2XXAaAq7bSX1muUyL5S4pTO6lyjXWXIjON5uFv=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "estonia-independence-day-2013", "title": "Estonia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/estonia_independence_day_2013-1057005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Eesti Vabariigi 95. aastap\u00e4ev", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/orV0xBH5Uh5LQ0GItR1v4KOULfbJCdR-o_giObjRg__fFLvq7zqqGp-wlJlVLFSv7-zXsFEQKAIQZ7Mj_GELTsgGgSz0C2ZMHd6pw4qB=s660", "query": "Estonia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9QxMLhQVSwjOOS-N4J12WfSog8tRuqlkHSAEeu-GPP0L3ZeLj7UNpvg9mAoZbGttX078wSA9go2i75cg7amIh1mR7738RLSWAseHNhGk"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-closing-ceremony", "title": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "run_date_array": [2002, 2, 24], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-12.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Closing Ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Estonian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "estonian-independence-day-2011", "title": "Estonian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/estonia11-hp.png", "run_date_array": [2011, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LFea5pblxw38s0CUtml3A66WX85iDJxROYZIBDCRfO75pGP-slyU5YdO12KWD0SqsFFXZQgrQNcStbWlI_RNrYfgyrDU_cWzNBeQ6l0=s660", "query": "Estonian Independence Day 2011", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 23], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "query": "Hyo-seok Lee's Birthday", "alternate_url": "", "id": 5828409, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "estonian-independence-day-2012", "title": "Estonian Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/estonia-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 24], "hires_width": 0, "translations": {"et": {"query": "Eesti Vabariigi aastap\u00e4ev", "hover_text": "Head Vabariigi aastap\u00e4eva!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-K6TxJiXCiTHIazAXsAOsavnnHYKpnleRLPjFRZTo-NABMlPwZjUrIe2fyDx83qKsTXUljKJEeZDuBIG6XCMkJfJI9RXtFR9HKLcmM2=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Canada Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "canada-day-2013", "title": "Canada Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/canada_day-1973005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 1], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate du Canada", "hover_text": "F\u00eate du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada Day", "hover_text": "Canada Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0bb4w77mEhdkqgwfgxOkBO6mVWCepFdG7c4JqiRYpuoOhwg50YbtsQifKKyjq2OTrpH00Ajd8F9zFjI7mDwoDjONtZNKaKgo4C9Zc3Hx=s660", "query": "Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/duDvOCEhfb4QSS80P3_x5K797pHM7_Sbf42PYxIJ0-NSvMKvgZGee-wJL_cmA1rzAHzcFgvRFiry_rr9KGAHcIC2TVcSMELRRTmXrnuA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Panama) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-panama", "title": "Children's Day 2013 (Panama)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens_day_2013-1997005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 7, 21], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o 2013", "hover_text": "D\u00eda del ni\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/p3pxAZI-qgXm6gWXTXs8AECTbLxsBY165Q42D2ITwEhQk1qYL1IO3_HFq3EOJ3mCgCQ23SWt9EqwhZXqHI2prTXB6fZc7oqjrj1ECYs=s660", "query": "Children's Day 2013 (Panama)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cfUXf9q9tWU3szuxwywHkHWqXVhN_fh3TUziLYiVhTb4I9DqEzkM9sYEF2y31_QYrgfPaNddJPraEnZHO-GDimgW6WZxvD0sLbIkZQX2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Franz Kafka's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "franz-kafkas-130th-birthday", "title": "Franz Kafka's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/franz_kafkas_130th_birthday-1976005-hp.png", "run_date_array": [2013, 7, 3], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03c2 \u039a\u03ac\u03c6\u03ba\u03b1", "hover_text": "130\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a6\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03c2 \u039a\u03ac\u03c6\u03ba\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka's 130th birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00e8 aniversari del naixement de Franz Kafka", "share_text": ""}, "it": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Franz Kafka", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05e8\u05e0\u05e5 \u05e7\u05e4\u05e7\u05d0", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 130 \u05dc\u05e4\u05e8\u05e0\u05e5 \u05e7\u05e4\u05e7\u05d0", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka-aren jaiotegunaren 130. urteurrena", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Com\u00f3radh 130 bliain \u00f3 rugadh Franz Kafka", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Franze Kafky", "share_text": ""}, "et": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka 130. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 cumpleanos de Franz Kafka", "share_text": ""}, "es": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Franz Kafka", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafka'n\u0131n 130'uncu Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Francs Kafka", "hover_text": "Franca Kafkas 130. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Francas Kafka", "hover_text": "130-asis Franco Kafkos gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Franz Kafka", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00e8me anniversaire de Franz Kafka", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Franza Kafke", "share_text": ""}, "de": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. Geburtstag von Franz Kafka", "share_text": ""}, "da": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkas 130 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Franz Kafka", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 vuotta Franz Kafkan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 \u00e9ve sz\u00fcletett Franz Kafka", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 de ani de la na\u0219terea lui Franz Kafka", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4 \u30ab\u30d5\u30ab", "hover_text": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4 \u30ab\u30d5\u30ab \u751f\u8a95 130 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130 de ani de la na\u0219terea lui Franz Kafka", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkaning 130inchi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130\u00ba Anivers\u00e1rio de Franz Kafka", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0435", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud504\ub780\uce20 \uce74\ud504\uce74", "hover_text": "\ud504\ub780\uce20 \uce74\ud504\uce74 \ud0c4\uc0dd 130\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "Franz Kafkas 130:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. v\u00fdro\u010die narodenia Franza Kafku", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0430\u0444\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Franz Kafka", "hover_text": "130. rojstni dan Franza Kafke", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3Npb5vShR3dzDR-1VoxvG6Vgy1QiF8_PLFE7RPIXeHq9krr_OiwrKQUBn2SPPeEErM67TrcdbdxaJol8meMJebvGkfoiulP7_W9ASK4=s660", "query": "Franz Kafka", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ep7Uo1slPzOx1Yi6-hxEABK2nkrWzcMUcetiBPMz6V1mhmDp-FeMf_S9WQLQJRQ-uXEB2E5k5luBmiWyYlMGgcoJP-ryEcAPHwzBmSc"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 168, "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Flowers", "Water", "Waves", "Buckwheat", "Night", "River"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Hyo-seok Lee's Birthday #GoogleDoodle", "name": "hyo-seok-lees-birthday", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 782006, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Oslo 2011 Holmenkollen #GoogleDoodle", "name": "oslo-2011-holmenkollen", "title": "Oslo 2011 Holmenkollen", "url": "//www.google.com/logos/2011/oslo11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "oslo ski vm 2011", "hover_text": "Oslo Ski-VM 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gnDsBfQ79MSyU5OG0rqe-3UmeyAO4lnc4ttgsDvPSpJR7-fePb0YS5XKlUIRwH34nxtd_w_98Bggqx8RJygTK4KHtUDl4J2Cg1dM8M_K3Q=s660", "query": "Oslo 2011 Holmenkollen", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Skeleton #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-skeleton", "title": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "run_date_array": [2002, 2, 23], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-11.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Skeleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-figure-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_figure_skating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-fQx3PtlpCkH63VCOx8nj13x0dNj1sVBnrdw4T3Pe-8pYgcOP4qfoNIj0VBdkQar0jP-YsElVevBpifi52Mk7cwUhvQxnKm_eGoiYzRUwg=s660", "alternate_url": "", "query": "2006 Torino Olympic Games - Figure Skating"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Men's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "mens-day-2008", "title": "Men's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2009/mensday09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f", "hover_text": "23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f \u0434\u0435\u043d\u044c", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y-0V-fH5xPsVLdx6a00z-r_zXGMg0ZTXOzOtRpcodk0lDrsuSp30P-G7VrN1GcoKnJwTJRqL2cXW68x8TFmmPjxKWNspGMCw4vVcaEan=s660", "alternate_url": "", "query": "Men's Day 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-freestyle-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-freestyleski-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e1ueuMDmP58Oqe1mQ_TLZQlDJrhfXDcQ43EHzOdFSx9FoZG4G4qMcknvd3jLa6sv2wUGtcSND54TgTdbEonTLw2O5ANwsjoW9CSGzz3PyA=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 22], "height": 168, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "query": "Heinrich Rudolf Hertz", "alternate_url": "", "id": 5827596, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hyo-seok-lees-birthday", "title": "Hyo-seok Lee's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/lee12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 23], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uc774\ud6a8\uc11d", "hover_text": "\uc774\ud6a8\uc11d \ud0c4\uc0dd 105\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s6PW5LZmwLry38qUyVuUjd4norKjF3DjP0WOykEx12plyk1sgH7CQeIJ9hNpJ2c2NesPa-Kb6dGlY3TqsCXTEy32iSEdSEmEVK0ezILM=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 420, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada", "title": "Anniversary of the coldest temperature ever recorded in Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anniversary-of-the-coldest-temperature-ever-recorded-in-canada-5737634865348608.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 3], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Snag, Yukon 1947 Record du jour le plus froid au Canada \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Temp\u00e9rature la plus basse jamais enregistr\u00e9e au Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "hover_text": "Coldest temperature ever recorded in Canada (\u221263 \u00b0C)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bEC8I66Tvhug_ISHoGqhj4OI3tXC6zHSQgjCa5Mo9y20Eu0gPQzOFS9hoZXaJhu8Q8QeTIF4QY5ecV8A964-yUf7zE_i5KWhVEjAiiPn=s660", "query": "Canada's coldest day ever Snag, Yukon 1947 \u221263 \u00b0C", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dN2hYigatJ_AWBZRiUHaKnCjxh_T__mjsgBgWAFbT43a-U2Z4DOtCvEHS5E5gAc7WKXskc97QYVS3pIFBRw2mH29r9wvaJST-BejkUVvZQ"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google Canada #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-canada", "title": "Doodle 4 Google Canada", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 26], "hires_width": 814, "translations": {"fr": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"T\u00e9lescope oc\u00e9anique\" par Cindy Tang", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google Canada", "hover_text": "Doodle 4 Google Canada 2014 - \"Sea Telescope\" by Cindy Tang", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-canada-5320769433239552-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google Canada", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7pic0RzA8LIdxo_eCwyro0QodCalw-gU50uOFT9ki_pdszCeTsA4hui_Bbthzv7svICAhT4cWGlg-ellzGXblE0VXVpjmujq5vFI4ll0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}], "hires_height": 168, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2012", "title": "Carnival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "run_date_array": [2012, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Birthday", "Math", "Sciences", "Technology", "waveform", "wave", "frequency"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe", "li"], "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "hires_width": 420, "persistent_id": 782005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-figure-skating", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Figure Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-icedance-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YlBafRB9RMDjaFroNIjQdyoRLiKJt0IpMLwRlq4jbNOR068fLZC9c5aqgftsc1MVhBOV4I8xiSanBDnsV3TwbU1D_jRHmwmJ5ktQZBL-Pw=s660", "alternate_url": "", "query": "Vancouver 2010"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday", "title": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 900, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka", "hover_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r", "share_text": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka 150 \u00e5r #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/maria-erika-olofsdotter-kruukkas-150th-birthday-6232334573502464-hp2x.jpg", "query": "Maria Erika Olofsdotter Kruukka\u2019s 150th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_QYopQ2U6iiWQvYMIKv-R6CR6LKBCBqV2_pdtMcGAPT6Esi5S7YbE_RVQiz7Oe5eWs4CF0Zx6d4VNSfivmvW8Go4o7ApBuBdwvSGyFXPfw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-alpine-skiing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_alpine.gif", "run_date_array": [2006, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8bJ7CKLSYonKvYU2vGnJWKHwNBa5-5pYCpIIU63ubwKKgglZ3JN90R-Db3F_RNFEBlP5STjBSxHC3CqZkNbRGIJ9T9P2qP2Ax2lVExft=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016", "title": "Lantern Festival 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"en-GB": {"query": "When is the Lantern Festival in 2016?", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Festival Tanglung", "hover_text": "Festival Tanglung 2016", "share_text": "Festival Tanglung! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-4824959689949184-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zd4mUQ752AbEAAD_8xHs91-5pazv_4KOqvlsZfmpugm-FPrLhcELb7v6F4N73rTVd4sh3eNSa5YeKCIW_WKv1Q_IObdNEAeOsf_l0Y0z"}, {"hires_height": 400, "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2016-hk", "title": "Lantern Festival 2016 (HK)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u8282 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Lantern Festival 2016", "share_text": "It's Lantern Festival! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "2016 \u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lantern-festival-2016-hk-6238324839677952-hp2x.jpg", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2L3R5r_5Ct-pM3aZTtlcEKjpp3Pd9x9Vd03ZkHfO-Zc8-xL06Gt3lz47sNJn3X6BTTNj5N-2QiOsNT4kGXsQhVwrFtUR01Le79e8g-e7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday", "title": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888.2-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 651, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045aa \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "hover_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b", "share_text": "161 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u045a\u0435 \u0409\u043e\u0447\u0438\u045b \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448\u0435\u0432\u0438\u045b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "hover_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107", "share_text": "161 godina od ro\u0111enja Draginje Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/draginja-ljocic-milosevics-161st-birthday-5955475512229888-hp2x.jpg", "query": "Draginja Ljo\u010di\u0107 Milo\u0161evi\u0107\u2019s 161st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/snMMaF_WZVB2mArGxDJAwiRzEUPVD3srUGfAM4REaaL0Ogcy2RS6Wcd6NYElPc9__nqx7tVaa3GtRB5RXebB5PH_XwDL2pBKITa61AwP"}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Curling #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-curling", "title": "Winter Olympics 2002 - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "run_date_array": [2002, 2, 22], "hires_width": 310, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-10_crp.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "tamaki-miuras-132nd-birthday", "title": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.5-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 22], "hires_width": 992, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u4e09\u6d66\u74b0", "hover_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74", "share_text": "\u4e09\u6d66\u74b0 \u751f\u8a95 132 \u5468\u5e74 #Google Doodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/tamaki-miuras-132nd-birthday-5733409596899328.3-hp2x.jpg", "query": "Tamaki Miura\u2019s 132nd Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mo1l3sRqsukg-HwbqRHyG3dnbJCQlx8ylAdw8h5rLza-md7hMoj4Bx-O4R5bOLwyZst1p_vuj58mgbmjVKKqJrBbSlp3zBSYjbmaatuf0g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edward Gorey's 88th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edward-goreys-88th-birthday", "title": "Edward Gorey's 88th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/edward_goreys_88th_birthday-1056005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Edward Gorey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey's 88th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "88 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88. godi\u0161njica ro\u0111enja Edwarda Goreya", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u63d2\u756b\u5bb6 Edward Gorey 88\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00e8 aniversari del naixement d'Edward Gorey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey'in 88'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "it": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00b0 anniversario della nascita di Edward Gorey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edvarda Goreja 88. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u63d2\u753b\u5bb6 Edward Gorey 88 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0668\u0668 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u0648\u0631\u064a", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey - 88. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Com\u00f3radh 88 bliain \u00f3 rugadh Edward Gorey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey-ren jaiotegunaren 88.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "Edward Gorey 88. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba cumpleanos de Edward Gorey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88 de ani de la na\u0219terea lui Edward Gorey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 \u30b4\u30fc\u30ea\u30fc \u751f\u8a95 88 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Edward Gorey", "hover_text": "88\u00ba aniversario del nacimiento de Edward Gorey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nMXpDloYQWpRdBRrxQq55pY5XbAeMijrV1t7Zpytj3KPRAkkrPgTNFeOBBhBicjLedk8rBg4BT0-ozo1H1RnnqD0cF2K96j01T1QA_Ol=s660", "query": "Edward Gorey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uWPgRZUn7iyy2JRl-nYglH4RaGHwtFEFo6su6HhVLjTPLoSNxPZTTVU2FK9r0T1Frr891ExIvnFFtU8ITlNqFdk1MTqkKExKWn2fT0s"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 21], "height": 158, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "query": "Carnival 2012", "alternate_url": "", "id": 5828252, "next_doodle": {"hires_height": 168, "name": "heinrich-rudolf-hertzs-155th-birthday", "title": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "run_date_array": [2012, 2, 22], "hires_width": 420, "translations": {"el": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03b9\u03bd\u03c1\u03b9\u03c7 \u03a7\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8 aniversari del naixement de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "it": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00b0 anniversario della nascita di Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05d4\u05d9\u05d9\u05e0\u05e8\u05d9\u05da \u05e8\u05d5\u05d3\u05d5\u05dc\u05e3 \u05d4\u05e8\u05e5", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Heinricha Rudolfa Hertze", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644155 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0631\u064a\u062e \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Com\u00f3radh 155 bliain \u00f3 rugadh Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz-en jaiotegunaren 155.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzi 155. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario do nacemento do Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "es": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 Aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz's 155th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155e Geboortedag Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "no": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz'in 155'inci do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Heinrihs Rudolfs Hercs", "hover_text": "Heinriha Rudolfa Herca155.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155-asis Heinrich Rudolf Hertz gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba aniversario del nacimiento de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz - 155. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0435\u043d\u0440\u044b\u0445\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00e8me anniversaire d'Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155  \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Hari Lahir Heinrich Rudolf Hertz yang ke 155", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. godi\u0161njica ro\u0111enja Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "de": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. Geburtstag von Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "da": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. ro\u0111endan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 vuotta Heinrich Rudolf Hertzin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4", "hover_text": "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2 \u30d8\u30eb\u30c4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertzning 155chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155\u00ba Anivers\u00e1rio de Heinrich Rudolf Hertz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "\u96fb\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u570b\u7269\u7406\u5b78\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u2022\u9b6f\u9053\u592b\u2022\u8d6b\u8332 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20", "hover_text": "\ud558\uc778\ub9ac\ud788 \ub8e8\ub3cc\ud504 \ud5e4\ub974\uce20 \ud0c4\uc0dd 155\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "Heinrich Rudolf Hertz 155e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0458\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u0444 \u0425\u0435\u0440\u0446", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332", "hover_text": "\u7535\u78c1\u6ce2\u4e4b\u7236\u3001\u5fb7\u56fd\u7269\u7406\u5b66\u5bb6 \u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u8d6b\u8332 155 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. v\u00fdro\u010die narodenia Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "155 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0456\u0445\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Heinrich Rudolf Hertz", "hover_text": "155. rojstni dan Heinricha Rudolfa Hertza", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446", "hover_text": "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0442\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 155 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/hertz-2011-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Carnival 2012", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Leakey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 100 c\u1ee7a Mary Leakey", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Mary Leakey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Leakey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Leakeyov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Leakey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey-ren jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba cumpleanos de Mary Leakey", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Ulang Tahun Mary Leakey ke-100", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434.\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100e Geboortedag Mary Leakey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey'in 100'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0113rija L\u012bkija", "hover_text": "M\u0113rijas L\u012bkijas 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100-asis Mary Leakey gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 100 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Mary Leakey f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. Geburtstag von Mary Leakey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 vuotta Mary Leakeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Leakey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30ea\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u3001\u4eba\u985e\u5b78\u5bb6 Mary Leakey 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5229\u57fa", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\uff0c\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u739b\u4e3d\u00b7\u674e\u5947\u8bde\u8fb0\u4e00\u767e\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Mary Leakeyovej", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Leakey", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Leakey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-PCSOgOle4yy3s8ocG_liML1ZEwmEvEtCK5T4nOD4zDwjD_IzVn4pprLi9LLKkle3RZA8n_NuSw59SBxQ6aHQoepIzMcBDq2ixqWkNAL=s660", "query": "Mary Leakey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5XfItahJSuLhgQB5OyWsiCmqmlkMokXoYC8FVwoYzyHpF-ufAA7OyqNWB9gltIlbXy0q6hAT1lkxR44sW0pm475AYhrayQyUqz1ilPtz"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Su-Geun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-su-geuns-birthday", "title": "Park Su-Geun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/park_su-geuns_birthday-1055005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc218\uadfc", "hover_text": "\ubc15\uc218\uadfc \ud0c4\uc0dd 99\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kTlwQvxbPI_GlSuB0Jp11xRgXGKMjq8hVEiIEiQaNeX2ZT67k6xHE3jGU58PcelDBvhVcbZZW2lnYbalKwwdX40cRqekZVs5mIruZiY=s660", "query": "Park Su-Geun's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyirHnFRLhp5dFnUlk1PMXpwe8YJemQna7qPvoIMhQ-z19J5PpXk-eIWhokd-27QGr1ec3Ql1t_SkWUuNFUIbUJ8y-90GUC41wjxITWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday #GoogleDoodle", "name": "arthur-schopenhauers-225th-birthday", "title": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/arthur_schopenhauer_225th_birthday-1031005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225\u00e8me anniversaire d'Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}, "de": {"query": "Arthur Schopenhauer", "hover_text": "225. Geburtstag von Arthur Schopenhauer", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/80tw5wgOT5GSo1ZzMDql2IS42RAPvzsrJXrO76MDPczHTicmc9eqpErxlAL76NJY7rTCODgsx8hsud4xfZVQxouIlTe7Tr1Jl2crAZlwRQ=s660", "query": "Arthur Schopenhauer's 225th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/79h8R-_CsG5zYv56pOwOswPjvwZq_bOOTQbK3l1TaQcxiajOsctd4yjK4QjouG3ASBiHT_jOWx2GazowuxYzAoarWskWbyxH9dfYwTh4"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "ribbons", "confetti", "tambourines", "tambourine", "umbrella", "sequins", "whistles", "beads", "parade", "party", "hat", "disc", "drum"], "is_highlighted": false, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Carnival 2012 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2012", "countries": ["Brazil"], "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "hires_width": 0, "persistent_id": 783004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-curling", "title": "2006 Torino Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_curling.gif", "run_date_array": [2006, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6dus9xkSGCY194vVtV4-ypSqEYLy7qeh_oDLEqvOEKjBdQi4PeH55D83S3Pirb8MtfmGj8DpeA-XoXqd22UFzNv_sX6rxVOWbLQiZQxI=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Curling", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-speed-sakting", "title": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "run_date_array": [2002, 2, 21], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-9.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Speed Sakting", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Bobsleigh #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-bobsleigh", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Bobsleigh", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-bobsleigh-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ndAxetJXfu1G-iCHixBoGPjbh-qk_kn2vSuhUEnZuEXbt-7Q_y2bFhTbzpBaMeOOpCflKCm3I7LkNBc3gLPxKmAQC3OyYDnPFE_aV938=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2009 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2009", "title": "Carnival 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/carnaval09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o05b3Yzl4hsjOUP34zF7cdsafSFAWirKXEUnD8ODkZHGsaOVg_iM2CQ2xwYBUWutD_InjPR_0wSUaXiUuuy4RR-ThhsR9Xx-eJ76iao=s660", "query": "Carnival 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Park Su-Geun's Birthday #GoogleDoodle", "name": "park-su-geuns-birthday", "title": "Park Su-Geun's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/park_su-geuns_birthday-1055005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ubc15\uc218\uadfc", "hover_text": "\ubc15\uc218\uadfc \ud0c4\uc0dd 99\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3kTlwQvxbPI_GlSuB0Jp11xRgXGKMjq8hVEiIEiQaNeX2ZT67k6xHE3jGU58PcelDBvhVcbZZW2lnYbalKwwdX40cRqekZVs5mIruZiY=s660", "query": "Park Su-Geun's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kyirHnFRLhp5dFnUlk1PMXpwe8YJemQna7qPvoIMhQ-z19J5PpXk-eIWhokd-27QGr1ec3Ql1t_SkWUuNFUIbUJ8y-90GUC41wjxITWd"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 17], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "query": "Agniya Barto's 106th birthday", "alternate_url": "", "id": 5828193, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "carnival-2012", "title": "Carnival 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/carnival12-hp.png", "run_date_array": [2012, 2, 21], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gMqxu35RQyYJE0RNFN-m7-HUDziUaVkc2dvSlCYTPVKhzKwwagDG73hjKxbMSQReEqeCw1ue4i9_i97ZYkQK4C9PqyisEHx9bZmC-pk=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "is_dynamic": false, "width": 395, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2015 (MENA) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-mena", "title": "Mother's Day 2015 (MENA)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-mena-4909825859256320-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 21], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des M\u00e8res", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0647\u0627\u062a \u0628\u0623\u0644\u0641 \u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xv6dqa-DAVX8gUgBuj58Jt6uzB_EuS6qwLDBOX50ELQaRdmOsVzBNYsYCoAZvsD9aZbeXDqoCGs-Za6F1JK7NnoC8KG0jb2mTCzuyD0v=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2s69ugWSJ9gOEC6SmInQt0Xm5vj7V9_OW2uYMzsb4YOgNlgYib2ice_CmwhoGgSBz2KHagDLhB6spBnN5zd8HNLqmF53bPzqvBJUKsw6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2015 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2015", "title": "Holi Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/holi-festival-2015-5124794139803648-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0", "hover_text": "\u0ab9\u0acb\u0ab3\u0ac0\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f", "hover_text": "\u0d39\u0d4b\u0d33\u0d3f \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a6\u09cb\u09b2", "hover_text": "\u09a6\u09cb\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Holi", "hover_text": "Furahia Sherehe ya Holi!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Holi", "hover_text": "Joyeuse Holi!", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1!", "share_text": ""}, "tn": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "pa": {"query": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40", "hover_text": "\u0a39\u0a4b\u0a32\u0a40 \u0a26\u0a40 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": ""}, "st": {"query": "Holi", "hover_text": "Happy Holi!", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940\u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40", "hover_text": "\u0c39\u0c4b\u0c32\u0c40 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ihNcTVWfWtmDLUlUdHJfF-DnhJ7gzEPfrTHGEvgl0n0KT2rBoat83hgEhFXMd5wuLe9T6iz-UfAzRYLeOF58b-l31W537o6OMitIIJqI=s660", "query": "Holi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1N1hBd5T0ea2dqTShdVsImxCssvffKrhuqwOt39S_dRzLi_QuxyNKQ2bzESOzUmoQUM-fv60CO2V-snJDwEsA_7dF2lIUZs39b0wkzQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "Literature", "Bull", "Calf", "Plank"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Agniya Barto's 106th birthday #GoogleDoodle", "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 782004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ski-jump", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_ski_jump.gif", "run_date_array": [2006, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1cVxeId-d_qUeT2G_a49oV8vw4InORfyTMYnnxrDDlEBcQswQXtHLQoc4yXfHBkanYMTHeJatCDhF89rs9jvtmTY3v2j10UuXLlr1Id_=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Ski Jump", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Lunar New Year 2007 - 2 #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2007-2", "title": "Lunar New Year 2007 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 17], "hires_width": 290, "translations": {"zh-CN": {"query": "2007\u732a\u5e74", "hover_text": "\ufeff\u70b9\u51fb\u641c\u7d22\"2007\u732a\u5e74\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/lunarnewyear07.gif", "alternate_url": "", "query": "Lunar New Year 2007 - 2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lantern Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival-2011", "title": "Lantern Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/lantern11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GUn265f6Ub_tXK_hwoEaoH1HatwGBrGkCGaWBj6z1sdh5RGFey4u8qnmWRIcIA4HfT4IWuK4EVhYoY3XpMm0PLYbIuE9RrTNYzTvezwEPg=s660", "query": "Lantern Festival 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864) #GoogleDoodle", "name": "andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864", "title": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday (born 1864)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 17], "hires_width": 1034, "translations": {"en": {"query": "Banjo Paterson", "hover_text": "Andrew Barton \"Banjo\" Paterson's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/andrew-barton-banjo-patersons-150th-birthday-born-1864-6277660900589568-hp2x.jpg", "query": "Banjo Paterson", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QXbn_T_ocGRFv7QSqKwjSjXVR14OtTRUI7WdQqxWEtnCOrDvjiqmWQ7zCUjM9-Bjca3EzU41kg2BBEi_Z9NZV0kZk9sJVTi4XclwRbNh"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday #GoogleDoodle", "name": "guillermo-gonzalez-camarenas-birthday", "title": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/camarena11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Guillermo Gonzalez Camarena", "hover_text": "94\u00ba Aniversario del nacimiento de Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/957LX8VvN-ntBIhOkG_vpOl-rg_j67gKUkJl7tngEXTV2d-n4LGQGtmqfwc2i5rWJtBY9hfQO0rKjcKlvmqzVQSiQseayIEATU87lyf8=s660", "query": "Guillermo Gonzalez Camarena's Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle", "name": "rene-laennecs-235th-birthday", "title": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec", "share_text": "235\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 Rene Laennec #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235\u00e8 aniversari del naixement de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00b0 anniversario della nascita di Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 235 \u05dc\u05e8\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d0\u05e0\u05e7 #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena", "share_text": "Ren\u00e9 La\u00ebnnecen jaiotegunaren 235. urteurrena #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev", "share_text": "Stetoskoobi leiutaja Ren\u00e9 Laennec' i 235. s\u00fcnniaastap\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235.\u00ba aniversario do nacemento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235.\u00ba aniversario de Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday", "share_text": "Rene Laennec\u2019s 235th Birthday #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430", "share_text": "235 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u044d\u043d\u043d\u0435\u043a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis", "share_text": "Rene Laennec'o 235-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u807d\u8a3a\u5668\u767c\u660e\u4eba\u3001\u6cd5\u570b\u91ab\u5b78\u5bb6 Rene Laennec 235\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba aniversario del nacimiento de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec - 235. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "Il y a 235 ans naissait Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "share_text": "235 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "hover_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec", "share_text": "235. Geburtstag von Ren\u00e9 La\u00ebnnec #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Ren\u00e9 Laennec sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 235. \u00e9vfordul\u00f3ja #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Rene Laennec", "hover_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Ren\u00e9 Laennecs 235-\u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af", "hover_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74", "share_text": "\u30eb\u30cd \u30e9\u30a8\u30f3\u30cd\u30c3\u30af \u751f\u8a95 235\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec", "share_text": "235\u00ba Anivers\u00e1rio de Ren\u00e9 Laennec #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043a", "hover_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa", "share_text": "235. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435a \u041b\u0430\u0435\u043d\u0435\u043aa #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c", "hover_text": "\ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144", "share_text": "\uccad\uc9c4\uae30\ub97c \ubc1c\uba85\ud55c \uc758\uc0ac, \ub974\ub124 \ub77c\uc5d0\ub124\ud06c \ud0c4\uc0dd 235\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9", "hover_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1", "share_text": "\u0631\u064a\u0646\u06cc \u0644\u064a\u0646\u06a9 \u06a9\u06cc \u0633\u0627\u0644\u06af\u0631\u06c1 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca", "share_text": "235. v\u00fdro\u010die narodenia Ren\u00e9ho Laenneca #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640235 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0646\u0627\u0643"}, "sr-Latn": {"query": "Rene Laenek", "hover_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka", "share_text": "235. godi\u0161njica ro\u0111enja Renea Laeneka #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235", "share_text": "Hari lahir Rene Laennac\u2019s ke-235 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Ren\u00e9 Laennec", "hover_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca", "share_text": "235. obletnica rojstva Ren\u00e9ja Laenneca #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/rene-laennecs-235th-birthday-5654467158474752-hp2x.jpg", "query": "Rene Laennec", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m18YA2j5N5fgK-jhiG3DLMGiuLbiNBCU6E9MSiTLysZqHipd9sUkS69Im1WImI0mNUj8v6FygecPee9VnQ5GIXJX6MOYxeDhf_XDRjc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2015 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2015", "title": "Carnival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/carnival-2015-5246533846958080-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval 2015", "hover_text": "Carnaval 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UrkLBcFCKZfs8d7_L82UhyNsWSKIZG0QWAkAtbFt36cAf_L8YPDdRnTYhH2963hyB-lLlGd8QlqUH38it5mjEfxMkowDe3daH0biZWM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cyjARqmJ-AWBfKk_O1vBnMO6So3o94xJ1bfxp-U6yaIIqrAx14UC93dWnFCvRpxVM11IZ_njSzxs4qV4cXjigBJZo9POk6VKz2JDmjHy", "query": "Carnival 2015"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiiing2-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8GcFsRumPeApcfFyiAovNuu-I30JqvM5vL_qDPOV22vKAHKPdKz0rvxEeUrHD2TEu7ZNXwSxfA-He1YsUXRkqU9w1-R_KEc21M2kamzYrA=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-pairs-skating", "title": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "run_date_array": [2002, 2, 17], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-5.gif", "alternate_url": "", "query": "Winter Olympics 2002 - Pairs Skating"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 16], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "query": "Lithuanian Act of Independence 2012", "alternate_url": "", "id": 5862616, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "agniya-bartos-106th-birthday", "title": "Agniya Barto's 106th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/barto12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 17], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0433\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "hover_text": "106  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0433\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RzSurVg6c68iQdSgN_XCetQ0ITyJjbCtZB8SZAsvq3uDYEm6pf1Szg0tLPH-vYdAgg1E78m-52IcsQs-inQjPxxVACdr9P97ls5nJiw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "is_dynamic": false, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Mid Autumn Festival 2013 Japan #GoogleDoodle", "name": "mid-autumn-festival-2013-japan", "title": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/mid_autumn_festival_2013_japan-5301045131476992-hp.gif", "run_date_array": [2013, 9, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "hover_text": "\u4e2d\u79cb\u306e\u540d\u6708", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KV8j8YTba0ytkhjbsKdtngSNoZ9bXTW6hblcUl9kCoeoEYeVDVZxoxbGPHsOriChgQPhMFRdCmB9PxzD0AKQC_3TUDms_sAmUmVFnKk=s660", "query": "Mid Autumn Festival 2013 Japan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XopjThuDxwIIdTEJX3_8map2L6RMUgqI-dBmBo3m2wmxrvUbvcazvlJhbzsXooFyTG4dPPYr1MB-OLhUe4cIRrTsclIFBMkDB_D_RXM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Australia Elections 2013 #GoogleDoodle", "name": "australia-elections-2013", "title": "Australia Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/australia_elections_2013-2027005.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Australian elections 2013", "hover_text": "Australian Elections 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tvHpr0f7Gg_s78e_ihSGdzs2MX0MDIwypqUJ-oP0rGtNwjQW20Lfq-lTH0N3VMrzSYOhRXRYRN0VeO98lZyYEF5P_zN7OUQAaCwBP_z1=s660", "query": "Australian elections 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZK66shHLz763jNDD7PgMg6To-J03NdeR765WNlxvMjj-YEmfB6Cvk99f28EnFjG5zbQyMB2Hp1ybBlNrPh7mJBYs9ckjw01IA3wy-BRC"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Jane Addams' 153rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "jane-addams-153rd-birthday", "title": "Jane Addams' 153rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/jane_addams_153rd_birthday-2023005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 9, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jane Addams", "hover_text": "Jane Addams' 153rd birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/r1WJhzn5nGXVpUwtizRBbYskm8R74w8HEVKrB8UmrCouswd-0uQPpsnCqLufWmV4NNYQf2LkBwFXsU3n9-BxSIiB9D88CW6WFHuf5gFrmg=s660", "query": "Jane Addams", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qls8SKkVSpXCEc5QLQu-32G9Y5AKWZy1pctDQD97wTPZ3RTY7nmNi3wByPAmyv3oHeWnpALm2pP7FBZC_kFe4giY-bs9kX1vGP0ttDuK"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["History", "hand-woven Webbing", "Oak"], "is_highlighted": false, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Lithuanian Act of Independence 2012 #GoogleDoodle", "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "countries": ["Lithuania"], "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 787004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-curling", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Curling", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-curling-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oFvRSRzcFVpD-Fv-HjZU3hQrmv7DJGblOfMlNllluM6uNK8fxWyqqiNRIrJIzEDaAzfpfLxB0MSa8ogxVgx2RgIy8s89hPJavtjmkio=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Bobsled #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-bobsled", "title": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "run_date_array": [2002, 2, 16], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-4.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Bobsled", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2013 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2013", "title": "Lithuania Act of Independence 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/lithuania_act_of_independence_2013-1040005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ma9x3OgNGt2Y6TtvTTlsEyabpkZbTcb5f5k3GefgCXQQqorIv1sBguDJCaMtTA-tultUno5po2jdMI4iojyEpYSplXjZfhG83_rNloik=s660", "query": "Lithuania Act of Independence 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UXurVoUZU-3RZUbwMZRVPyn9mFmOYmG2s7Pbr-tgRU5rYTux2va9SnyUHgrgzFDdHXCzIWX4AuWsPWUU8n3Me1_6pyR2h-eKnbjKPCFc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2011-brazil-winner", "title": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "url": "//www.google.com/logos/2011/d4g11_brazil-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Doodle4Google", "hover_text": "Nosso Brasil do Futuro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GmRrvhpHcvZ22wZqGWZY6FPsc5W3DU3djJx_PXc0eIf_Ph9TVAzEwv8gx8V-HSfjnLybhaUgeKwksBcwikAj1kyCwfBQSe9GRH9gZws=s660", "query": "Doodle 4 Google 2011 - Brazil Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-speed-skating", "title": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_speedskating.gif", "run_date_array": [2006, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nIeTV-XlEp7t9SFMPpM8w41O04VW2Xf1-VOoEevO5ISLAFxFBMr1sSvNA91XtcV2wuVLQ_ZSU7k4KYNLQCK47apqWUAiTI9kpgongrpN-Q=s660", "query": "2006 Torino Olympic Games - Speed Skating", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Rosenmontag 2015 #GoogleDoodle", "name": "rosenmontag-2015", "title": "Rosenmontag 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/rosenmontag-2015-6005631802671104-hp.png", "run_date_array": [2015, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "Rosenmontag", "hover_text": "Alaaf und Helau!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Zhv9lAPVqGEIYTUi03VsB804cAJf43bcsItBPcS1Bp8OLTSqCTxrdtap9naShDpfESBJ__lPgu9NMxv180NS5SphrBNMGTPbQBJJihpcA=s660", "query": "Rosenmontag 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UZnphCvO_tcfiQiNrAa1r60uoOL1mfguLWkCZwDQdhSToNR8Tn_gMvN0umoO3VJl_YUjPNPBMA-eBolEeu1Mesa3jUzzXnCGCaTghGKP"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Independence Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-independence-day-2016", "title": "Lithuania Independence Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 16], "hires_width": 1000, "translations": {"lt": {"query": "Vasario 16", "hover_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena 2016"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/lithuania-independence-day-2016-5657255531773952-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Independence Day 2016", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Co_hPYld1uio9kOu2hV2l_Kv8BRzHa8HCnr9LgMjkm574wMU4UcDneVP0lhbD3B9BmNAu_IT8rSaibXiIaAnxByGZh-pPVpVEGEg1iE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group #GoogleDoodle", "name": "miriam-ruths-birthday-illustrations-inspired-by-ora-eyal-permission-courtesy-poalim-publishing-group", "title": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "url": "//www.google.com/logos/2011/miriamruth11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05de\u05e8\u05d9\u05dd \u05e8\u05d5\u05ea. \u05d0\u05d9\u05d5\u05e8 \u05d1\u05d4\u05e9\u05e8\u05d0\u05ea \u05d0\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05dc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lnhWstTYZjs6lgEdfVofyhX-Odpohk5dIVZahFTHilgYdfN_CYn0o9BzeGfCmUQ5mVngxYdSPt19y0bmkoV4EOaTF0ys25VEK3YLQBx6Sw=s660", "query": "Miriam Ruth's Birthday. Illustrations inspired by Ora Eyal. Permission courtesy Poalim Publishing Group", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lithuania Act of Independence 2014 #GoogleDoodle", "name": "lithuania-act-of-independence-2014", "title": "Lithuania Act of Independence 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 16], "hires_width": 1400, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena  ", "hover_text": "Su Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena! ", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lithuania-act-of-independence-2014-5946254110490624-hp2x.jpg", "query": "Lithuania Act of Independence 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KK6zOGtVc7OsbKnQ47fSmR9wO5_QTt2Pz8fUM3sK8bYnWWP5z33yIf843zwJOFppDtasim4Gw1MBc-0wPX7dQhhkG_e7xGhfXWhPBsJb"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 15], "height": 161, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "query": "Serbian National Day 2012", "alternate_url": "", "id": 5819157, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "lithuanian-act-of-independence-2012", "title": "Lithuanian Act of Independence 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Lithuania_Independence-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 16], "hires_width": 0, "translations": {"lt": {"query": "Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "hover_text": "Vasario 16-oji \u2013 Lietuvos valstyb\u0117s atk\u016brimo diena", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/keSnYqsuUSwjpXUhLmi-m8R0h5p-oTr5nTcXdzkqqDn-KMLv6Ft0BhHH2sEz8FLDT9rjytwXzeG1opFDqdcHJ6CP4amxP99MsprXIAo=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Serbian National Day 2012", "is_dynamic": false, "width": 400, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 165, "share_text": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday #GoogleDoodle", "name": "janos-aranys-195th-birthday", "title": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 2], "hires_width": 433, "translations": {"hu": {"query": "Arany J\u00e1nos", "hover_text": "195 \u00e9ve sz\u00fcletett Arany J\u00e1nos", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/janos_arany-2012-hp.jpg", "query": "J\u00e1nos Arany's 195th birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "frame", "Black and White", "Cyrillic"], "is_highlighted": false, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Serbian National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "serbian-national-day-2012", "countries": ["Serbia"], "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 775005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Fat Thursday 2007 #GoogleDoodle", "name": "fat-thursday-2007", "title": "Fat Thursday 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"pl": {"query": "", "hover_text": "P\u0105czki", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/poland07.gif", "query": "Fat Thursday 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-freestyle-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "run_date_array": [2002, 2, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-3.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Freestyle Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-cross-country-skiing", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Cross Country Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-xcskiing-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bPZqBJB7Mg--i4zahpQ_dC6oVE6fbmjnzdkNvHxT2553T3o2pUrBA_Cv5ZK2l2SL-4jSAYqEsamVGQE1TLmoC7Pmwl5DEURY-No3KhRb=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - India vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-india-vs-pakistan-5701088439173120-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab2\u0acd\u0aa1 \u0a95\u0aaa\u0aae\u0abe\u0a82 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aaa\u0abe\u0a95\u0abf\u0ab8\u0acd\u0aa4\u0abe\u0aa8\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "India and Pakistan meet in the World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d2a\u0d3e\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d38\u0d4d\u0d25\u0d3e\u0d28\u0d41\u0d02 \u0d0f\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d41\u0d2e\u0d41\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac \u0995\u09be\u09aa\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u0999\u09cd\u0997\u09c7 \u09aa\u09be\u0995\u09bf\u09b8\u09cd\u09a4\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0996\u09c7\u09b2\u09be", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200d\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0caa\u0cbe\u0c95\u0ccd\u200c \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0628\u06be\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a, \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a2a\u0a3e\u0a15\u0a3f\u0a38\u0a24\u0a3e\u0a28 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 \u0938\u094d\u092a\u0930\u094d\u0927\u0947\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924-\u092a\u093e\u0915 \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0914\u0930 \u092a\u093e\u0915\u093f\u0938\u094d\u0924\u093e\u0928 \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u093e\u092c\u0932\u093e", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c07\u0c02\u0c21\u0c3f\u0c2f\u0c3e, \u0c2a\u0c3e\u0c15\u0c3f\u0c38\u0c4d\u0c24\u0c3e\u0c28\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8, \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe-\u0baa\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba9\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q1mUKRZMbL5dVkkWZFLhgYAw11lldaubRe7YVzXEYXtb3pV0J--wuLMQvupOk4vgnfTZfon-5SMF2N41ns8t42pPvvhxNplGQmiM-79Pow=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SO2VDj_jyfWJoLuJXWdcruxS-yLL4dlpV3CcUuHLCZmFL0rbYzdXV9YQqv7jfgl6Pi6AbAEUMnYeTmSIrwZ1W64BLBX9Zhbpx8ksY1ls"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2016", "title": "Serbia National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Serbia National Day", "hover_text": "Serbia National Day", "share_text": "Serbia National Day #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "hover_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije", "share_text": "Dan dr\u017eavnosti Srbije #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/serbia-national-day-2016-4829575605387264-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jM6H-MSmpYN1ijmF-M76UczcfJMUAq9p1qW0_4ZjQdvripBUyb2jlTIVzdcJnqseJVbz3vyat5oB2LFBPTzfO8VMit5bnIMaMi0BAt4MPw", "query": "Serbia National Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "50th Anniversary of the Canadian Flag #GoogleDoodle", "name": "50th-anniversary-of-the-canadian-flag", "title": "50th Anniversary of the Canadian Flag", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/50th-anniversary-of-the-canadian-flag-5719089787961344.6-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Jour du drapeau national du Canada", "hover_text": "50e anniversaire du drapeau national du Canada", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Flag of Canada Day", "hover_text": "50th Anniversary of National Flag of Canada", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EMK8mqSUKCEP753FdojGpf9bExMfL-A-roNdwIbouFZNJoJ3FLw1oxStw1lJ3yr6R77q2D6rjFtwih8_Kkl1tdpV07tkoWO1wrj3GurY=s660", "query": "National Flag of Canada Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3eHjaC7t8IfqX_mu2tNHReuWwOtJU69uBx2e-O-CZtqfhO89kUT9E6IjP3MNR1wxcGEb_yW-0Aqoe6tl72oe18GZqZl_8ShgjkBPpWE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Serbia National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2014", "title": "Serbia National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 15], "hires_width": 707, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/serbia-national-day-5024708747591680-hp2x.png", "query": "Serbia National Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ss6ziKjDS8d4RQWF9jJDSLlerMb0sxXZ3vQ7kFklrASh6E7qPMDZ-LgDLDnbsd7bxo8Za5oYwFOgBpXyxXYKMVsMEO3rll0U6mIlaGgI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday #GoogleDoodle", "name": "anne-cath-vestlys-93rd-birthday", "title": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/anne_cath_vestlys_93rd_birthday-1035005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"no": {"query": "Anne Cath Vestly", "hover_text": "Anne Cath Vestlys 93. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RFsUgtD6tqz1GwS2Q4cHT5aM7hpFNVouN-yVwTvorVkZNa1tZHQjhdbYqgKKs4Q2XBIW3-CYNwp43GHWEUN2Tyk81epUyoxdeuMz6kmF=s660", "query": "Anne Cath Vestly's 93rd birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MmFIQIQUN5Kofu2Snuawz9610sO5Y4i1DkRWVTsqi_mmHujpI5tFl_5BMVYEz5hvaI677Dl1LQSMVQCZJ9jB0DCm445MZVO4ajPDGaw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ernest Shackleton's Birthday #GoogleDoodle", "name": "ernest-shackletons-birthday", "title": "Ernest Shackleton's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/shackleton11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ernest Shackleton", "hover_text": "Ernest Shackleton's Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JDsn91UdgG3wy8P9Q7872Ufg9RbBnd4Z10r8pog0d42H_TbGYH28fOKMuSdCQQDDdvi1qsRAcE4OspVoY2BEcJ6RiOlRDJmB8yAz6Ok=s660", "query": "Ernest Shackleton", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Serbia National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "serbia-national-day-2013", "title": "Serbia National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/serbia_national_day_2013-1038005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hULEFcvNqftWx-MO6RMvyUMfBvZXqophs4BHigEirTc6AdwsdUEaeuTcrOMyzHQj0q9e0f-umQvASRMMql0tKAXCXVzhmIuy46AL1Hyz=s660", "query": "Serbia National Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rgYuX7W06SDRzxXdp6yDFn-s251YlXYdEx1CzjodiYClVcRRt-8_lH69U-vomDt2YMGB6seZJdOTNc_kyrYn3_6vHScjKvB25xJq8z1M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-luge", "title": "2006 Torino Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_luge.gif", "run_date_array": [2006, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "torino games", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Sws122k-i1QojZcVN2RfR3eUw0l87GY4xBgIdi_1lFLjgq7_6Pco8bGW7xbDJjJVfR8wp8aI3d1OzoXoWFKsWp56OX_6PROwDeqn191=s660", "query": "torino games", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "interactive", "run_date_array": [2012, 2, 14], "height": 163, "standalone_html": "/logos/2012/vday12-hp.html", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "", "id": 5818595, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "serbian-national-day-2012", "title": "Serbian National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/serbia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 15], "hires_width": 0, "translations": {"sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0440\u0431\u0438\u0458\u0435", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sxM1YNU-x2nyPZXCiFQ-rD4W-xPM5gheLySXwjFIWLkryMTL-MmWnooK-juYKTgabXlczbR2cWf2LEWicXJGcrOgAMcUxLQPkQVYnNotOA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Valentine's Day 2012", "is_dynamic": true, "width": 421, "related_doodles": [{"hires_height": 176, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Australia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-australia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Australia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_australia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 26], "hires_width": 395, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google Australia", "hover_text": "Doodle 4 Google 2011 National Winner - Australia", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_australia12-hp.jpg", "query": "Doodle 4 Google Australia", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 175, "share_text": "National Children's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-childrens-day-2012", "title": "National Children's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 14], "hires_width": 430, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e14\u0e47\u0e01\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2555", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/childrensday-2012-hp.jpg", "query": "National Children's Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "I.L. Caragiale's 160th birthday #GoogleDoodle", "name": "il-caragiales-160th-birthday", "title": "I.L. Caragiale's 160th birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/i_l_caragiale-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 1, 30], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "caragiale", "hover_text": "160 de ani de la na\u0219terea lui I.L. Caragiale", "share_text": ""}, "ro": {"query": "caragiale", "hover_text": "160 de ani de la na\u0219terea lui I.L. Caragiale", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pb3DrUnRP2OzdUw70pFqC_8omRtDsQ8kjgA-cqPugjNsH67MacgDflEwUP5ZyGSHSLWqDqdBJPjA01SEX0IJok62NEpZ4V9KSNA2oOl8=s660", "query": "I.L. Caragiale's 160th birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anna-pavlovas-131st-birthday", "title": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pavlova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0457", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTvqIFEtFaWbm4K0zBBbNJSU_knJXls0MtN8olMRvhCpiJoFO17fRrPDyYLYgEw0eUtOVH5aTK70LJsE2mCGZpIna8WL98A56eL5Low_=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Animation", "Pop Culture", "National Holiday", "Hearts", "Perfect Gift", "Tony Bennett", "Astronaut", "Alien", "Dog", "Cat", "Princess", "Frog", "Cookie", "Milk", "Couple", "Search", "Jump Rope", "Love"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/F6ZycBjCZyqcFo0poNcmMS1lv-rRAn7C57-9sxX3AQGtmBL3kkH-QqB00qDTEuIhWCMyjf3V5iI1l3QOzGA8usIrl79ZdM7Iha71rjE=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/F6ZycBjCZyqcFo0poNcmMS1lv-rRAn7C57-9sxX3AQGtmBL3kkH-QqB00qDTEuIhWCMyjf3V5iI1l3QOzGA8usIrl79ZdM7Iha71rjE=s320\" style=\"height:264px; width:320px\" /></a><br />\r\nThe first sketch and the final art for the logo.</p>\r\n\r\n<p>For Valentine&#39;s Day this year we wanted to tell a heartfelt story about a boy and his search for the perfect gift, for that special someone.... who really, really loves to jump rope =]</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/Ar9TlGKqvofw1Op25MKxqWvsUS5bL6fscbXnPHE240A5J4XiX51DiGhM23atI08wA5m8D_Q4zrX3poi2Jm6m7ssR-5ivLyD91ghH5vQ=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/Ar9TlGKqvofw1Op25MKxqWvsUS5bL6fscbXnPHE240A5J4XiX51DiGhM23atI08wA5m8D_Q4zrX3poi2Jm6m7ssR-5ivLyD91ghH5vQ=s640\" style=\"height:268px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/wAH9-YYm3dOgc3bSDJnKRt28a5Ie6nbcQjWHgZ0HZNAQivhD0puMfNiYDW34oL1SYyz6BSoMk3ZdNPmng7XQGVdy3o-6_Yh2Dr3U_8w=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/wAH9-YYm3dOgc3bSDJnKRt28a5Ie6nbcQjWHgZ0HZNAQivhD0puMfNiYDW34oL1SYyz6BSoMk3ZdNPmng7XQGVdy3o-6_Yh2Dr3U_8w=s320\" style=\"height:178px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>Above are some of the storyboards that help visualize and figure out the timing and the &#39;beats&#39; of our story. There are many failed attempts by our little guy to find the perfect gift but in the end the gift that counts the most is the one he cant buy. The second image is that moment when she realizes he&#39;s spending quality time with her, doing what she loves to do, which results with a grandiose hug.</p>\r\n\r\n<p>I probably would&#39;ve given in with the box of chocolates =]&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh6.ggpht.com/JNjlQFw6qaXdxv9z3Nbx0xpslLIg5rcV9fm2Juk6X6i8MdyvY91NhFCk_gwLyOx8T-cFdWHx019jWBi-KO03vOmueoD4rXvR-7HAFbn8=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh6.ggpht.com/JNjlQFw6qaXdxv9z3Nbx0xpslLIg5rcV9fm2Juk6X6i8MdyvY91NhFCk_gwLyOx8T-cFdWHx019jWBi-KO03vOmueoD4rXvR-7HAFbn8=s640\" style=\"height:235px; width:640px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\">This is a &#39;color-script&#39; for our story, which helps determine the overall balance of color and emotion in the piece. There are some panels in there that changed a bit in the final video but nonetheless helped with the &#39;tiled&#39; shot of all the couples (below).</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/730rHyVAOz4u2s5rFEoRAy1HsFsXhI0brs2DXAmkSav_qR5Tom5up0QOOAmv9udoz_6AGCxDmLth5ifag9SBinZd1Qk8v0tlXzndZNeTBg=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/730rHyVAOz4u2s5rFEoRAy1HsFsXhI0brs2DXAmkSav_qR5Tom5up0QOOAmv9udoz_6AGCxDmLth5ifag9SBinZd1Qk8v0tlXzndZNeTBg=s320\" style=\"height:180px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh3.ggpht.com/dvZH7FXupo2EmRSFGj38egmC7PWC08p2XimiQmPBLulBI9eQIiNEBeJO0FbVwmwrmkfumkTOcSKG6enPZq37XelkXezlCduEsSw7p50=s0\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><img src=\"http://lh3.ggpht.com/dvZH7FXupo2EmRSFGj38egmC7PWC08p2XimiQmPBLulBI9eQIiNEBeJO0FbVwmwrmkfumkTOcSKG6enPZq37XelkXezlCduEsSw7p50=s320\" style=\"height:180px; width:320px\" /></a><br />\r\nBackground art of our little man&#39;s desk area.</p>\r\n\r\n<p>Above is one of the &#39;laptop&#39; backgrounds. If you look closely you can see his notes and the appearance of more juice boxes as our protagonist starts sweating bullets when he cant seem to find the right gift.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http://lh4.ggpht.com/SQfxx3FKcJRPjW9Z7AXkhYNVXkfPrdrXwC4oRoJ05lqgvMKAEqR7qNWKZRCOPkrXPJqT-ay0_v6nPntfIvRqVWc9J9IIikLnWqrivN4=s0\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img src=\"http://lh4.ggpht.com/SQfxx3FKcJRPjW9Z7AXkhYNVXkfPrdrXwC4oRoJ05lqgvMKAEqR7qNWKZRCOPkrXPJqT-ay0_v6nPntfIvRqVWc9J9IIikLnWqrivN4=s320\" style=\"height:181px; width:320px\" /></a></p>\r\n\r\n<p>...and here&#39;s the final logo, a &#39;valentine&#39; for all of our users. We really hope you guys enjoy it! Big thanks to all who were involved! J Hom, Sophia F-D, Mike Dutton, Ryan, KHom, Brad, Marcin, Ying, Stephanie, Leah and a very special shot out goes to Michael &#39;Lippy&#39; Lipman who pulled off animation wonders =]</p>\r\n\r\n<p>Happy Valentines Day!</p>\r\n\r\n<p><em>posted by&nbsp;<a href=\"http://www.google.com/doodles/?q=Willie+Real\">Willie Real</a></em></p>\r\n", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Valentine's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2012", "countries": ["Angola", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Belarus", "Belgium", "Bosnia & Herzegovina", "Bulgaria", "Burundi", "Canada", "Cape Verde", "Chile", "Congo (DRC)", "Croatia", "Cyprus", "Czech Republic", "Denmark", "Ecuador", "Estonia", "Finland", "France", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Guatemala", "Hong Kong", "Hungary", "India", "Indonesia", "Ireland", "Italy", "Japan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Lebanon", "Libya", "Lithuania", "Malaysia", "Mexico", "Moldova", "Montenegro", "Mozambique", "Namibia", "Netherlands", "New Zealand", "Nigeria", "Norway", "Philippines", "Poland", "Portugal", "Russia", "Rwanda", "San Marino", "Serbia", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Turkey", "Turkmenistan", "Uganda", "Ukraine", "United Kingdom", "United States", "Vietnam", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 781005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-and-george-ferris-154th-birthday", "title": "Valentine's Day and George Ferris' 154th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/valentines_day_and_george_ferris_154th_birthday-1032005-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0393\u03b9\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 154\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 George Ferris", "share_text": ""}, "en": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim e 154\u00ba Anivers\u00e1rio de George Ferris!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ch\u00fac Valentine vui v\u1ebb v\u00e0 ch\u00fac m\u1eebng sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 154 c\u1ee7a George Ferris!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed i 154\u00e8 aniversari del naixement de George Ferris", "share_text": ""}, "it": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Buon San Valentino e 154\u00b0 anniversario della nascita di George Ferris!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Svat\u00fd Valent\u00fdn a 154. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed George Ferrise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0665\u0664 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "eu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "San Balendin eguna eta George Ferris-en jaiotegunaren 154.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva ja George Ferrise 154. s\u00fcnnip\u00e4eva", "share_text": ""}, "gl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda dos namorados  e 154\u00ba cumpleanos de George Ferris", "share_text": ""}, "id": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Selamat hari kasih sayang dan selamat ulang tahun untuk George Ferris", "share_text": ""}, "es": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag en 154e geboortedag van George Ferris!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdagen og George Ferris 154. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc ve George Ferris'in 154'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentino diena ir 154-asis George Ferris gimtadienis", "share_text": ""}, "lv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valent\u012bna diena un D\u017eord\u017ea Ferris 154. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Happy Valentine's Day and 154th birthday to George Ferris!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e2b\u0e27\u0e32\u0e19 \u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c \u0e41\u0e25\u0e30\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 154 \u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e08\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e08 \u0e40\u0e1f\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e23\u0e34\u0e2a", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valentin y 154\u00ba aniversario del nacimiento de George Ferris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Walentynki i 154. rocznica urodzin George'a Ferrisa", "share_text": ""}, "fr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154\u00e8me anniversaire de George Ferris et Joyeuse Saint Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0438 154 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sl": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Veselo Valentinovo in 154. rojstni dan Georga Ferrisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinovo i 154. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "de": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinstag 2013 und 154. Geburtstag von George Ferris", "share_text": ""}, "da": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Valentinsdag og George Ferris' 154 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4 ja George Ferrisin 154. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Boldog Valentin napot \u00e9s 154. sz\u00fclet\u00e9snapot George Ferrisnek!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Valentin \u0219i 154 de ani de la na\u0219terea lui George Ferris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8 \u30d5\u30a7\u30ea\u30b9 \u751f\u8a95 154 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u0436\u04d9\u043d\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 154 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "George Ferris", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u6469\u5929\u8f2a\u767c\u660e\u4eba George Ferris 154\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \uc870\uc9c0\ud398\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 154\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag och grattis George Ferris p\u00e5 154e f\u00f6delsedagen!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "154 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Sv\u00e4t\u00fd Valent\u00edn a 154. v\u00fdro\u010die narodenia Georgea Ferrisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u6469\u5929\u8f6e\u53d1\u660e\u4eba\u4e54\u6cbb\u2022\u8d39\u91cc\u65af154\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430 154 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u043e\u0440\u045f \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445 \u0438 154 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u043e\u0440\u045f\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sw": {"query": "George Ferris", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao na Maadhimisho ya miaka 154 ya kuzaliwa kwa George Ferris", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTJVJRsBKQtNJzgBNKTh2b0JOUAkTrh7nHyDuvEdaCNa50mH1gDZDedoS5YKC9qp2aAimv1wMCtRHHurRvnmJ0gCkwmz_OHZWrEw5Brq=s660", "query": "George Ferris", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8ybpPKg70NalcnVWrKPaL-K2UL400ecuQzwzrRgxY_PupUwpi2tXihXy7e1OIFpPdXyGYnXfPpNDucBYFM9C1dMPF6EYHHpFjgKKMhE"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Valentine's Day 2014 (International) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-international", "title": "Valentine's Day 2014 (International)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 1400, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac! \u03a6\u03c4\u03b9\u03ac\u03be\u03c4\u03b5 \u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c4\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! Maak sjokolade!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao! Tengeneza chokoleti!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! Regala bombons!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 \u1260\u12d3\u120d ", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "P\u0159ejeme kr\u00e1sn\u00e9ho Valent\u00fdna! Vytvo\u0159te vlastn\u00ed \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "!\u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0633\u0639\u064a\u062f! \u0627\u0633\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0646\u0639 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0634\u0648\u0643\u0644\u0627\u062a\u0629", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn Shona Dhuit ", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn shona! D\u00e9an seacl\u00e1id!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valenting egun zoriontsua! Bomboiak egin!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani i-Valentines Day", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! Fai bomb\u00f3ns!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \u00a1Haz bombones!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! Create chocolate!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag! Maak chocolade!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Ha en fin Valentine's Day!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bna dienu! Pagatavo \u0161okol\u0101di!", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del amor y la amistad", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del amor y la amistad! \u00a1Haz un chocolate!", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! B\u00fa\u00f0u til s\u00fakkula\u00f0i!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuse Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438 \u0441\u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Liebe zum Valentinstag! Schokolade selbst herstellen!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig valentinsdag!", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! Napravite \u010dokoladu!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin Napot!", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\uff01\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u3092\u4f5c\u308d\u3046\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor", "hover_text": "La mul\u0163i ani de ziua \u00eendr\u0103gosti\u0163ilor! Creeaz\u0103 ciocolat\u0103!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445! \u041d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0447\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u0443!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774! \ucd08\ucf5c\ub9bf\uc744 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\ubcf4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad Alla hj\u00e4rtans dag! ", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "\u017del\u00e1me kr\u00e1sneho Valent\u00edna! Vytvorte vlastn\u00fa \u010dokol\u00e1du!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50 !", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Happy Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinov dan", "hover_text": "Veselo Valentinovo!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-international-4750469012389888-hp2x.jpg", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VEimEbNzuSI99GHcWSsnS04fuf7d5sTbLItI9KWTwsOYPUdoAmmMCtJnxTqiXOh0ibJuoT3HBnn5Lz_Jq_9J1RC2kQmH3Z2WJaV-nFPJSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 1 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-1", "title": "Valentine's Day 2009 - 1", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M3aBinbPiUj5wT9szrknRCTGYrCNyk0i_gjmg1yGWQ5DjdfZ9QNu9QmuLxRyx3rIk7mR2c02YjqEfcivEktULouQ5XEU1ptnVITTjwM=s660", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "Valentine's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2001", "title": "Valentine's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "run_date_array": [2001, 2, 14], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/valentine01.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 164, "share_text": "Valentine's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2000", "title": "Valentine's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "run_date_array": [2000, 2, 14], "hires_width": 322, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/valentine.gif", "query": "Valentine's Day 2000", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2010-vancouver-olympic-games-pairs-skating", "title": "Valentine's Day / 2010 Vancouver Olympic Games - Pairs Skating", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-prsskating-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd / \u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Feliz dia de S\u00e3o Valentim / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Buon San Valentino e buone Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05d4 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Hezk\u00e9ho Valent\u00fdna / Vancouveru 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Head valentinip\u00e4eva / Vancouveri 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Happy Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Laim\u012bgu Valent\u012bna dienu / Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Su \u0160v. Valentino diena!/ Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Sre\u010dno valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Sretno Valentinovo / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Froher Valentinstag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinesdag / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Boldog Valentin-napot / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc/ \u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u043c\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Valentine's Day / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna / Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! / \u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sABGBN11DHIF3ii_Bp0VndWnVLJXfJwfx6za9IEpTf0BWxE9YEYw0T-bBaPCR9pzUY5_M2ltYAI9vWSsbS5rK1RwhD6yzjDuHzTOu2k=s660", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2008", "title": "Valentine's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/valentine08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DlRPyWDJ4tKzAgbe2dkuOjB1ZHEeU8pu0aQMTJlkdPz6Ae4F8UmNNFVMmmFeIGGRK2QimNNJim3RcYDkNuAPS2jo-qgdnW7KxZfadj9Z=s660", "query": "Valentine's Day 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 130, "share_text": "Valentine's Day 2009 - 2 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2009-2", "title": "Valentine's Day 2009 - 2", "url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "run_date_array": [2009, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03c0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ng\u00e0y l\u1ec5 t\u00ecnh y\u00eau", "hover_text": "Ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Y\u00eau", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u064a\u062f \u062d\u0628 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "Kr\u00e1sn\u00fd Valent\u00fdn - den zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}, "lt": {"query": "valentino diena", "hover_text": "Laimingos \u0160v. Valentino dienos", "share_text": ""}, "tl": {"query": "valentine's day", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0935\u0947\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928 \u0921\u0947 \u092e\u0941\u092c\u093e\u0930\u0915 \u0939\u094b!", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u043d\u0448\u0443\u0435\u043c \u0437 \u0414\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0429\u0430\u0441\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0421\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sre\u010dno Valentinovo!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag!", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentines dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentines dag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "hover_text": "\u0939\u0948\u092a\u094d\u092a\u0940 \u0935\u0948\u0932\u0947\u0902\u091f\u093e\u0907\u0928\u0938 \u0921\u0947!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "dia de s\u00e3o valentim", "hover_text": "Feliz dia de s\u00e3o valentim", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ud589\ubcf5\ud55c \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 \ub418\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sny Valent\u00edn - de\u0148 zamilovan\u00fdch!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0441\ufffdB", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0434\u0430\u043d \u0441\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/valentines09v2.gif", "query": "valentine's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY #GoogleDoodle", "name": "happy-valentines-day-from-google-robert-indiana-courtesy-of-the-morgan-art-foundation-ars-ny", "title": "Happy Valentine's Day from Google & Robert Indiana. Courtesy of the Morgan Art Foundation / ARS, NY", "url": "//www.google.com/logos/2011/valentines11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03a1\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4 \u0399\u03bd\u03c4\u03b9\u03ac\u03bd\u03b1 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b7\u03bd Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Furahia Siku ya Wapendanao", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino da Robert Indiana e Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Valent\u00fdn", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd Valent\u00fdn p\u0159ej\u00ed Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn \u00f3 Google agus Robert Indiana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "Robert Indiana eta Google-ek San Valent\u00edn egun zoriontsua opa dizue", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine dari Google dan Robert Indiana", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn Mexico", "hover_text": "Feliz D\u00eda del Amor y la Amistad de parte de Robert Indiana y Google", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b \u0438 Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Een fijne Valentijnsdag namens Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "no": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Google ve Robert Indiana'dan Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu v\u0113l Roberts Indiana un Google", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Meil\u0117s kupinos Valentino dienos linki Google ir Robertas Indiana", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c\u0e08\u0e32\u0e01 Google \u0e41\u0e25\u0e30 Robert Indiana", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim da parte da Google e de Robert Indiana", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 \u0432\u0430\u0441 \u0432\u0456\u043d\u0448\u0443\u044e\u0446\u044c Google \u0456 \u0420\u043e\u0431\u044d\u0440\u0442 \u0406\u043d\u0434\u044b\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jour de la Saint-Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint-Valentin de la part de Google et Robert Indiana", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0441 Google \u0438 \u0420\u043e\u0431\u044a\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo \u017eele vam Google i Robert Indiana", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Alles Gute zum Valentinstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot k\u00edv\u00e1n Robert Indiana \u00e9s a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc \u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc from Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "Google \u8207 Robert Indiana \u795d\u60a8\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Sf\u00e2ntul Valentin", "hover_text": "Felicit\u0103ri de Sf. Valentin de la Google \u015fi Robert Indiana", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "\ub85c\ubc84\ud2b8 \uc778\ub514\uc560\ub098\uc640 \uad6c\uae00\uc774 \ud568\uaed8 \ud558\ub294 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag \u00f6nskar Robert Indiana & Google", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Valent\u00edn", "hover_text": "Kr\u00e1sneho Valent\u00edna praj\u00fa Google a Robert Indiana", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u548c\u6ce2\u666e\u827a\u672f\u5bb6 Robert Indiana \u7684\u60c5\u4eba\u8282\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0412\u0456\u0442\u0430\u0454\u043c\u043e \u0456\u0437 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 (\u0434\u0443\u0434\u043b \u0441\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e \u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u043e Google \u0442\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0406\u043d\u0434\u0456\u0430\u043d\u043e\u044e)", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! (Google \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430\u043d)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/18QwITNx59ODmaXXZ6ClXNvSGbejY7Ir3qHtZnHRlV_jFSmciYOuWTEVqtr0FDkOpcDUjs0aPne7bGJx-gr5xbRMok1CzQG3vSOnfN4b=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup Opening 2015 #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-opening-2015", "title": "Cricket World Cup Opening 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-opening-2015-5747017477259264-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015", "hover_text": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2015 \u0a86\u0a9c\u0ac7 \u0ab6\u0ab0\u0ac2 \u0aa5\u0abe\u0aaf \u0a9b\u0ac7", "share_text": ""}, "en": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "The 2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d \u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d 2015 \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d4d \u0d06\u0d30\u0d02\u0d2d\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u0986\u099c \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1 \u09b9\u099a\u09cd\u099b\u09c7", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c 2015", "hover_text": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c\u200c 2015 \u0c87\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0caa\u0ccd\u0cb0\u0cbe\u0cb0\u0c82\u0cad\u0c97\u0cca\u0cb3\u0ccd\u0cb3\u0cb2\u0cbf\u0ca6\u0cc6", "share_text": ""}, "ur": {"query": "2015 \u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e \u0622\u062c \u0633\u06d2 \u0634\u0631\u0648\u0639", "share_text": ""}, "si": {"query": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba", "hover_text": "2015 \u0d9a\u0dca\u200d\u0dbb\u0dd2\u0d9a\u0da7\u0dca \u0dbd\u0ddd\u0d9a \u0d9a\u0dd4\u0dc3\u0dbd\u0dcf\u0db1\u0dba \u0d85\u0daf \u0d87\u0dbb\u0db9\u0dda", "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a05\u0a71\u0a1c \u0a05\u0a30\u0a70\u0a2d \u0a39\u0a4b \u0a30\u0a3f\u0a39\u0a3e \u0a39\u0a48", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015", "hover_text": "\u0906\u091c \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2015 \u091a\u093e \u0936\u0941\u092d\u093e\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b\u0924 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2015 Cricket World Cup", "hover_text": "Iqala namuhla i-2015 Cricket World Cup", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "2015 \u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a \u0906\u091c \u0938\u0947 \u0906\u0930\u0902\u092d \u0939\u094b \u0930\u0939\u093e \u0939\u0948", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015", "hover_text": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2015 \u0c08 \u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c3e\u0c30\u0c02\u0c2d\u0c2e\u0c35\u0c41\u0c24\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015, \u0b87\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bc1 \u0ba4\u0bca\u0b9f\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OAJSEpEM8cL5SmtwieAv1Ce5mocWxeeh_bdv8_DV71p3c20Z-bz-TptbNOjgp2QF9VVpmARnnfFaoo16EXPMQpmNuqR4Sc90X5VKHiuG=s660", "query": "2015 Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mGur-C63hc9Detw96QJWzL6fIVqVMzag1ZpiYx06y9QEtGXPTgvxc5joSWV1Crn5EwMjRajYJfgY8NKG9AhdgczxA1WtLK7C1sJpwt1XLQ"}, {"hires_height": 310, "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2016", "title": "Valentine's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp.gif", "run_date_array": [2016, 2, 14], "hires_width": 1133, "translations": {"el": {"query": "\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016", "share_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Valentynsdag  ", "hover_text": "Valentynsdag 2016", "share_text": "Gelukkige Valentynsdag! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2016.", "share_text": "Laimigu Valent\u012bna dienu! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Sant Valent\u00ed 2016", "share_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 2016", "share_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12e8\u134d\u1245\u1228\u129e\u127d \u1240\u1295 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": "Buon San Valentino! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den sv. Valent\u00fdna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00fdna! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "Usuku Lwezithandani 2016", "hover_text": "Usuku Lwezithandani 2016", "share_text": "Usuku Lwezithandani Olumnandi! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "San Valentin", "hover_text": "San Valentin 2016", "share_text": "San Valentin egun zoriontsua! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "S\u00f5brap\u00e4ev 2016", "share_text": "Vahvat s\u00f5brap\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Hari Valentine 2016", "share_text": "Selamat Hari Valentine! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "San Valent\u00edn", "hover_text": "San Valent\u00edn 2016", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin G\u00fcn\u00fc 2016 ", "share_text": "Valentin G\u00fcn\u00fcn\u00fcz M\u00fcbar\u0259k #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Valentijnsdag 2016", "hover_text": "Valentijnsdag 2016", "share_text": "Fijne Valentijnsdag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "valentines", "hover_text": "Valentinsdagen 2016", "share_text": "Ha en god Valentinsdag! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc Nedir", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2016", "share_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena 2016", "hover_text": "Valentino diena", "share_text": "Su Valentino diena! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e23\u0e31\u0e01 2559 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 sv. Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv. Valent\u00edna 2016", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00e9ho Valent\u00edna! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Valent\u00ednusardagurinn 2016", "share_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag! #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2016", "share_text": "Walentynki 2016 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2016", "share_text": "\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bb2\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0451\u043c c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Saint Valentin 2016", "hover_text": "Saint Valentin 2016", "share_text": "Joyeuse Saint Valentin ! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2016", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": "Jum San Valentin", "hover_text": "Jum San Valentin 2016", "share_text": "Il-Jum San Valentin it-Tajjeb! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2016", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag 2016", "hover_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag 2016", "share_text": "Sch\u00f6nen Valentinstag! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2016", "share_text": "Joye Sen Valanten! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2016", "share_text": "Valentinsdag 2016 #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo ", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4 2016", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! #GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580\u0568\u0589 #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2016", "share_text": "Boldog Valentin napot! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2016 ", "share_text": "\u4eca\u65e5\u306f\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc! #GoogleDoodle "}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "hover_text": "\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4 2016", "share_text": "\u10d2\u10d8\u10da\u10dd\u10ea\u10d0\u10d5\u10d7 \u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2016", "share_text": "Feliz Dia de S\u00e3o Valentim! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit", "hover_text": "Dita e Sh\u00ebn Valentinit 2016!", "share_text": "G\u00ebzuar dit\u00ebn e Sh\u00ebn Valentinit #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774", "hover_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 ", "share_text": "2016 \ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778 \ub370\uc774 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2016", "share_text": "Glad alla hj\u00e4rtans dag! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016.", "share_text": "Sretno Valentinovo! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2016 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2016 \u60c5\u4eba\u8282 #GoogleDoodle"}, "si": {"query": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "hover_text": "\u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2016", "share_text": "\u0dc3\u0dd4\u0db7 \u0dc0\u0dd0\u0dbd\u0db1\u0dca\u0da7\u0dba\u0dd2\u0db1\u0dca \u0daf\u0dd2\u0db1\u0d9a\u0dca #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2016", "share_text": "Happy Valentine's Day! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2016", "share_text": "Valentinovo 2016 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af 2016", "share_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af \u043a\u0443\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0441\u0443\u043d #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2", "hover_text": "\u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 2016", "share_text": " \u0648\u06cc\u0644\u0646\u0679\u0627\u0626\u0646 \u0688\u06d2 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9 #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Siku ya Wapendanao", "hover_text": "Siku ya Wapendanao, 2016", "share_text": "Furahia Siku ya Wapendanao! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/valentines-day-2016-5699846440747008-hp2x.gif", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7Uq0O6UhkV_AUIowqbA3rbBVoF0YRAmALLvbdfajOFqM33ADqm9QHYarjxosWCxZk6k9otKk5DOC294WRjyqiZG9ZBrB8LD9VL8D96YMUA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries #GoogleDoodle", "name": "lunar-new-year-2010-multiple-countries", "title": "Lunar New Year 2010 - Multiple Countries", "url": "//www.google.com/logos/2010/lunarnewyear10-hp_ru.gif", "run_date_array": [2010, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Lunar New Year 2010", "hover_text": "Happy Chinese New Year", "share_text": ""}, "vi": {"query": "ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng n\u0103m m\u1edbi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc124\ub0a0", "hover_text": "2010\ub144 \uc74c\ub825 \uc124\ub0a0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u864e\u5e74\u6625\u8282", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e17\u0e28\u0e01\u0e32\u0e25\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u864e\u5e74", "hover_text": "\u864e\u5e74\u6625\u7bc0\u5feb\u6a02", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BMX-sPBYxJa3rj9A0_9naaGIn6Llunk2mWsNw6KuDSYynAOThD3XP7934VDcCAcc2yVOgOlGshCyA4GS5EJKmVWogOZ6JZTNYcMrOB4=s660", "query": "Lunar New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2003", "title": "Valentine's Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/valentine03.gif", "run_date_array": [2003, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "bonne saint", "hover_text": "Bonne Saint-Valentin", "share_text": ""}, "en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}, "de": {"query": "valentinstag", "hover_text": "valentinstag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "it": {"query": "san valentino Il Santo del", "hover_text": "San Valentino la festa degli innamorati", "share_text": ""}, "ja": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JSVb3V1u8pfqCf41Fpw1V0_FdsVFHL38I7aZGn7hpJZ1y1NZbOQTZhFDzf71FevBLbUVrJD0gQzxeH6RTpZCPu_aazfclBRv7nGS4UetfA=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2005", "title": "Valentine's Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/valentine05.gif", "run_date_array": [2005, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/", "hover_text": "Valentine", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iFzUN8RFISYIsXLSTWkpamdh6Tfa0-o219QRmdU2zNtWIamttPWNuRRvptIMOlWu31rIsCeYorwmJCqlSOQfewqpOejaaBZyZ_ZSqtS2=s660", "query": "/", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2014-us", "title": "Valentine's Day 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/valentines-day-2014-us-5394711791534080.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1UAlkhjgHMdyWoT8SySFe-bV3yXwuAkO_AfTdPxtmX7mJRB9rN8ES9gcOFhtI-IPqzUoYjVE3_Nj0Le_tFGa5u0VWqBayxQsfctw7MzY=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_IXSO_QXXKdUlalF8BTsavwgTqdmc6n2ZcERW2RY58LBDUurjAr9TfBPxqK59lwcaRfeKrCwuOEhvkwQPzXRoowR1_98uvtTtJiUdbo7"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2007", "title": "Valentine's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/valentine07.gif", "run_date_array": [2007, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "valentine", "hover_text": "Happy Valentine's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hmjsZe4HDowZmq5Zc6-0xClDOAZHMLQC4UM2eqCF_ppZhb7r7guVQKIa_bc8PHv17CI5Q7omRRA5nJcRenAYARZ2Yq9DBogSCjbj5qe5=s660", "query": "valentine", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 410, "share_text": "Lantern Festival #GoogleDoodle", "name": "lantern-festival", "title": "Lantern Festival", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp.gif", "run_date_array": [2014, 2, 14], "hires_width": 923, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u5143\u5bb5\u8282", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lantern Festival", "hover_text": "Happy Lantern Festival!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5143\u5bb5\u7bc0", "hover_text": "\u5143\u5bb5\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lantern-festival-4785298781241344-hp2x.png", "query": "Lantern Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nr51jlll7qWSXwsmFXOkhD3_UdmJtINz5DXddW9DjRqcA2Dr82x-lDp-BJnFHZ0eDIntBg9M8D9GigClZWbuJmtf9GJBo4exHWvZGdE"}, {"hires_height": 128, "share_text": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing #GoogleDoodle", "name": "winter-olympics-2002-alpine-skiing", "title": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "run_date_array": [2002, 2, 14], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/w_olympics_02-2.gif", "query": "Winter Olympics 2002 - Alpine Skiing", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing #GoogleDoodle", "name": "2006-torino-olympic-games-ice-dancing", "title": "2006 Torino Olympic Games - Ice Dancing", "url": "//www.google.com/logos/2006/olympics06_icedance.gif", "run_date_array": [2006, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "/doodle11.html", "hover_text": "Torino 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kTRsZ58ndx4CbRLUYh9824iaY6Q-FRVd5AuOI7B09LbB4QQvaUiqms0zblh8vadxTSt0wwC68yh2fkrzmBNEBIA3APUjOS3TDB9CygQ=s660", "query": "/doodle11.html", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 12], "height": 163, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTvqIFEtFaWbm4K0zBBbNJSU_knJXls0MtN8olMRvhCpiJoFO17fRrPDyYLYgEw0eUtOVH5aTK70LJsE2mCGZpIna8WL98A56eL5Low_=s660", "query": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "alternate_url": "", "id": 5819201, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "valentines-day-2012", "title": "Valentine's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/vday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u03b7\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5! \"Cold, Cold Heart\" \u03b5\u03c1\u03bc\u03b7\u03bd\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Tony Bennett \u03b5\u03c5\u03b3\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c7\u03bf\u03c1\u03b7\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd Columbia Records \u03ba\u03b1\u03b9 Sony/ATV.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Happy Valentine's Day! \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Valentynsdag", "hover_text": "Gelukkige Valentynsdag! \"Cold, Cold Heart\" opgevoer deur Tony Bennett, met vriendelike vergunning van Columbia Records en Sony/ATV.", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n", "hover_text": "Ch\u00fac m\u1eebng ng\u00e0y L\u1ec5 T\u00ecnh Nh\u00e2n! \"Tr\u00e1i Tim L\u1ea1nh Gi\u00e1\" bi\u1ec3u di\u1ec5n b\u1edfi Tony Bennett, s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u1ee7a Columbia Records v\u00e0 Sony/ATV", "share_text": ""}, "it": {"query": "San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino! \"Cold, Cold Heart\", di Tony Bennett, per gentile concessione di Columbia Records e Sony/ATV.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett-ek abestutako kanta Columbia Records eta Sony/ATV-ren eskutik", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628 2012,  \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" l\u00e9irithe ag Tony Bennett le cead \u00f3 Columbia Records agus Sony / ATV.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwe-Valentines 2012! \"Cold, Cold Heart\" iculwa ngu-Tony Bennett ngezilokotho ezinhle ze-Columbia Records ne-Sony/ATV", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den svat\u00e9ho Valent\u00fdna! \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eita s laskav\u00fdm svolen\u00edm Columbia Records a Sony/ATV.", "share_text": ""}, "et": {"query": "S\u00f5brap\u00e4ev", "hover_text": "Head s\u00f5brap\u00e4eva! \"Cold, Cold Heart\" laulu esitab, Columbia Records ja Sony/ATV lahkel loal, Tony Bennett", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records e Sony/ATV", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine! Lagu \"Cold Cold Heart\" dinyanyikan oleh Tony Bennett, diputar dengan izin dari Columbia Records dan Sony/ATV", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valent\u00edn! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0421 \u0434\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u0430\u043d \u0414\u0430\u043d \u0437\u0430\u0459\u0443\u0431\u0459\u0435\u043d\u0438\u0445!  \u041f\u0435\u0441\u043c\u0430 \u201eCold, Cold Heart\" \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0431\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0459\u0443\u0431\u0430\u0437\u043d\u043e\u0448\u045b\u0443 \u043a\u0443\u045b\u0430 Columbia Records \u0438 Sony/ATV", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Fijne Valentijnsdag!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Gledelig Valentines Day! \"Cold, Cold Heart\" fremf\u00f8rt av Tony Bennett, gitt til deg av Columbia Records and Sony/ATV.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "sevgililer g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc. Tony Bennett \"Cold, Cold Heart\" performans\u0131, Columbia Records ve Sony/ATV izniyle", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bndiena", "hover_text": "Priec\u012bgu Valent\u012bndienu! \"Cold, Cold Heart\" Tony Bennett izpild\u012bjum\u0101 (Columbia Records un Sony/ATV)", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino  diena", "hover_text": "Su Valentino diena!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2012! \u0e40\u0e1e\u0e25\u0e07 Cold, Cold Heart \u0e23\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e14\u0e22 Tony Bennett \u0e08\u0e32\u0e01 Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Dia del amor y la amistad, M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de San Valentin! \"Cold, Cold Heart\" interpretada por Tony Bennett, cortes\u00eda de Columbia Records y Sony/ATV", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng mga Puso", "hover_text": "Maligayang Araw ng mga Puso! \"Cold, Cold Heart\" ginanap ni Tony Bennett mula sa Columbia Records at Sony/ATV", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0434\u043d\u0451\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0446\u0456\u043d\u0430! \u041f\u0435\u0441\u043d\u044e \"Cold, Cold Heart\" \u0432\u044b\u043a\u043e\u043d\u0432\u0430\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin \"Cold, Cold Heart\" interpr\u00e9t\u00e9 par Tony Bennett avec la permission de Columbia Records et Sony / ATV.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d! \u041f\u0435\u0441\u0435\u043d\u0442\u0430 \"Cold, Cold Heart\" \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442 (Columbia Records \u0438 Sony/ATV).", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Sretno Valentinovo! \"Cold, Cold Heart\" u izvedbi Tonyja Benneta, ljubazno\u0161\u0107u Columbia Recordsa i Sony/ATV-a.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Valentinstag 2012. Dank Columbia Records und Sony/ATV unterlegt mit \"Cold, Cold Heart\" von Tony Bennett.", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz Dia dos Namorados! \"Cold, Cold Heart\" cantado por Tony Bennett, cortesia da Columbia Records e da Sony/ATV", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Valentinsdag. Tak til Columbia Records og Sony/ATV for l\u00e5n af Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4! \"Cold, Cold Heart\" esitt\u00e4j\u00e4 Tony Bennett / Columbia Records & Sony/ATV", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Boldog Valentin napot! Tony Bennett el\u0151ad\u00e1s\u00e1ban a Cold, Cold Heart a Columbia Records \u00e9s a Sony/ATV j\u00f3volt\u00e1b\u00f3l.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3 \"Cold, Cold Heart\" performed by Tony Bennett courtesy of Columbia Records and Sony/ATV", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "hover_text": "\u049a\u0430\u0441\u0438\u0435\u0442\u0442\u0456 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456 \u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b \u0431\u043e\u043b\u0441\u044b\u043d! \"Cold, Cold Heart\" - Tony Bennett (Columbia Records & Sony/ATV)", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01\u97f3\u6a02\u7531 Columbia \u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b - \u6771\u5c3c\u73ed\u5948\u7279 \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "\ubc1c\ub80c\ud0c0\uc778\ub370\uc774/ \"Cold, Cold Heart\" by Tony Bennett (Columbia Records and Sony/ATV \uc81c\uacf5)", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla Hj\u00e4rtans Dag", "hover_text": "Glad Alla Hj\u00e4rtans Dag! Tack till Columbia Records och Sony/ATV f\u00f6r Tony Bennetts \"Cold, Cold Heart\"", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna. \"Cold, Cold Heart\" od Tonyho Bennetta je pou\u017eit\u00e1 s l\u00e1skav\u00fdm dovolen\u00edm Columbia Records & Sony/ATV.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01\u7279\u522b\u9e23\u8c22\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u53ca Sony/ATV \u5531\u7247\u516c\u53f8\u63d0\u4f9b\u7684 Tony Bennett \u7684 \"Cold, Cold Heart\" \u97f3\u4e50", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki. Tony Bennett - \"Cold, Cold Heart\" dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Columbia Records i Sony/ATV.", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430! \u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \"Cold, Cold Heart\" \u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0422\u043e\u043d\u0456 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430 (Columbia Records \u0456 Sony /ATV).", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo.  \"Cold, Cold Heart\" izvedba Tony Bennett, z dovoljenjem Columbia Records in Sony/ATV", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "hover_text": "\u042b\u0439\u044b\u043a \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af\u04a3\u04af\u0437\u0434\u04e9\u0440 \u043c\u0435\u043d\u0435\u043d! \"Cold, Cold Heart\" \u044b\u0440\u044b \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d\u044b\u043d \u0430\u0442\u043a\u0430\u0440\u0443\u0443\u0441\u0443\u043d\u0434\u0430 (Columbia Records, Sony/ATV).", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Sikukuu ya Wapendanao", "hover_text": "Heri ya sikukuu ya wapendanao! Wimbo \"Cold, Cold Heart\" ukiimbwa na mwanamuziki Tony Bennett kwa fadhila ya Columbia Records na Sony/ATV.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0iKarlG8oxfBrcH9hDjBHatJ8K_ADNpbLjXuXK6krTW4sDO1CWiu7_wxN-s5LpBlfLlMhhTLsoU4mPkao6l75L1I3gWNmWr30tb1kG2h=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 414, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Shakuntala Devi's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "shakuntala-devis-84th-birthday", "title": "Shakuntala Devi's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/shakuntala-devis-84th-birthday-5315657683959808-hp.gif", "run_date_array": [2013, 11, 4], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a3\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03b5\u03b2\u03af", "hover_text": "84\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b1\u03ba\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03b1 \u039d\u03c4\u03b5\u03b2\u03af", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Il y a 84 ans naissait Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "en": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Shakuntala Devi's 84th Birthday", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00ba aniversario del nacimiento de Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u044b \u0414\u0435\u0432\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84. godi\u0161njica ro\u0111enja Shakuntale Devi", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "\u5370\u5ea6\u6578\u5b78\u5bb6 \"\u4eba\u8166\u8a08\u7b97\u6a5f\u201c Shakuntala Devi 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84. Geburtstag von Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00b0 anniversario della nascita di Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0428\u0430\u043a\u0443\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 \u00e9ve sz\u00fcletett Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "\u0160akuntalas Devi 84. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84\u00ba Anivers\u00e1rio de Shakuntala Devi", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Shakuntala Devi 84-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "Hari Lahir Shakuntala Devi ke-84 tahun", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Shakuntala Devi", "hover_text": "84 ani de la na\u015fterea lui Shakuntala Devi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jen33iJYLWH5TWjnneF98E5Ng2NrA_xUGjn-LDxm9AXGMJbHRwF_nMCqkEL8SEtFy7oqyCUoKpjIXKeyNERgp7FEfPgp-pfxeNLcO7izAA=s660", "query": "Shakuntala Devi", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i5qg-3oZupf1Kzlnl57RjNHy4XeVoesns9v2Hyq8UrHIX5P9x0zlFJ4knmGprEFd8GIlsidl96QXOs-g8GU6aO8sfEL10HbAkha_l78y"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "selma-lagerlofs-155th-birthday", "title": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/selma-lagerlofs-155th-birthday-5805043437535232-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444", "hover_text": "155 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u0435\u043b\u044c\u043c\u044b \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u0451\u0444", "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30bb\u30eb\u30de \u30e9\u30fc\u30b2\u30eb\u30ec\u30fc\u30f4", "hover_text": "\u30bb\u30eb\u30de \u30e9\u30fc\u30b2\u30eb\u30ec\u30fc\u30f4 \u751f\u8a95 155 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Selma Lagerl\u00f8f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f8fs 155 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Selma Lagerl\u00f8f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f8fs 155 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "\u300c\u9a0e\u9d5d\u6b77\u96aa\u8a18\u300d\u4f5c\u8005 - \u745e\u5178\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\u3001\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u5f97\u4e3b Selma Lagerl\u00f6f 155\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09b2\u09ae\u09be \u09b2\u09c7\u0997\u09be\u09b0\u09b2\u09ab\u09c7\u09b0 \u09e7\u09eb\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155. Geburtstag von Selma Lagerl\u00f6f", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f'\u00fcn 155'inci Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6fs 155:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e1\u05dc\u05de\u05d4 \u05dc\u05d2\u05e8\u05dc\u05e3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 155 \u05dc\u05e1\u05dc\u05de\u05d4 \u05dc\u05d2\u05e8\u05dc\u05e3", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155 \u00e9ve sz\u00fcletett Selma Lagerl\u00f6f", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f ", "hover_text": "Selmos Lagerl\u00f6f 155-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0435\u043b\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u044c\u043e\u0444", "hover_text": "155 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043c\u0430 \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u043b\u044c\u043e\u0444", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "155 vuotta Selma Lagerl\u00f6fin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f: 155 ani de la na\u015ftere", "share_text": ""}, "da": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6fs 155 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Selma Lagerl\u00f6f ke-155", "share_text": ""}, "is": {"query": "Selma Lagerl\u00f6f", "hover_text": "Selma Lagerl\u00f6f f\u00e6ddist fyrir 155 \u00e1rum", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/heQc3YUaYWWpk5MELjcXv2OGU4OEswlPyBoFdHZyzKz0piZtWBiKuQuhvPX34f8znBBSo8bOh1gOz6kY3giqBsJR7lx1LZJ4aJH9v3kw=s660", "query": "Selma Lagerl\u00f6f's 155th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-f0vgUiymftI74PoUZ0DDqHwPqErPE7kK4m9tV1ueJLj3g9lLfTvLtK80V3saWQppEtLLrJiKnE0ZIbL89wYEen2qX-bzZVpN4qodlFqZw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - India Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2013-india-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - India Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/doodle-4-google-2013-india-winner-5636027884503040-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 winner. Designed by Gayatri Ketharaman", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8pJMUBvXQm1fQptNTtSOPzdklDH7OUg8DeCnA1q2ko61qxA9cnCf2o_WZmazYSUgLkdPXkNqD7Ka-PSeIRUbORq413GkipPcPul6eG7R=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Vc10EVHhAur4TIHa5sZZnXGsZy59lXDi2OSi676KV44gTJvFFRlBxs88xpeEXDKe1SVwvZVOsMwVvgNPgOWoXSxMcvK3WwAWX22nMVg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 160, "name": "may-ziades-126th-birthday", "title": "May Ziade's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/ziade-2012-HP.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 11], "hires_width": 415, "translations": {"fr": {"query": "May Ziade", "hover_text": "L'anniversaire de May Ziad\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "May Ziade", "hover_text": "Birthday of May Ziade", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0645\u064a \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0645\u064a \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/ziade-2012-HP.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["Birthday", "dance", "ballet", "ballerina", "dancer", "Music"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0457", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anna Pavlova's 131st Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-pavlovas-131st-birthday", "countries": ["Belarus", "Russia", "Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2012/pavlova12-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 781004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2013 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2013", "title": "Carnival 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/carnival_2013-1046005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Carnaval", "hover_text": "Carnaval", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PXjYwq5BzNJE-5BLqR6DmDDFNShmc9lC2b8Tr2Qvz0PISSSIpTX4qZ-FxB5SyobXwX49AVdGs398iJx03MYREatheYwWBxt8uBxNm-LS=s660", "query": "Carnival 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/upjkBInG7G8OLvvrkq80Wsfe9JvIrSg9rg69X23RlCbdBkvqe2IV7AMBdUYlfcG4x0GISKYv9RzbUzXfUxu3jibDRHH7geM4t-7EOB0T"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Naomi Uemura's 70th Birthday #GoogleDoodle", "name": "naomi-uemuras-70th-birthday", "title": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/naomiuemura11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1", "hover_text": "\u690d\u6751\u76f4\u5df1 \u751f\u8a9570\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BoO8xXypxO_muiDj_SQdzIXT7zWODMUQoB68dBRsmhKa5CqxsEp3ixB43GtAvFupcBRxrEDDONaT--5Zb3TyMZ_rempkJFQuQriKY9_C=s660", "query": "Naomi Uemura's 70th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city #GoogleDoodle", "name": "230th-anniversary-of-pragues-existence-as-a-single-capital-city", "title": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 1333, "translations": {"cs": {"query": "Praha", "hover_text": "230. v\u00fdro\u010d\u00ed sjednocen\u00ed \u010dty\u0159 pra\u017esk\u00fdch m\u011bst", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/230-anniversary-of-prague-existence-as-a-single-capital-city-5793113662554112-hp2x.jpg", "query": "230th anniversary of Prague's existence as a single capital city", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aF22oOkN3m7FDMJi2cFAWCGPjUVQIbd36xGnw8fpxsigQULn74DJzXwrwsGhyNTXiF477nTDOBxSQGvCx3wNfqqWUlCadRaeGlw0npc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Carnival 2010 #GoogleDoodle", "name": "carnival-2010", "title": "Carnival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/carnival10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "carnaval 2010", "hover_text": "O Carnaval come\u00e7a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t7zRi29ySPSkHwDYTwrQpePuKumnpINrVeO_K1VLTvoxxB_UJ_2SBsv2xusWEG4FNVOspnpbP8RD8eUPgsXfJW6NXwRgy8m-Sl3g4q0=s660", "query": "Carnival 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Clara Campoamor's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "clara-campoamors-126th-birthday", "title": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/clara-campoamors-126th-birthday-4686845346578432.2-hp.png", "run_date_array": [2014, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "Clara Campoamor-en jaiotegunaren 126. urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00e8 aniversari del naixement de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario do nacemento de Clara Campoamor", "share_text": ""}, "es": {"query": "Clara Campoamor", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Clara Campoamor", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDQwhGoRVLBirOtcVOqKpXaxCfGiNdNihY3xE05pxBqBbw1wSb3lTGPAkUI8VigPya-3XDVurBFk4wwBLvUw7pBIe-6bBzhQm6KoyBgt=s660", "query": "Clara Campoamor's 126th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qBj3XVi6rMqL8HcESDRvQjmFGGhICGCb1g4E9AYgscsOP1-_kjoEPIpvlhbua2owlfi2JPt-q-8R5Gym9r5hcFoL23AQDb6mi-Xu1tum"}, {"hires_height": 400, "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle", "name": "475-anniversary-of-santiago-city-foundation", "title": "475 Anniversary of Santiago City Foundation", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 2, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Santiago de Chile", "hover_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile", "share_text": "475th Anniversary of the Founding of Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Historia Santiago de Chile", "hover_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile", "share_text": "475\u00ba Aniversario de la Fundaci\u00f3n de Santiago de Chile #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/475-anniversary-of-santiago-city-foundation-5715633398349824.2-hp2x.jpg", "query": "Santiago de Chile", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OORSz7LTD4to8mQQTdpODirk38B8c97uGbYuaPiEAw1z5b2ADj93OJy6mHyu7PL4aNBuoxARAPAQLk8fvIdF2wXclkWyAp3whqR7n206"}, {"hires_height": 170, "share_text": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge #GoogleDoodle", "name": "2010-vancouver-olympic-games-luge", "title": "2010 Vancouver Olympic Games - Luge", "url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "run_date_array": [2010, 2, 12], "hires_width": 693, "translations": {"el": {"query": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "hover_text": "\u0392\u03b1\u03bd\u03ba\u03bf\u03cd\u03b2\u03b5\u03c1 2010", "share_text": ""}, "en": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "it": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8", "hover_text": "\u05d5\u05e0\u05e7\u05d5\u05d1\u05e8 2010", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "hover_text": "\u0641\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0631 2010", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "et": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "es": {"query": "Vancouver 2,010", "hover_text": "Vancouver 2,010", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "no": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Vank\u016bvera 2010", "hover_text": "Vank\u016bvera 2010", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Vankuveris 2010", "hover_text": "Vankuveris 2010", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u044a\u0440 2010", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "da": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "hover_text": "\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc 2010", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "jogos ol\u00edmpicos 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "hover_text": "\u6eab\u54e5\u83ef2010\u5e74", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "hover_text": "2010 \ubc34\ucfe0\ubc84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "hover_text": "\u6e29\u54e5\u534e2010\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vancouver 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}, "sl": {"query": "olimpijske igre 2010", "hover_text": "Vancouver 2010", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "hover_text": "\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/olympics10-luge-hp.png", "query": "Vancouver 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Charles Darwin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "charles-darwins-200th-birthday", "title": "Charles Darwin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/charlesdarwin_09.gif", "run_date_array": [2009, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c2", "hover_text": "200 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03ac\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5 \u0394\u03b1\u03c1\u03b2\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "share_text": ""}, "en": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwin's 200th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "K\u1ec9 ni\u1ec7m 200 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Charles Darwin", "share_text": ""}, "it": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 anni dalla nascita di Charles Darwin", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Charlese Darwina", "share_text": ""}, "es": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Charles Darwin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0441 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200e verjaardag van Charles Darwin", "share_text": ""}, "no": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 \u00e5r siden Charles Darwin ble f\u00f8dt", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Ika-200 na Kaarawan ni Charles Darwin", "share_text": ""}, "lt": {"query": "\u010darlzas darvinas", "hover_text": "\u010carlzo Darvino 200 met\u0173 jubiliejus", "share_text": ""}, "th": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 200 \u0e02\u0e2d\u0e07 Charles Darwin", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Charles Darwin", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Karol Darwin", "hover_text": "200. rocznica urodzin Karola Darwina", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928 200", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0447\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0434\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u044f \u045e\u0433\u043e\u0434\u043a\u0456 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200\u00e8me anniversaire de Charles Darwin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "hover_text": "200 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e  \u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Hari jadi ke-200 Charles Darwin", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. ro\u0111endan Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "de": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. Geburtstag von Charles Darwin", "share_text": ""}, "da": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928", "hover_text": "\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094d\u0938 \u0921\u093e\u0930\u094d\u0935\u093f\u0928 \u0915\u093e 200\u0935\u093e\u0902  \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de 200 anos de Charles Darwin", "share_text": ""}, "fi": {"query": "charles darwin", "hover_text": "Charles Darwinin syntym\u00e4st\u00e4 200 vuotta", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwin 200. sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200\u00ba anivers\u00e1rio de Charles Darwin", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9054\u723e\u6587", "hover_text": "\u9054\u723e\u6587200\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708", "hover_text": "\ucc30\uc2a4 \ub2e4\uc708 \ud0c4\uc0dd 200\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "Charles Darwins 200-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Charles Darwin", "hover_text": "200. v\u00fdro\u010die narodenia Charlesa Darwina", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587", "hover_text": "\u67e5\u5c14\u65af\u8fbe\u5c14\u6587200\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d", "hover_text": "200-\u0442\u0456 \u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0430\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "charles darwin", "hover_text": "200. rojstni dan Charlesa Darwina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pFRlXLv4l9vEehpr_m1PyAgbqaz9TSJpNu37fEl2L-3x45T_rAtDq4zwg6iK2_ph2wP-dSYy3ZniMr8OdDnu1JC_cbb_MD-zg6hf7MMp=s660", "query": "charles darwin", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2012, 2, 11], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/ziade-2012-HP.jpg", "query": "May Ziade", "alternate_url": "", "id": 5818795, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anna-pavlovas-131st-birthday", "title": "Anna Pavlova's 131st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/pavlova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 2, 12], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0413\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u045e\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0457", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "131 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043d\u043d\u044b \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bTvqIFEtFaWbm4K0zBBbNJSU_knJXls0MtN8olMRvhCpiJoFO17fRrPDyYLYgEw0eUtOVH5aTK70LJsE2mCGZpIna8WL98A56eL5Low_=s660", "alternate_url": ""}, "title": "May Ziade's 126th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 415, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "World Cup 2014 #13 #GoogleDoodle", "name": "world-cup-2014-13", "title": "World Cup 2014 #13", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/world-cup-2014-13-5379502658027520.9-hp.gif", "run_date_array": [2014, 6, 16], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "hover_text": "\u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa 2014", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Corn an Domhain 2014", "hover_text": "Corn an Domhain 2014", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Copa do Mundo 2014", "hover_text": "Copa do Mundo 2014", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Ghana v United States", "hover_text": "Ghana v United States", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "hover_text": "D\u00fcnya Kupas\u0131 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "hover_text": "Pasaules kauss futbol\u0101 2014", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "hover_text": "Pasaulio futbolo \u010dempionatas 2014", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "hover_text": "\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d 2014", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 2014", "share_text": ""}, "de": {"query": "Ghana gegen USA", "hover_text": "Ghana gegen USA", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "hover_text": "\uc6d4\ub4dc\ucef5 2014", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold VM 2014 gruppespil", "hover_text": "Fodbold VM 2014", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Gana x Estados Unidos", "hover_text": "Gana x Estados Unidos", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "hover_text": "Campionatul Mondial de Fotbal 2014", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "hover_text": "\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03bf \u039a\u03cd\u03c0\u03b5\u03bb\u03bb\u03bf \u03a0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03af\u03c1\u03bf\u03c5 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "United States vs Ghana", "hover_text": "United States vs Ghana", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Munduko Kopa 2014", "hover_text": "Munduko Kopa 2014", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jalgpalli MM 2014", "hover_text": "Jalgpalli MM 2014", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ghana contra Estados Unidos", "hover_text": "Ghana contra Estados Unidos", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "hover_text": "2014 \u4e16\u754c\u676f\u8db3\u7403\u8d5b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ghana vs. Estados Unidos", "hover_text": "Ghana vs. Estados Unidos", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "hover_text": "\u0427\u044d\u043c\u043f\u0456\u044f\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0430 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0435", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e \u043f\u044a\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b 2014", "share_text": ""}, "ms": {"query": "World Cup 2014", "hover_text": "World Cup 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915 2014", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ac\u30fc\u30ca \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "hover_text": "\u30ac\u30fc\u30ca \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Campeonato do Mundo 2014", "hover_text": "Campeonato do Mundo 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Copa del M\u00f3n 2014", "hover_text": "Copa del M\u00f3n 2014", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "hover_text": "Mistrovstv\u00ed sv\u011bta ve fotbale 2014", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "hover_text": "Mistrzostwa \u015awiata w Pi\u0142ce No\u017cnej 2014", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "hover_text": "Svjetsko prvenstvo 2014.", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Coup du Mond 2014", "hover_text": "Coup du Mond 2014", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "hover_text": "Vil\u00e1gbajnoks\u00e1g 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "hover_text": "\u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a 2014", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "hover_text": "\u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d 2014", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0427\u0435\u043c\u043f\u0456\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 2014", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443 \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0443 2014", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e 2014.", "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u1038 \u1042\u1040\u1041\u1044", "hover_text": "\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1037\u1016\u101c\u102c\u10
