<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Mary Shelley's 213th Birthday</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2010/maryshelley2010-hp.jpg" />
<meta property="og:title" content="Mary Shelley's 213th Birthday" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/NwYUWpAFA8uBafD1OuuAN3VG7UViS9CWC8b7CGG1Ib3oKZcBBRFEH79IiFSAbK44J2AtFRfcS087f4Ljmj7Ds2AVjQvTELhunq_n1SM=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Mary Shelley's 213th Birthday #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Mary Shelley's 213th Birthday #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="ukraine-independence-day-2010/index.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="first-day-of-school-2010/index.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="NwYUWpAFA8uBafD1OuuAN3VG7UViS9CWC8b7CGG1Ib3oKZcBBRFEH79IiFSAbK44J2AtFRfcS087f4Ljmj7Ds2AVjQvTELhunq_n1SM=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Mary Shelley's 213th Birthday">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">August 30, 2010</div>
        <h2>Mary Shelley's 213th Birthday</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Burning Man Festival" href="burning-man-festival.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="googleburn.jpg" alt="Burning Man Festival">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 30], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NwYUWpAFA8uBafD1OuuAN3VG7UViS9CWC8b7CGG1Ib3oKZcBBRFEH79IiFSAbK44J2AtFRfcS087f4Ljmj7Ds2AVjQvTELhunq_n1SM=s660", "query": "Mary Shelley", "alternate_url": "", "id": 2849189, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-school-2010", "title": "First Day of School 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/firstdayofschool10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 9, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "nowy rok szkolny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 szko\u0142y", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QQxL7TMCc3t6vj9aQglY9zIM-wDsakSS3yDUBo0EaBu6ffmieRri77zxUi8qaXSIhaTg0oxCp0eHmW46xX4f10tcsWNR0fDHs9BTQHI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mary Shelley's 213th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 372, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2015", "title": "Dragon Boat Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438", "hover_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Perahu Naga", "hover_text": "Pesta Perahu Naga 2015", "share_text": "Selamat Hari Pesta Perahu Naga 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7aef\u5348\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2015", "share_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp2x.jpg", "query": "Dragon Boat Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sVUeSGQlUDkW--7cfw1a9dU7gCA0HwPiPEppBXPBmX1JH6gHJZwkapmpuNMMT5g3fhoSwljr_6UL5gYEGId4lnd7o9w0fbPGmzuGCgQB"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Paraguai", "hover_text": "Quartas de Final da Copa Am\u00e9rica", "share_text": "Quartas de final da Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica - Cuartos de final ", "share_text": "Cuartos de final de la Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8-NUe3gbW1tPO2TtLGLiNwtz_NqyUjkz8lqtvUXA8FDiImacWDnl7j9C0uCXgAt26sqQY9MONaLU5LWRmgO7ccjApu36deAhEj8azphJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ukraine-independence-day-2010", "title": "Ukraine Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/ukraine10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz19cPbODKBVqgCbOci5OknozsK8c6aFML6MUkY_PpH_Laa4SYVhmS195FVGLUcSR5f4bvZQ2X9-8hafHTLBXMak8TCLpi8Ma4aCVtt8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["hallway", "Literature", "monster", "pictures", "frankenstein", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "hover_text": "213\u03b1 \u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelley's 213th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213er Geburtstag von Mary Shelley", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213\u00b0 compleanno di Mary Shelley", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 213 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelleys 213 \u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Shelleyov\u00e1", "hover_text": "213. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Shelleyov\u00e1", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Shelley's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-shelleys-213th-birthday", "countries": ["Denmark", "Germany", "Greece", "Israel", "Italy", "Slovakia", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2010/maryshelley2010-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 126002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Burning Man Festival #GoogleDoodle", "name": "burning-man-festival", "title": "Burning Man Festival", "url": "//www.google.com/logos/1998/googleburn.jpg", "run_date_array": [1998, 8, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Burning Man festival", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xgFQmaqRyM53vsMDUWcx3_IZlvM2mPB4zHEc8WROZYl_2SEL_LZRjWIETW4l4ywc_O9m4WB-CHguH8p8_75K1_HlsCE_Om4HQ6-SOBk=s660", "query": "Burning Man Festival", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 30], "height": 140, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NwYUWpAFA8uBafD1OuuAN3VG7UViS9CWC8b7CGG1Ib3oKZcBBRFEH79IiFSAbK44J2AtFRfcS087f4Ljmj7Ds2AVjQvTELhunq_n1SM=s660", "query": "Mary Shelley", "alternate_url": "", "id": 2849189, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-school-2010", "title": "First Day of School 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/firstdayofschool10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 9, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "nowy rok szkolny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 szko\u0142y", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QQxL7TMCc3t6vj9aQglY9zIM-wDsakSS3yDUBo0EaBu6ffmieRri77zxUi8qaXSIhaTg0oxCp0eHmW46xX4f10tcsWNR0fDHs9BTQHI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mary Shelley's 213th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 372, "related_doodles": [{"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle", "name": "dragon-boat-festival-2015", "title": "Dragon Boat Festival 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 20], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "Dragon Boat Festival 2015", "share_text": "Happy Dragon Boat Festival! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Dragon Boat Festival", "hover_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015", "share_text": "\u0ec0\u0e97\u0e94\u0eaa\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e99\u0ec1\u0e82\u0ec8\u0e87\u0ec0\u0eae\u0eb7\u0ead\u0ea1\u0eb1\u0e87\u0e81\u0ead\u0e99 2015 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u7aef\u5348\u8282", "hover_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50", "share_text": "\u7aef\u5348\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438", "hover_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 2015", "share_text": "\u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043b\u043e\u0434\u043a\u0438 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Pesta Perahu Naga", "hover_text": "Pesta Perahu Naga 2015", "share_text": "Selamat Hari Pesta Perahu Naga 2015! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u7aef\u5348\u7bc0", "hover_text": "\u7aef\u5348\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u7aef\u5348\u7bc0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n", "hover_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015", "share_text": "Fiesta del Bote de Drag\u00f3n 2015 #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "hover_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe 2015", "share_text": "\u0b9f\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0b95\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/dragon-boat-festival-2015-5099350267002880-hp2x.jpg", "query": "Dragon Boat Festival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sVUeSGQlUDkW--7cfw1a9dU7gCA0HwPiPEppBXPBmX1JH6gHJZwkapmpuNMMT5g3fhoSwljr_6UL5gYEGId4lnd7o9w0fbPGmzuGCgQB"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 27], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Brasil x Paraguai", "hover_text": "Quartas de Final da Copa Am\u00e9rica", "share_text": "Quartas de final da Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica - Cuartos de final ", "share_text": "Cuartos de final de la Copa Am\u00e9rica #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-4-brazil-v-paraguay-6554723901505536.2-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #4 - Brazil v Paraguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8-NUe3gbW1tPO2TtLGLiNwtz_NqyUjkz8lqtvUXA8FDiImacWDnl7j9C0uCXgAt26sqQY9MONaLU5LWRmgO7ccjApu36deAhEj8azphJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ukraine-independence-day-2010", "title": "Ukraine Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/ukraine10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz19cPbODKBVqgCbOci5OknozsK8c6aFML6MUkY_PpH_Laa4SYVhmS195FVGLUcSR5f4bvZQ2X9-8hafHTLBXMak8TCLpi8Ma4aCVtt8=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["hallway", "Literature", "monster", "pictures", "frankenstein", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "hover_text": "213\u03b1 \u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelley's 213th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213er Geburtstag von Mary Shelley", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213\u00b0 compleanno di Mary Shelley", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 213 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelleys 213 \u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Shelleyov\u00e1", "hover_text": "213. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Shelleyov\u00e1", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mary Shelley's 213th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-shelleys-213th-birthday", "countries": ["Denmark", "Germany", "Greece", "Israel", "Italy", "Slovakia", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2010/maryshelley2010-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 126002, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Burning Man Festival #GoogleDoodle", "name": "burning-man-festival", "title": "Burning Man Festival", "url": "//www.google.com/logos/1998/googleburn.jpg", "run_date_array": [1998, 8, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Burning Man festival", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xgFQmaqRyM53vsMDUWcx3_IZlvM2mPB4zHEc8WROZYl_2SEL_LZRjWIETW4l4ywc_O9m4WB-CHguH8p8_75K1_HlsCE_Om4HQ6-SOBk=s660", "alternate_url": "", "query": "Burning Man Festival"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 24], "height": 136, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz19cPbODKBVqgCbOci5OknozsK8c6aFML6MUkY_PpH_Laa4SYVhmS195FVGLUcSR5f4bvZQ2X9-8hafHTLBXMak8TCLpi8Ma4aCVtt8=s660", "query": "Ukraine Independence Day 2010", "alternate_url": "", "id": 2808223, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mary-shelleys-213th-birthday", "title": "Mary Shelley's 213th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/maryshelley2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "hover_text": "213\u03b1 \u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03af\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a3\u03ad\u03bb\u03bb\u03b5\u03cb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelley's 213th Birthday", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213er Geburtstag von Mary Shelley", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "213\u00b0 compleanno di Mary Shelley", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 213 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05e9\u05dc\u05d9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Shelley", "hover_text": "Mary Shelleys 213 \u00e5rsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Shelleyov\u00e1", "hover_text": "213. v\u00fdro\u010die narodenia - Mary Shelleyov\u00e1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NwYUWpAFA8uBafD1OuuAN3VG7UViS9CWC8b7CGG1Ib3oKZcBBRFEH79IiFSAbK44J2AtFRfcS087f4Ljmj7Ds2AVjQvTELhunq_n1SM=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ukraine Independence Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 378, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-brazil", "title": "Children's Day 2013 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/childrens-day-2013-brazil-5695057915019264-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Feliz Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EbLpIYkybqQYc7yqXokd7F7QWdqEFSaBcPanzCRjnCnGsq7X8r4EBvm9fwv2t2ZlxZ5_zZprGdrKLUv8jlHAVaK2wPqNwL4Bo6EYnVk7Mw=s660", "query": "Children's Day 2013 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LLbLhbuxAtwUk_3sWo8eQ5iJ4JZpdrdO_fsTz9825ekYy23qdFHlDJyEXVIjSNX3zE3UAlpRUsKNEvl6f8SWUYfKM6AI6fsIwxINHVo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edith Head's 116th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-heads-116th-birthday", "title": "Edith Head's 116th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith-heads-116th-birthday-5668600916475904.3-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Edith Head's 116th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Edith Head", "hover_text": "Breithl\u00e1 116\u00fa Edith Head", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4YSK51q3rBSizQJuMl9EedEU5fytfmALofW2FjY_Bez0uFM-TYaTDvbxBTBvty5_y_Prb09Y5nhT-CgJraptyddhKxPK5t6TTMl6tpgyrg=s660", "query": "Edith Head", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YOsk5uW00GWrypKD_2PmGz1sGjsLZs4TMtUWUgX5RCTufXhO_HbpCjJz23K-m0KJX8QQv3ihghMhBFuB2I6nO6GXslhfR3GtTw2HQMYvYw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "China National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "china-national-day-2013", "title": "China National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/china-national-day-2013-5681726336532480-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 10, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u56fd\u5e86\u8282", "hover_text": "\u5341\u4e00\u5feb\u4e50!", "share_text": ""}, "en": {"query": "China National Day", "hover_text": "China National Day", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u570b\u6176\u7bc0", "hover_text": "\u570b\u6176\u7bc0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BxAH6R-h11XUwbGtRmQGz7O8sl9chttNDqdwpJh1WK7i6S0qVFwoynxk71FLUx2dS_-45J1bqFDHhP-M1r_aLLXAIxzZWIF7yqJngt73=s660", "query": "China National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NmRXxhH4bOQd0UchZBl-rOUDAKwKW7yX0vBXjZyrtOtCZmFqfFL8s6mwKWxAeC6QxPLycryR1fPFg2hF3pygBZ7PBGJz5h4-leoMJ31f"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "august-bournonvilles-205th-birthday", "title": "August Bournonville's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/bournonville10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "August Bournonville", "hover_text": "August Bournonvilles 205 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7vejT1Xw1osS2uOoJP_DotK8l2GjZ3aKfia3ycH5Hnv2OQsPm2hv33FM2x0xHcPaBFfUo8BVA0g1VK34c0GE3dBEwl_FKwaSvkUn7g=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["sky", "National Holiday", "sunflowers", "landscape", "clouds"], "is_highlighted": false, "translations": {"uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ukraine Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2010", "countries": ["Ukraine"], "url": "//www.google.com/logos/2010/ukraine10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 113009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 135, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Closing Ceremony (Middle East) #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-closing-ceremony-middle-east", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Closing Ceremony (Middle East)", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_closing_a.gif", "run_date_array": [2008, 8, 24], "hires_width": 295, "translations": {"fr": {"query": "P\u00e9kin 2008", "hover_text": "P\u00e9kin 2008", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "hover_text": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_closing_a.gif", "query": "Beijing 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukrainian Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ukrainian-independence-day-2011", "title": "Ukrainian Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ukraine_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "20-\u044f \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "20-\u0442\u0430 \u0440\u0456\u0447\u043d\u0438\u0446\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/By0zhSGEWHv3fn_9kIFtqsXt8fTrKuZzwOJEsGZdNCGQGJ7wIuwtnLzS-XVQoLRGFUPcBQao9uxIycT2Mm0lFoWsSF8CIySHsY_BDvu3qA=s660", "query": "Ukrainian Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Closing Ceremony #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-closing-ceremony", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Closing Ceremony", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_closing.gif", "run_date_array": [2008, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Pechino 2008", "hover_text": "Pechino 2008", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "P\u00e9kin 2008", "hover_text": "P\u00e9kin 2008", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/igkiqjeQpIpJCfWXAhMbXsjtPUZ503bTziOrdvrcst-U9rug5S5oswf3Ch9yxi-yc0PSNVfBMnc-iruftNwKON_Z3bsV0pszTgjy2axDGQ=s660", "query": "Beijing 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 284, "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "duke-kahanamokus-125th-birthday", "title": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1400, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "hover_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7\u05d5", "share_text": "125 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d3\u05d9\u05d5\u05e7 \u05e7\u05d4\u05e0\u05de\u05d5\u05e7 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena", "share_text": "Duke Kahanamoku-ren jaiotegunaren 125. urteurrena #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario do nacemento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Ulang tahun ke 125 Duke Kahanamoku #Google Doodle"}, "es": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "125.\u00ba aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday", "share_text": "Today is Duke Kahanamoku\u2019s 125th Birthday #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis", "share_text": "Duke Kahanamoku 125-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Duke Kahanamoku ", "hover_text": "\u73fe\u4ee3\u885d\u6d6a\u4e4b\u7236 Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "Duke Kahanamoku 125\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38", "share_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 125 \u0e1b\u0e35 \u0e14\u0e39\u0e49\u0e01 \u0e04\u0e32\u0e2e\u0e32\u0e19\u0e32\u0e42\u0e21\u0e01\u0e38 #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Aniversario del nacimiento de Duke Kahanamoku", "share_text": "Aniversario 125\u00ba del padre del surf #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin", "share_text": "Duke Kahanamoku - 125. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Il y a 125 ans naissait Duke Kahanamoku", "share_text": "125e anniversaire du p\u00e8re du surf #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": " \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "share_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u044e\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443"}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Duke Kahanamokus 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Duke Kahanamoku", "share_text": "125\u00ba anivers\u00e1rio do pai do surf #Aloha #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af", "hover_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30c7\u30e5\u30fc\u30af \u30ab\u30cf\u30ca\u30e2\u30af \u751f\u8a95 125 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamok", "share_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio do nascimento de Duke Kahanamoku #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0414\u0458\u0443\u043a \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430", "share_text": "125. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0414\u0458\u0443\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0445\u0430\u043d\u0430\u043c\u043e\u043a\u0443\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0", "hover_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": "\ub4c0\ud06c \uce74\ud558\ub098\ubaa8\ucfe0 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r", "share_text": "Duke Kahanamoku 125 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u6e38\u6cf3\u540d\u5c06 Duke Kahanamoku\u8bde\u8fb0125\u5468\u5e74", "share_text": "Duke Kahanamoku \u8bde\u8fb0 125\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. Geburtstag von Duke Kahanamoku", "share_text": "125. Geburtstag von The Big Kahuna  #GoogleDoodle #Hangloose"}, "sr-Latn": {"query": "Djuk Kahanamoku", "hover_text": "25. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua", "share_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Djuka Kahanamokua #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku", "share_text": "Hari lahir ke-125 Duke Kahanamoku  #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Duke Kahanamoku", "hover_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja", "share_text": "125. obletnica rojstva Duka Kahanamokuja #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/duke-kahanamokus-125th-birthday-5160763417165824-hp2x.png", "query": "Duke Kahanamoku", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sMUhoxU_aCJC_BKMEXzXrsRbVCdo5mWkC_yQfq9lkTUPrYF4tMmknxIG82GGkLwR1pBOC2LPnfEkq2mCxmvwgO-G4JKNl1MeBag3A04"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukraine Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2012", "title": "Ukraine Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ukraine-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "C \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iMHyjdhTE4tp7OsO2evbePBLCs4ZjYBih0eh8uYUvJsyu38gpWHQ7IeobXF6nKZ10Z-7geJfG6fR0igaFfMNSkkjkNSn8Td5YTQWr3Lb8A=s660", "query": "Ukraine Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukraine Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2014", "title": "Ukraine Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ukraine-independence-day-2014-5224026184089600-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b! \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u0430: \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0415\u0440\u043a\u043e", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438! \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0430\u043b\u044e\u043d\u043a\u0430: \u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0404\u0440\u043a\u043e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GiX5XP1W1t0ihfDFzPk9LdwXKuH6VVqzLC7hW5Yy-ZAwEUwgsBBfKqqKAizQZW0rmXEWhVX9iyEWDQqzcKwdJE_gKtl_WF0H2E3vkuNHZg=s660", "query": "Ukraine Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VHc2Y-SPMstow-hTQAv9C9BPBZHsL8CXlrvUZEzptiYQIWX8ApJ-O8CuyNw8OROqvMKKcoXbONYE1sBRIbCkTMxVRvMGgUXIwW-IbAnS"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Ukraine Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2015", "title": "Ukraine Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b!", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438!", "share_text": "\u0417 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ukraine-independence-day-2015-5171096236064768-hp2x.jpg", "query": "Ukraine Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FpKXyl17EiulicCxkOg-DFh1MfGR8-xvDhkHTg8foYVWfxX1CUQaS-UESJSIoRVjpIBcgeimpDnBwVgp2dD1kXjd7lj1_Tx-XB-mCXa_-g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ukraine Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "ukraine-independence-day-2013", "title": "Ukraine Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ukraine_independence_day_2013-2009008-hp.png", "run_date_array": [2013, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PeZmPLpCEVdTxmKJUrY7Er4ILzNphfhlHfm6aiVdBgG5b_LWxzJdDYtOWJoU7yb7NzI6rGv5x-KLRVPck3bPPpqARYQue_E3scPsHIQO=s660", "query": "Ukraine Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0mdQLMIMMTNQydZ85fe6ZrVipvT1fDPZ5S6ljH6d6Rwr6ZYbG1XB1Va5r7eRwsp1JdddqVBdHxXw1fdEkgDBobw53d1FTqs8fl-bxGCH"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2004 Athens Olympic Games - Synchronized Swimming #GoogleDoodle", "name": "2004-athens-olympic-games-synchronized-swimming", "title": "2004 Athens Olympic Games - Synchronized Swimming", "url": "//www.google.com/logos/2004/summer2004_synchro_swim.gif", "run_date_array": [2004, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AwDtTrLos_8QLomYR3eZreftCSUwa7PId5ruUJEm0XHSvTqtKkxlnC7QpcyTebDajEw8V9Sd4oevofDlqVRk1oiNwUfZWwd3mS0PABw=s660", "query": "2004 Athens Olympic Games - Synchronized Swimming", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "112th Birthday of Jorge Luis Borges #GoogleDoodle", "name": "112th-birthday-of-jorge-luis-borges", "title": "112th Birthday of Jorge Luis Borges", "url": "//www.google.com/logos/2011/jorge_luis_borges-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "en": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112th Birthday of Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "af": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges se 112de verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud638\ub974\ud5e4 \ub8e8\uc774\uc2a4 \ubcf4\ub974\ud5e4\uc2a4", "hover_text": "\ud638\ub974\ud5e4 \ub8e8\uc774\uc2a4 \ubcf4\ub974\ud5e4\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 112\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00e8 aniversari del naixement de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1306\u122d\u1305 \u1209\u12ca\u1235 \u1266\u122d\u1308\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1306\u122d\u1305 \u1209\u12ca\u1235 \u1266\u122d\u1308\u1235 112\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00b0 anniversario della nascita di Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05e8\u05d7\u05d4 \u05dc\u05d5\u05d0\u05d9\u05e1 \u05d1\u05d5\u05e8\u05d7\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 112 \u05dc\u05d7\u05d5\u05e8\u05d7\u05d4 \u05dc\u05d5\u05d0\u05d9\u05e1 \u05d1\u05d5\u05e8\u05d7\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges - 112. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0631\u062e\u064a \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0628\u0648\u0631\u062e\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 112\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u062e\u0648\u0631\u062e\u064a \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0628\u0648\u0631\u062e\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Com\u00f3radh 112 bliain \u00f3 rugadh Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Jorge Luis Borges. Kugujwa iminyaka engu-112", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges-en 112. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borgese 112. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 aniversario do nacemento de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "es": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 Aniversario del nacimiento de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112th Birthday of Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "hover_text": "112 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges'in 112-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112e geboortedag van Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges 112. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges'\u0131n 112. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112-asis Jorge Luis Borges gimtadienis", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0445\u0435\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441\u0430", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112avel anniversari da Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00ba Aniversario del nacimiento de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "is": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges - 112. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0bb9\u0bc7 \u0bb2\u0bc2\u0baf\u0bbf\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0bb8\u0bcd", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0bb9\u0bc7 \u0bb2\u0bc2\u0baf\u0bbf\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0bb8\u0bcd 112-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u044d \u041b\u044e\u0456\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u044d\u0441", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u043e\u0440\u0445\u044d \u041b\u044e\u0456\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0445\u044d\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00e8me anniversaire de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "hover_text": "112 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112. ro\u0111endan Jorgea Luisa Borgesa", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112. rojstni dan Jorgeja Luisa Borgesa", "share_text": ""}, "da": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges' 112 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112. ro\u0111endan Jorgea Luisa Borgesa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 vuotta Jorge Luis Borgesin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 \u00e9ve sz\u00fcletett Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30db\u30eb\u30d8 \u30eb\u30a4\u30b9 \u30dc\u30eb\u30d8\u30b9", "hover_text": "\u30db\u30eb\u30d8 \u30eb\u30a4\u30b9 \u30dc\u30eb\u30d8\u30b9 \u751f\u8a95 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10ee\u10dd\u10e0\u10ee\u10d4 \u10da\u10e3\u10d8\u10e1 \u10d1\u10dd\u10e0\u10ee\u10d4\u10e1\u10d8", "hover_text": "\u10ee\u10dd\u10e0\u10ee\u10d4 \u10da\u10e3\u10d8\u10e1 \u10d1\u10dd\u10e0\u10ee\u10d4\u10e1\u10d8\u10e1 112 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d8\u10e3\u10d1\u10d8\u10da\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 ani de la na\u015fterea lui Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "hover_text": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435\u00a0\u041b\u0443\u0438\u0441\u00a0\u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441\u0442\u044b\u04a3\u00a0\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430\u00a0112\u00a0\u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u5bb6 Jorge Luis Borges 112\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 ani de la na\u015fterea lui Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 112 ya kuzaliwa kwa Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges 112-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "Jorge Luis Borges - 112. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8c6a\u5c14\u8d6b\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u535a\u5c14\u8d6b\u65af", "hover_text": "\u963f\u6839\u5ef7\u4f5c\u5bb6\u8c6a\u5c14\u8d6b\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u535a\u5c14\u8d6b\u65af\u8bde\u8fb0 112 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "de": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112. Geburtstag von Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "112\u00ba Anivers\u00e1rio de Jorge Luis Borges", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Jorge Luis Borges", "hover_text": "\u091c\u0949\u0930\u094d\u091c \u0932\u0941\u0908 \u092c\u094b\u0930\u094d\u091c\u091a\u093e \u0967\u0967\u0968\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441", "hover_text": "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0411\u043e\u0440\u0445\u0435\u0441\u0442\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 112 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rlGfjPQKSuk_TDElmUhg1-HLcTdMXTIO9FgN5xJ8Rk_QD8Nx11pIZmPo9tO2O-Ts47TbfMVDJUi7msz65VwH6RROnq10inQvHLn8uMTQ=s660", "query": "Jorge Luis Borges", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 21], "height": 144, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7vejT1Xw1osS2uOoJP_DotK8l2GjZ3aKfia3ycH5Hnv2OQsPm2hv33FM2x0xHcPaBFfUo8BVA0g1VK34c0GE3dBEwl_FKwaSvkUn7g=s660", "query": "August Bournonville's 205th Birthday", "alternate_url": "", "id": 2808191, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ukraine-independence-day-2010", "title": "Ukraine Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/ukraine10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 24], "hires_width": 0, "translations": {"uk": {"query": "\u0434\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz19cPbODKBVqgCbOci5OknozsK8c6aFML6MUkY_PpH_Laa4SYVhmS195FVGLUcSR5f4bvZQ2X9-8hafHTLBXMak8TCLpi8Ma4aCVtt8=s660", "alternate_url": ""}, "title": "August Bournonville's 205th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 376, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dano (Korean Festival Day) 2013 #GoogleDoodle", "name": "dano-korean-festival-day-2013", "title": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/dano_korean_festival_day_2013-1508006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub2e8\uc624", "hover_text": "\ub2e8\uc624", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YCVxF7BQPT7mfLydzsH-z137cQWZveV-eHoRDGCrgrBe7Dxq1ni9aAySsJjW_JP7lVzNukQJ5aRgdczi8PjGJY-17oB9Bl9QXPVIYz-X=s660", "query": "Dano (Korean Festival Day) 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PpU5UGcfY85xKWuF9-lXxSapvvIjRLw3v7eLSkKC2fetPq99Pk9gbOEHAwO_N-wwdNaDwr6XTQxtalq0mncXd6ngEI2Yzac6K4K59myB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kobayashi Issa's 250th Birthday #GoogleDoodle", "name": "kobayashi-issas-250th-birthday", "title": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/kobayashi_issas_250th_birthday-1531005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u5c0f\u6797\u4e00\u8336", "hover_text": "\u300c\u3086\u3046\u7136\u3068\u3057\u3066\u5c71\u3092\u898b\u308b\u86d9\u304b\u306a\u300d\u5c0f\u6797\u4e00\u8336 \u751f\u8a95 250 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/svbp5OI48PqfTUHUsvLqVFfV0NzUJGM6g4pKqxeBIVynmwaUinGS9txVGC_SmTGuHYoZsV2qXzulzCsT9iVgOWBAdF03XPheO-JsWL8=s660", "query": "Kobayashi Issa's 250th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4k3OC56zl50PYLuX3CybEtZ4oyohekMCNOvFkNtMmXeO-0f-JlcLxAJDaDbW1VIfR9ulkpOdzcEh6O0CKpJ5huANrgjSKkVe68eMIA4p"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thomas-chippendales-295th-birthday", "title": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/thomas_chippendales_295th_birthday-1520005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 6, 5], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thomas Chippendale", "hover_text": "Thomas Chippendale's 295th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Va6TzAxhRRmdiZECs8KZCezLWgt9FeARTkFFTsRnVra_UcwMwOx-KFj82LTjxdO8NjgtfPKphF-RiLx-Mos9cqR4btu9rGOEmeXJGb4=s660", "query": "Thomas Chippendale", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R6cLsU54RlW0sU-sspxAyDuAJ9g_pgyHTVHtH4ACu7jyurbaaafDDzxI3Vb3uhy1NdBSZNBUicoip_JerIpynM1plkYbc8s_r63DDyw1"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 129, "name": "australian-federal-elections-2010", "title": "Australian Federal Elections 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "polling locations", "hover_text": "Federal Election 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["ballet", "dancer", "chair", "Art", "ballerina", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"da": {"query": "August Bournonville", "hover_text": "August Bournonvilles 205 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "August Bournonville's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "august-bournonvilles-205th-birthday", "countries": ["Denmark"], "url": "//www.google.com/logos/2010/bournonville10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 112014, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Beijing Olympic Games - High Jump #GoogleDoodle", "name": "beijing-olympic-games-high-jump", "title": "Beijing Olympic Games - High Jump", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_highjump.gif", "run_date_array": [2008, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "vi": {"query": "B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Pechino 2008", "hover_text": "Pechino 2008", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "hover_text": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "P\u00e9kin 2008", "hover_text": "P\u00e9kin 2008", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O8i32pGo9zwj-sMg5crifE0wTnTdTHYhb21qPNr2NV1qWVlta4NAgE5As9ZtZKMRZLUfV7znu1pduz_LnK9-a8UWMJITFvyM_YC5veY=s660", "alternate_url": "", "query": "Beijing 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "consuelo-velazquezs-96th-birthday", "title": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/velazquelz12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Consuelo Vel\u00e1zquez", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Consuelo Vel\u00e1zquez", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YGRrt0ilUN1gjk5xPeqFjWb-Oibts8F33Ka8dvExoNiPcSE391KXKptc8XVVgmhtxgnoEI4I1VxLUfSy7CYpesbcBEyaToavb3YUVFOO=s660", "query": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 129, "share_text": "Australian Federal Elections 2010 #GoogleDoodle", "name": "australian-federal-elections-2010", "title": "Australian Federal Elections 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "polling locations", "hover_text": "Federal Election 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "alternate_url": "", "query": "polling locations"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 21], "height": 129, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "query": "polling locations", "alternate_url": "", "id": 2783753, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "august-bournonvilles-205th-birthday", "title": "August Bournonville's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/bournonville10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "August Bournonville", "hover_text": "August Bournonvilles 205 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7vejT1Xw1osS2uOoJP_DotK8l2GjZ3aKfia3ycH5Hnv2OQsPm2hv33FM2x0xHcPaBFfUo8BVA0g1VK34c0GE3dBEwl_FKwaSvkUn7g=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Australian Federal Elections 2010", "is_dynamic": false, "width": 338, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Finland Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "finland-independence-day-2014", "title": "Finland Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/finland-independence-day-2014-6319191548231680-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 6], "hires_width": 0, "translations": {"fi": {"query": "Suomen itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 itsen\u00e4isyysp\u00e4iv\u00e4\u00e4 2014! ", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Finlands sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag", "hover_text": "God sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsdag 2014!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gt1r5JrFHRK-IGT8D-r30m78-1k1sCE-hCl9jbfThZWRlWgEb5yg_MQosA9Xc-TxAvfZpGzCkWiv5EeOBgngYG7AimIiq1Jigr9fC2fK=s660", "query": "Finland Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UGkOs2yquXJI767x0QoMDErMxx1tQzJ9YOrPsPuaLUiN-F2a1dNWwZ3sJyLfPwB8JNMejFrFJOSFVq2eh6Ay3OQKg4D0XGaCNs1QmJzE4A"}, {"hires_height": 180, "share_text": "New Year's Eve 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-eve-2014", "title": "New Year's Eve 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 12, 31], "hires_width": 427, "translations": {"sl": {"query": "najbolj iskano v googlu 2014", "hover_text": "Google vam \u017eeli sre\u010dno novo leto!", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u03a4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b8\u03b5\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd 2014", "hover_text": "\u0397 Google \u03c3\u03b1\u03c2 \u03b5\u03cd\u03c7\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac!", "share_text": ""}, "en": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "C\u00e1c ch\u1ee7 \u0111\u1ec1 th\u1ecbnh h\u00e0nh 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "ca": {"query": "temes populars 2014", "hover_text": "Google et desitja feli\u00e7 any nou!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e82014 \u12c8\u1245\u1273\u12ca \u122d\u12d5\u1236\u127d", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275!", "share_text": ""}, "it": {"query": "argomenti di tendenza 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo da Google!", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4", "hover_text": "\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea \u05d7\u05d3\u05e9\u05d4!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "popul\u00e1rn\u00ed t\u00e9mata roku 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m p\u0159eje \u0161\u0165astn\u00fd nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0644\u0629 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 ", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "O\u00edche Chinn Bliana 2014", "hover_text": "Athbhliain faoi mhaise \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Unyaka omusha omuhle!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Gabon zahar gaua 2014", "hover_text": "Google-k urte berri zoriontsu bat opa dizue!", "share_text": ""}, "et": {"query": "2014 populaarsust koguvad teemad", "hover_text": "Head uut aastat!", "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Tren 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "temas de tendencia de 2014", "hover_text": "\u00a1Google te desea feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "2014 trending topics", "hover_text": "Happy New Year from Google!", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Fin de ano 2014", "hover_text": "Google des\u00e9xache feliz Aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "trending onderwerpen 2014", "hover_text": "Fijne Oudejaarsavond!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "no": {"query": "popul\u00e6re temaer 2014", "hover_text": "Godt nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8", "hover_text": "\u0eaa\u0eb0\u0e9a\u0eb2\u0e8d\u0e94\u0eb5\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8\u0e88\u0eb2\u0e81 Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "2014'\u00fcn trend olan konular\u0131", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n\u0131z Kutlu Olsun!", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "2014 aktu\u0101l\u0101k\u0101s t\u0113mas", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google tendencijos 2014", "hover_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e02\u0e49\u0e2d\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e32\u0e41\u0e23\u0e07\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35 2014", "hover_text": "", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "temas del momento 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "is": {"query": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld", "hover_text": "Gaml\u00e1rskv\u00f6ld!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "tematy zyskuj\u0105ce popularno\u015b\u0107 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Sujets tendance 2014", "hover_text": "Google vous souhaite un Bon R\u00e9veillon !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0449 \u043e\u0442 Google!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Tahun Baru", "hover_text": "Selamat Tahun Baru daripada Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b 2014", "hover_text": "\u0421 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "sretna nova godina", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09e8\u09e6\u09e7\u09ea \u098f\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ac\u09a3\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09df\u0997\u09c1\u09b2\u09bf", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google Jahresr\u00fcckblick", "hover_text": "Guten Rutsch!", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": "popul\u00e6re emner i 2014", "hover_text": "Godt Nyt\u00e5r fra Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u70ed\u5ea6\u5448\u4e0a\u5347\u8d8b\u52bf\u7684\u8bdd\u9898", "hover_text": "\u6765\u81ea Google \u7684\u65b0\u5e74\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "hi": {"query": "2014 \u0915\u0947 \u0930\u0941\u091d\u093e\u0928 \u0935\u093e\u0932\u0947 \u0935\u093f\u0937\u092f", "hover_text": "", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pesquisas do ano do Google", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Novogodi\u0161nja no\u0107 2014.", "hover_text": "Sretnu novu godinu \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "2014 suosituimmat aiheet", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "hover_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580", "share_text": ""}, "hu": {"query": "2014 legn\u00e9pszer\u0171bb t\u00e9m\u00e1i", "hover_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2014 \u6ce8\u76ee\u306e\u30c8\u30d4\u30c3\u30af", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "subiecte populare 2014", "hover_text": "An Nou Fericit!", "share_text": ""}, "uz": {"query": "2015 yangi yil", "hover_text": "Yangi Yil Bilan", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "t\u00eandencias t\u00f3picos 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u71b1\u9580\u8a71\u984c", "hover_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "2014 \ud2b8\ub80c\ub4dc \uc8fc\uc81c", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "popul\u00e4ra \u00e4mnen 2014", "hover_text": "Gott nytt \u00e5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u043d\u0430 \u043d\u043e\u045c 2014", "hover_text": "Google \u0432\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0430\u043a\u0443\u0432\u0430 \u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Najpopul\u00e1rnej\u0161ie t\u00e9my 2014", "hover_text": "Google v\u00e1m \u017eel\u00e1 \u0161\u0165astn\u00fd Nov\u00fd rok!", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0442\u0435\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0434\u0456\u0432 2014 \u0440\u043e\u043a\u0443", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "Google \u0432\u0430\u043c \u0436\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0440\u0435\u045b\u043d\u0443 \u041d\u043e\u0432\u0443 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443!", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1042\u1040\u1041\u1044 \u101c\u1030\u1005\u102d\u1010\u103a\u1021\u101d\u1004\u103a\u1005\u102c\u1038\u1006\u102f\u1036\u1038 \u1010\u1031\u102c\u1037\u1015\u1005\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038", "hover_text": "\u1019\u1004\u103a\u1039\u1002\u101c\u102c\u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1015\u102b", "share_text": ""}, "sw": {"query": "maarufu 2014", "hover_text": "Heri ya mwaka mpya!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-eve-2014-5699412953137152.2-hp.gif", "query": "2014 trending topics", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dbdBePzgONY_QSfmYPPAQWrNoHbo4Nl-oUEfmMlmXdD_9TMChtn_ZAGy6PKqag66lyK3r-HE9OZ9yxyZB4GkMUnM-1E9dlOS2MkoGIr9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Kenya Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "kenya-independence-day-2014", "title": "Kenya Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/kenya-independence-day-2014-5075760079437824-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 12, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Happy Jamhuri Day 2014", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Jamhuri Day", "hover_text": "Tunawatakia heri ya Sikukuu ya Jamhuri 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mkvpy2CbimJYjsZhfLUSCyYQmGoFB_-NWNwXJlZ7gRj6Uhup01XSRpMGYzgThF5Fs-l9GrIZV5fpw5-lR9N_roNukatTAmbZFk6N-M3_=s660", "query": "Jamhuri Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XTvT059oJb9iVUiKcXZvxXwkrDyFi2mVVKDG3spsgwVjIEavzpYcYFY1nMUaBAJjM1rqEePLUSSru4v_nioyIhJw1aYuDx5QktGZrAqG"}], "hires_height": 129, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anniversary-of-belka-and-strelka-space-flight", "title": "Anniversary of Belka and Strelka Space Flight", "url": "//www.google.com/logos/2010/belkaandstrelka10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0411\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430", "hover_text": "50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u0411\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVdimU9YEijnhI7X0UpNquoUJnPXGvInvpLyAQ8wL4RYo3ciI9AoINgUo-Nmj692XQxmRvdRyNl6cloCe_nlayLKBQY97_BbqhWKAN5D=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["vote", "Current Event"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "polling locations", "hover_text": "Federal Election 2010", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Australian Federal Elections 2010 #GoogleDoodle", "name": "australian-federal-elections-2010", "countries": ["Australia"], "url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "hires_width": 338, "persistent_id": 112013, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Beijing Olympic Games - High Jump #GoogleDoodle", "name": "beijing-olympic-games-high-jump", "title": "Beijing Olympic Games - High Jump", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_highjump.gif", "run_date_array": [2008, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "vi": {"query": "B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Pechino 2008", "hover_text": "Pechino 2008", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "hover_text": "\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05df 2008", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "P\u00e9kin 2008", "hover_text": "P\u00e9kin 2008", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O8i32pGo9zwj-sMg5crifE0wTnTdTHYhb21qPNr2NV1qWVlta4NAgE5As9ZtZKMRZLUfV7znu1pduz_LnK9-a8UWMJITFvyM_YC5veY=s660", "query": "Beijing 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "August Bournonville's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "august-bournonvilles-205th-birthday", "title": "August Bournonville's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/bournonville10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"da": {"query": "August Bournonville", "hover_text": "August Bournonvilles 205 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7vejT1Xw1osS2uOoJP_DotK8l2GjZ3aKfia3ycH5Hnv2OQsPm2hv33FM2x0xHcPaBFfUo8BVA0g1VK34c0GE3dBEwl_FKwaSvkUn7g=s660", "alternate_url": "", "query": "August Bournonville's 205th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday #GoogleDoodle", "name": "consuelo-velazquezs-96th-birthday", "title": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/velazquelz12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 21], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Consuelo Vel\u00e1zquez", "hover_text": "96\u00ba aniversario del nacimiento de Consuelo Vel\u00e1zquez", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YGRrt0ilUN1gjk5xPeqFjWb-Oibts8F33Ka8dvExoNiPcSE391KXKptc8XVVgmhtxgnoEI4I1VxLUfSy7CYpesbcBEyaToavb3YUVFOO=s660", "query": "Consuelo Velazquez's 96th Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 19], "height": 137, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVdimU9YEijnhI7X0UpNquoUJnPXGvInvpLyAQ8wL4RYo3ciI9AoINgUo-Nmj692XQxmRvdRyNl6cloCe_nlayLKBQY97_BbqhWKAN5D=s660", "query": "Anniversary of Belka and Strelka Space Flight", "alternate_url": "", "id": 2807681, "next_doodle": {"hires_height": 129, "name": "australian-federal-elections-2010", "title": "Australian Federal Elections 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 21], "hires_width": 338, "translations": {"en": {"query": "polling locations", "hover_text": "Federal Election 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/australiaelection10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Anniversary of Belka and Strelka Space Flight", "is_dynamic": false, "width": 275, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yasmin-ahmads-56th-birthday", "title": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/yasmin-ahmads-56th-birthday-4670855183335424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 7], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Yasmin Ahmad", "hover_text": "Yasmin Ahmad's 56th Birthday", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Yasmin Ahmad", "hover_text": "Hari Lahir ke-56 Yasmin Ahmad", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MRs3psAkaxtsj2eFivL8o-alniAqIvVdO5OEq4v4TNGrbz9dpQhyEyFu8PuhIjYeS6x5hqG61dMs-blBARfdvuZJUzv58lqs7z37CTb7Xg=s660", "query": "Yasmin Ahmad", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jdbTQegBe-ej1Z3LOZoMp4iuepqW3m45FzIesm7xBNOBvsHjcUMyMo9pONj2uZvak3K9FF_w27Z08nnniXV7nuOPqLXnQBpuZ3xAuu4"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "eugene-viollet-le-ducs-200th-birthday", "title": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/eugene-viollet-le-ducs-200th-birthday-6078230066888704-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 27], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0436\u0435\u043d \u0412\u0438\u043e\u043b\u043b\u0435-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a ", "hover_text": "200 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043e\u043b\u043b\u0435-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a\u0430 ", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Il y a 200 ans naissait Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "en": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc's 200th Birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Breithl\u00e1 200\u00fa Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Ducs 200 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Ducs 200 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200\u00ba Anivers\u00e1rio de Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc f\u00e6ddist fyrir 200 \u00e1rum", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc'\u0131n 200'\u00fcnc\u00fc Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d6'\u05df \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d5\u05d9\u05d5\u05dc\u05d4-\u05dc\u05d4-\u05d3\u05d5\u05e7", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 200 \u05dc\u05d0\u05d6'\u05df \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d5\u05d9\u05d5\u05dc\u05d4-\u05dc\u05d4-\u05d3\u05d5\u05e7", "share_text": ""}, "id": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc ke-200", "share_text": ""}, "lv": {"query": "E\u017e\u0113ns Viol\u0113 le Diks", "hover_text": "E\u017e\u0113na Viol\u0113 le Dika 200. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc 200-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\ufef3\ufeee\ufe9f\ufef4\ufee6 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0648\u0644\u064a\u0647 \u0644\u064a \u062f\u0648\u0643", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644 200 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \ufef3\ufeee\ufe9f\ufef4\ufee6 \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0648\u0644\u064a\u0647 \u0644\u064a \u062f\u0648\u0643", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200\u00ba Aniversario del nacimiento de Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Hari Lahir ke-200 Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc. Kugujwa iminyaka engu-200", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "hover_text": "200 de ani de la na\u015fterea lui Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb \u30f4\u30a3\u30aa\u30ec \u30eb \u30c7\u30e5\u30af", "hover_text": "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc \u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb \u30f4\u30a3\u30aa\u30ec \u30eb \u30c7\u30e5\u30af \u751f\u8a95 200 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i_7xOYvTJB65DHhPpTjh_rH4MiTgfKNsM54VergcwZQB6jMHJQJmLPnd5OmMP740w-bAX4_DufO3KNXIoCITJrbqcwtWVyEfFLxf-x4xBQ=s660", "query": "Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V3VseV042DqeqYWw-SyyB7aFdMVVUvrFl_unNfhHJyqWP50GplbhcMABCtV3f-ixQAlGyXOJgGOi3GCCai1XrOEhaVlEYh4lg7oB0gzG"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2014 - Slovenia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2014-slovenia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2014 - Slovenia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-2014-slovenia-winner-6601146630144000-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 23], "hires_width": 0, "translations": {"sl": {"query": "doodle 4 google slovenija", "hover_text": "Zmagovalni doodle nate\u010daja Doodle4Google 'Slovenija in jaz' - avtor Maks Lenart \u010cernel\u010d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l-dfLkBmbqWwXLxXBU3GjLPU6iI5XE26DwKhJKk-n_sz7EoMMCkk5SCXstBfEtXmSZV3bm5Q4Xie1_N322wqSCdFUfjj9zWMyrklcP4v=s660", "query": "Doodle 4 Google 2014 - Slovenia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/43sWfaBKUVCrImsqSARRHjAi9_REK1fO7_sRa6ORqV1ptKZydf73I9mgPa_BQQn2B_LqIlzjyJ-3teBeuviSFrcUS5oYTnk0sHZrJn8n"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "indonesia-independence-day-2010", "title": "Indonesia Independence Day - 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/indonesia_ind10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Indonesia merdeka", "hover_text": "Dirgahayu Indonesia - Menyambut HUT RI ke 65", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyaCAg_6R-vndUOlnrhuWeQj-IWEZl-GD7xyX5D57_MqELSx-xGcxcNrePGnzVMR9EnFd9t0CBcbKY8DjMd-ahTpSelpfM_97DZqcDNWPA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["rocket", "space", "National Holiday", "spaceship", "Sciences", "dogs", "Pop Culture"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0411\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430", "hover_text": "50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u0411\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Anniversary of Belka and Strelka Space Flight #GoogleDoodle", "name": "anniversary-of-belka-and-strelka-space-flight", "countries": ["Russia"], "url": "//www.google.com/logos/2010/belkaandstrelka10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 112009, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Swimming #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-swimming", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Swimming", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_swimming.gif", "run_date_array": [2008, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "vi": {"query": "B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Pechino 2008", "hover_text": "Pechino 2008", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Pekingu 2008", "hover_text": "Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "tk": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pekin 2008", "hover_text": "Pekin 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "P\u00e9kin 2008", "hover_text": "P\u00e9kin 2008", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008", "hover_text": "Beijing 2008", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Pequim 2008", "hover_text": "Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Pekingu 2008", "hover_text": "Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5317\u4eac 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac 2008", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "hover_text": "\u041f\u0435\u043a\u0456\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ULFucAEPBovPDGvZDihMxw9nFOWrQEVJ7spkSpfV4rILkNDv9QGw_-y_oGF5StntCzlhutTeU2ccsgDkdfS7Gto62tUjKdib4kABocMd=s660", "query": "Beijing 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "George Enescu's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "george-enescus-130th-birthday", "title": "George Enescu's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/george_enescu-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "George Enescu", "hover_text": "130 de ani de la nasterea lui George Enescu", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9RSRx9yeYFK8elY85yu4tzkD9faCMTN36Fp8z1nZhzaXN0hnZFKtfQ4i7HUDBVQXPYXpzpTnO5rj9eCJEd-8h3_lRNiynUuv7fcMbe4=s660", "query": "George Enescu's 130th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2004 Athens Olympic Games - Weight Lifting #GoogleDoodle", "name": "2004-athens-olympic-games-weight-lifting", "title": "2004 Athens Olympic Games - Weight Lifting", "url": "//www.google.com/logos/2004/summer2004_weightlifting.gif", "run_date_array": [2004, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o6-K3OOiFTfJRjSl-dzi71XXL7ngbJGyatrhGFf5ds5aVtqPMDpBRay9U9OgfiHUl0P9iTt6QJjPW2YXVvEI8OE0NooSiTjnwoZi7QM=s660", "query": "2004 Athens Olympic Games - Weight Lifting", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Chile's National Library #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-chiles-national-library", "title": "200th Anniversary of Chile's National Library", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/200th_anniversary_of_chiles_national_library_-2065005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Biblioteca Nacional de Chile", "hover_text": "200\u00ba aniversario de la Biblioteca Nacional de Chile", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5S6cVBe3z8Xt67kKE8mE-1Bez56ISQty7SA6M38_2qVDiqRkapHzL5Hgw5nZ3GtLF6Hymg9TPjHZQirf9hPZogS45-bHS2UiNtQq1MQ=s660", "query": "200th Anniversary of Chile's National Library", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uP7IlM9WeGk89izCgLgmbrA8oI1z9KnHG-EgWtMK6u1nVft3FrlJIucyyQIBieJ1MCeJ10BB0OhCkFpchgSDWwBB0UUro8dnzJ8Nfc0b"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 17], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyaCAg_6R-vndUOlnrhuWeQj-IWEZl-GD7xyX5D57_MqELSx-xGcxcNrePGnzVMR9EnFd9t0CBcbKY8DjMd-ahTpSelpfM_97DZqcDNWPA=s660", "query": "Indonesia Independence Day - 2010", "alternate_url": "", "id": 2807426, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "anniversary-of-belka-and-strelka-space-flight", "title": "Anniversary of Belka and Strelka Space Flight", "url": "//www.google.com/logos/2010/belkaandstrelka10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 19], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0411\u0435\u043b\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430", "hover_text": "50-\u043b\u0435\u0442\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0451\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a \u0411\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0438 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVdimU9YEijnhI7X0UpNquoUJnPXGvInvpLyAQ8wL4RYo3ciI9AoINgUo-Nmj692XQxmRvdRyNl6cloCe_nlayLKBQY97_BbqhWKAN5D=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Indonesia Independence Day - 2010", "is_dynamic": false, "width": 311, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Argentina Carnival #GoogleDoodle", "name": "argentina-carnival", "title": "Argentina Carnival", "url": "//www.google.com/logos/2013/argentina_carnival-1045005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 11], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2013", "share_text": ""}, "es": {"query": "carnaval", "hover_text": "Carnaval 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hegJi58s7JFlRIz-nRa35DJb4vxyaEo6TB2Q79T4iAAS-o3lC6DtZkU4kGNyUojGXbIHCnZaTIRusbQgD4MI9uC6QKEzneyzMypBDV0vCQ=s660", "query": "Argentina Carnival", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/av9ahLLLG8k-tXFValpGDNrT3CIRsDnewXQ678QR4rA9eplYbf8Mnr1kck-kQ8G1obCUaAZL-BrkfAED7i68jsCdEzvlT8pnJ4HqqI-I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Last day of the Canadian Penny #GoogleDoodle", "name": "last-day-of-the-canadian-penny", "title": "Last day of the Canadian Penny", "url": "//www.google.com/logos/2013/last_day_of_the_canadian_penny-1027005-hp.gif", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "un cent canadien", "hover_text": "Dernier jour de la pi\u00e8ce de un cent canadien", "share_text": ""}, "en": {"query": "Canadian penny", "hover_text": "Last day of the Canadian penny", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-j1rCNtiP_bjHkbuFeZ1A_iamEEtxdSr8gK4XfOKl5mlQnsKTKQhjyf-lhs7l87mq4zrWzStoDeNXYGTp6jn5RPDSvNxWmpmM2RieZU=s660", "query": "Canadian penny", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZBisGLXLU5MUGZx5zL-6CfqJhmCDBHeEGYbndTz2DxyIRGgRbfJP-2LQIt5w-WwgbZwn3VMv_Df1GGMtDKm3pkKiORGpwJJwUe-AuBgdWg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 120, "name": "chinese-valentines-day-2010", "title": "Chinese Valentine's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 320, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "dancer", "flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"id": {"query": "Indonesia merdeka", "hover_text": "Dirgahayu Indonesia - Menyambut HUT RI ke 65", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Indonesia Independence Day - 2010 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2010", "countries": ["Indonesia"], "url": "//www.google.com/logos/2010/indonesia_ind10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 112008, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "2004 Athens Olympic Games - Archery #GoogleDoodle", "name": "2004-athens-olympic-games-archery", "title": "2004 Athens Olympic Games - Archery", "url": "//www.google.com/logos/2004/summer2004_archery.gif", "run_date_array": [2004, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PE4Vxynuzq9vdlJlSwFA5JdvjhttW_cNIbVdwJCpAQQhKY879dnJCMNATYSeQ9avXcXrsqR4Zk3NEuGd_Z7M_TNaY68ALrQJz_-zf_Vc=s660", "query": "2004 Athens Olympic Games - Archery", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pierre de Fermat's 410th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pierre-de-fermats-410th-birthday", "title": "Pierre de Fermat's 410th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/pierre_de_fermat-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u0391\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b1 \u03bc\u03b9\u03b1 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03b7 \u03b1\u03c0\u03cc\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2, \u03cc\u03bc\u03c9\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c4\u03cc \u03c4\u03bf doodle \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03cd \u03bc\u03b9\u03ba\u03c1\u03cc \u03b3\u03b9\u03b1 \u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7 \u03c7\u03c9\u03c1\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9.", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "I have discovered a truly marvelous proof of this theorem, which this doodle is too small to contain.", "share_text": ""}, "af": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Ek het 'n waarlik merkwaardige bewys van hierdie teorie ontdek, maar hierdie doodle is te klein om dit te bevat.", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Nimegundua thibitisho la ajabu kweli la nadharia hii, ambalo mchoro huu ni mdogo sana kulihimili.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "He descobert una prova meravellosa per aquest teorema, per\u00f2 aquest doodle \u00e9s massa petit perqu\u00e8 hi c\u00e0piga.", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1352\u12e8\u122d \u12f0 \u1348\u122d\u121b\u1275", "hover_text": "\u12e8\u1352\u12e8\u122d \u12f0 \u1348\u122d\u121b\u1275 410\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Dispongo di una meravigliosa dimostrazione di questo teorema, ma questo doodle \u00e8 troppo piccolo per contenerla.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d9\u05d9\u05e8 \u05d3\u05d4 \u05e4\u05e8\u05de\u05d4", "hover_text": "\u05d2\u05d9\u05dc\u05d9\u05ea\u05d9 \u05d4\u05d5\u05db\u05d7\u05d4 \u05de\u05e0\u05e6\u05d7\u05ea \u05dc\u05ea\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d6\u05d5 \u05d0\u05d1\u05dc, \u05d4\u05d3\u05d5\u05d3\u05dc \u05e7\u05e6\u05e8 \u05de\u05dc\u05d4\u05db\u05d9\u05dc \u05d0\u05d5\u05ea\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Objevil jsem opravdu \u00fa\u017easn\u00fd d\u016fkaz tohoto teor\u00e9mu, tento doodle je pro n\u011bj ale p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00fd.", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u064a\u0631 \u062f\u064a \u0641\u064a\u0631\u0645\u0627", "hover_text": "\u0644\u0642\u062f \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641\u062a \u0625\u062b\u0628\u0627\u062a\u0627\u064b \u0631\u0627\u0626\u0639\u0627 \u062d\u0642\u0627 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629\u060c \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0627\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627 \u0644\u0627\u062d\u062a\u0648\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062b\u0628\u0627\u062a.", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "T\u00e1 \u00d3 Cadhain tar \u00e9is cruth\u00fanas iontach den teoirm seo a aimsi\u00fa at\u00e1 an doodle seo r\u00f3-bheag le st\u00f3r\u00e1il.", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Sengithole ubufakazi obumangazayo bale tiyoremi, incane kakhulu le doodle ukuyiqukatha.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Frogapen zoragarri bat aurkitu dut teorema honentzat, baina Doodle hau txikiegia da erakutsi ahal izateko.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Avastasin t\u00f5eliselt imelise kinnituse sellele teoreemile, kuid siin doodle-l ei ole selle jaoks ruumi.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Descubr\u00edn unha demostraci\u00f3n verdadeiramente marabillosa para este teorema, mais este doodle \u00e9 demasiado pequeno para contela", "share_text": ""}, "es": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "He descubierto una demostraci\u00f3n verdaderamente maravillosa para este teorema pero este doodle es demasiado peque\u00f1o para contenerla.", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "\u042f \u043d\u0430\u0448\u0435\u043b \u043f\u043e\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0434\u043b.", "share_text": ""}, "az": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Bu teoremin \u0259ntiq\u0259 isbat\u0131n\u0131 k\u0259\u015fv etmi\u015f\u0259m amma ki, bu ki\u00e7ik dudla s\u0131\u011f\u0131\u015fmaz.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Ik vond een prachtige demonstratie van deze stelling, maar deze doodle is te smal om het te bevatten.", "share_text": ""}, "no": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Jeg har kommet frem til et helt eventyrlig bevis for dette teoremet \u2013 dog det f\u00e5r ikke plass p\u00e5 denne doodlen.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Pierre de Fermat'\u0131n 410. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u0160ai teor\u0113mai es esmu atkl\u0101jis patiesi apbr\u012bnojumu pier\u0101d\u012bjumu, kur\u0161 ir p\u0101r\u0101k liels \u0161im mazajam doodle.", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "410-asis Pierre de Fermat gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u6211\u767c\u73fe\u4e86\u4e00\u500b\u5c0d\u9019\u500b\u5b9a\u7406\u975e\u5e38\u6f02\u4eae\u7684\u8b49\u660e\uff0c \u4f46\u9019\u500b doodle \u6c92\u6709\u8db3\u5920\u7a7a\u9593\u53ef\u5bb9\u7d0d\u5f97\u4e0b", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "He descubierto una demostraci\u00f3n verdaderamente maravillosa para este teorema pero este doodle es demasiado peque\u00f1o para contenerla.", "share_text": ""}, "is": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u00c9g hef uppg\u00f6tva\u00f0 hreint d\u00e1samlega s\u00f6nnun \u00e1 \u00feessari fullyr\u00f0ingu, en h\u00fan er of l\u00f6ng til a\u00f0 r\u00famast \u00ed \u00feessari skissu.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Znalaz\u0142em zaiste zadziwiaj\u0105cy dow\u00f3d tego twierdzenia, jednak ten doodle jest zbyt ma\u0142y, by go pomie\u015bci\u0107.", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0b83\u0baa\u0bc6\u0bb0\u0bcd\u0bae\u0bbe", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bbf\u0b95 \u0b85\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bc8\u0baf\u0bbe\u0ba9 \u0b92\u0bb0\u0bc1 \u0ba8\u0bbf\u0bb0\u0bc2\u0baa\u0ba3\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0ba8\u0bbe\u0ba9\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0b9f\u0bc8\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb3\u0bcd\u0bb3\u0bc7\u0ba9\u0bcd, \u0b86\u0ba9\u0bbe\u0bb2\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0bb1\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0b87\u0b9f\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0ba4\u0bbe\u0ba4\u0bc1.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041f'\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "\u042f \u0437\u043d\u0430\u0439\u0448\u043e\u045e \u0441\u0430\u043f\u0440\u0430\u045e\u0434\u044b \u0446\u0443\u0434\u043e\u045e\u043d\u044b \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437 \u0433\u044d\u0442\u0430\u0439 \u0442\u044d\u0430\u0440\u044d\u043c\u044b, \u0430\u043b\u0435 \u0451\u043d \u043d\u044f \u0437\u044c\u043c\u0435\u0441\u044c\u0446\u0456\u0446\u0446\u0430 \u045e \u0433\u044d\u0442\u044b \u0434\u0443\u0434\u043b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "J'ai trouv\u00e9 une merveilleuse d\u00e9monstration de cette proposition mais ce doodle est trop \u00e9troit pour la contenir.", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0438\u0435\u0440 \u0434\u044c\u043e \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "O\u0442\u043a\u0440\u0438\u0445 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u043d\u043e \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430, \u043d\u043e \u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u043e \u0434\u044a\u043b\u0433\u043e, \u0437\u0430 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u0442\u043e\u0437\u0438 Doodle.", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Prona\u0161ao sam zaista divan dokaz ovog teorema, za koji je ovaj doodle premalen da bi ga prikazao.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u098f\u0987 \u0989\u09aa\u09aa\u09be\u09a6\u09cd\u09af\u099f\u09bf\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09be \u099a\u09ae\u09a4\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ae\u09be\u09a8 \u0986\u09ac\u09bf\u09b8\u09cd\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09bf | \u0995\u09bf\u09a8\u09cd\u09a4\u09c1 \u098f\u0987  doodle-\u09b0 \u099b\u09cb\u099f\u09cd\u099f \u099c\u09be\u09af\u09bc\u0997\u09be\u09af\u09bc \u09b8\u09c7\u099f\u09be \u09a7\u09b0\u09be\u09a8\u09cb \u09af\u09be\u09ac\u09c7 \u09a8\u09be |", "share_text": ""}, "de": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Ich habe hierf\u00fcr einen wahrhaft wunderbaren Beweis gefunden, doch ist dieses Doodle zu schmal, um ihn zu fassen.", "share_text": ""}, "da": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Jeg har opdaget et i sandheden storsl\u00e5et bevis for dette, som denne doodle er for lille til at indeholde.", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 410 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Eu tenho uma demonstra\u00e7\u00e3o realmente maravilhosa para esta proposi\u00e7\u00e3o, mas este doodle \u00e9 muito pequeno para cont\u00ea-la", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "410. ro\u0111endan Pierrea de Fermata", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Olen keksinyt v\u00e4itt\u00e4m\u00e4lle ihmeellisen todistuksen, mutta t\u00e4ss\u00e4 Doodlessa ei riit\u00e4 sille tilaa.", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Felfedeztem egy m\u00f3dszert, amivel bizony\u00edthat\u00f3 ez az elm\u00e9let. De ez a doodle t\u00fal kicsi, ahhoz, hogy bemutassa.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb \u30c9 \u30d5\u30a7\u30eb\u30de\u30fc", "hover_text": "\u79c1\u306f\u3053\u306e\u5b9a\u7406\u306e\u771f\u306b\u9a5a\u304f\u3079\u304d\u8a3c\u660e\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u30db\u30ea\u30c7\u30fc\u30ed\u30b4\u306f\u305d\u308c\u3092\u66f8\u304f\u306b\u306f\u72ed\u3059\u304e\u308b", "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10de\u10d8\u10d4\u10e0 \u10d3\u10d4 \u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d0", "hover_text": "\u10db\u10d4 \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10d5\u10d0\u10e9\u10d8\u10dc\u10d4 \u10d0\u10db \u10d7\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10dc\u10d8\u10e8\u10dc\u10d0\u10d5\u10d8 \u10d3\u10d0\u10db\u10e2\u10d9\u10d8\u10ea\u10d4\u10d1\u10d0, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10ea \u10d0\u10e0 \u10d4\u10e2\u10d4\u10d5\u10d0 \u10d0\u10db \u10de\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d0 \u10d3\u10e3\u10d3\u10da\u10e8\u10d8.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Am descoperit o demonstra\u0163ie cu adev\u0103rat minunat\u0103 pentru aceast\u0103 teorem\u0103, \u00eens\u0103 acest doodle este prea mic s\u0103 o cuprind\u0103.", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Bu teorimaning to'g'riligining isbotini topdim, lekin bu Doodle ushbu isbotn\u0131 yozish uchun juda ham kichkina.", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "\u041c\u0435\u043d\u00a0\u0431\u04b1\u043b\u00a0\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u0430\u0493\u0430\u00a0\u0493\u0430\u0436\u0430\u0439\u044b\u043f\u00a0\u0434\u04d9\u043b\u0435\u043b\u00a0\u0442\u0430\u043f\u0442\u044b\u043c, \u0431\u0456\u0440\u0430\u043a\u00a0\u04e9\u043a\u0456\u043d\u0456\u0448\u043a\u0435\u00a0\u043e\u0440\u0430\u0439,\u00a0\u0434\u0443\u0434\u043b\u00a0\u043a\u0456\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442\u0430\u0439\u00a0\u0431\u043e\u043b\u0493\u0430\u043d\u0434\u044b\u049b\u0442\u0430\u043d,\u00a0\u043e\u043b\u00a0\u0434\u04d9\u043b\u0435\u043b\u0434\u0456\u00a0\u0441\u044b\u0439\u043c\u0430\u0439\u0434\u044b.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041f\u0458\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "410 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041f\u0458\u0435\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "410 ani de la na\u015fterea lui Pierre de Fermat", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud53c\uc5d0\ub974 \ub4dc \ud398\ub974\ub9c8", "hover_text": "\ub098\ub294 \uc815\ub9d0 \ub180\ub77c\uc6b4 \uc99d\uba85 \ubc29\ubc95\uc744 \ubc1c\uacac\ud588\ub2e4. \ud558\uc9c0\ub9cc \ub450\ub4e4 \uacf5\uac04\uc774 \ub108\ubb34 \uc881\uc544\uc11c \uc99d\uba85\uc744 \uc4f8 \uc218\uac00 \uc5c6\ub2e4.", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Jeg har uppt\u00e4ckt ett magnifikt bevis f\u00f6r detta teorem - detta f\u00e5r dock inte plats i denna doodle.", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u041e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437 \u043d\u0430 \u043e\u0432\u0430\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u0430, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0458 \u043e\u0432\u043e\u0458 \u0434\u0443\u0434\u043b \u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b \u0434\u0430 \u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0436\u0435.", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Objavil som vskutku obdivuhodn\u00fd d\u00f4kaz tejto teor\u00e9my, ale tento doodle je pre\u0148 pr\u00edli\u0161 mal\u00fd.", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u76ae\u8036\u00b7\u5fb7\u00b7\u8d39\u739b", "hover_text": "\u6211\u53d1\u73b0\u4e86\u4e00\u4e2a\u7f8e\u5999\u7684\u5173\u4e8e\u8fd9\u4e2a\u5b9a\u7406\u7684\u8bc1\u6cd5 \uff0c\u53ef\u60dc\u8fd9\u91cc doodle \u5730\u65b9\u592a\u5c0f\uff0c\u5199\u4e0d\u4e0b\u3002", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Acabo de descobrir uma maravilhosa prova deste teorema, sendo que este doodle \u00e9 demasiado pequeno para a demonstrar.", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041f'\u0454\u0440 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043c\u0430", "hover_text": "\u042f \u0437\u043d\u0430\u0439\u0448\u043e\u0432 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0456 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0435 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u044f \u0446\u0456\u0454\u0457 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043c\u0438, \u044f\u043a\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0432\u043c\u0456\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0434\u043b.", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "Imam resni\u010dno \u010dudovit dokaz za to trditev, vendar ga na rob ne morem zapisati.", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Pierre de Fermat", "hover_text": "\u092e\u0932\u093e \u092f\u093e \u0938\u093f\u0926\u094d\u0927\u093e\u0902\u0924\u093e\u091a\u093e \u090f\u0915 \u0905\u091a\u093e\u091f \u092a\u0941\u0930\u093e\u0935\u093e \u0938\u0941\u091a\u0932\u093e \u0906\u0939\u0947, \u092a\u0923 \u0939\u0947 \u0921\u0942\u0921\u0932 \u0924\u094d\u092f\u093e\u0938\u093e\u0920\u0940 \u0916\u0942\u092a \u091b\u094b\u091f\u0902 \u0906\u0939\u0947", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/RnAWNogTA--a-n2_a18PHdfA83dnIdFaARIr-fQRju0dJ_n7siP26EHbiISuV4PeEY9EfxNJgVPQ8-484y-3J0odcDFUmC_WwWI-t9dr=s660", "query": "Pierre de Fermat", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Indonesia Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2014", "title": "Indonesia Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/indonesia-independence-day-2014-6369113806995456.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day 2014", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2014", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OU__gCCzTUvdrQyNfc0WlAeDGV5WRzfaLye8mS9mYYsKhCaiwjk8TVDWZqj4qh4svefoWX7Biw5iHGzCOnO4gA-qGimnPQTSVCtX3UENnA=s660", "query": "Indonesia Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IVRjS30nehG4iUaImtFG5pLRvwcjoq2T0ECpqHY2HtLjQkEPvmTcwOzqIAqe1fYD2M_JWJvOalNpNDSub11EZS68kz2KNDpLR8OEhJd5"}, {"hires_height": 331, "share_text": "Indonesia Independence Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2015", "title": "Indonesia Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 17], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day 2015", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2015", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "share_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/indonesia-independence-day-2015-5247175206371328-hp2x.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2wMSZ0PihPRUPZODUagrBSiVrJ7m0h4ArsqewVYJvOIYYIQyGbKOlxUqua66SbW1TWeeb-POBuUEmluXYv8hJZyuaff8pCuuJ6om1hc"}, {"hires_height": 169, "share_text": "Indonesia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2011", "title": "Indonesia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/indonesia_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 17], "hires_width": 392, "translations": {"id": {"query": "Hari Kemerdekaan Republik Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Republik Indonesia 2011", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/indonesia_day-2011-hp.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Indonesia Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2012", "title": "Indonesia Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/indonesiaind12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2012", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8pOfYyl-Yrfc-TFZTRU14UFmHmxbs7X8zczAODQtDlBWETLbGhB3q40JlCUiZdYPFTFOs-874zQsy0L04uyjxByXydAPZvy87W2ztq8x=s660", "query": "Indonesia Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 200, "share_text": "Indonesia Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2013", "title": "Indonesia Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/indonesia_independence_day_2013-2014005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 17], "hires_width": 600, "translations": {"id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/indonesia_independence_day_2013-2014005-hp.jpg", "query": "Indonesia Independence Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cBgyA5eqG2M19a9slNdVsxd5T6RpHHEtNF-Fbaal2F_UBRHkK0a62WY0uRVtNh-C91D_0L1X8zjE1cBlKZVECQR9gi8e08OezUvp2Atd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Indonesia Independence Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "indonesia-independence-day-2009", "title": "Indonesia Independence Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/indonesia_indp09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Indonesia merdeka", "hover_text": "Dirgahayu Indonesia - Menyambut HUT RI ke 64", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mkbPa1YokFlWtNzPpA0cZa6iRN3UD5cOrHBf8JmqbqwnYoZc8xgZKPhgIz7XKrLt3xt_M1zm2qPPhp_vaZDcqpXihYjQHs-iWi469kipgA=s660", "query": "Indonesia Independence Day 2009", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 16], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "query": "Chinese Valentine's Day 2010", "alternate_url": "", "id": 2797856, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "indonesia-independence-day-2010", "title": "Indonesia Independence Day - 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/indonesia_ind10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 17], "hires_width": 0, "translations": {"id": {"query": "Indonesia merdeka", "hover_text": "Dirgahayu Indonesia - Menyambut HUT RI ke 65", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyaCAg_6R-vndUOlnrhuWeQj-IWEZl-GD7xyX5D57_MqELSx-xGcxcNrePGnzVMR9EnFd9t0CBcbKY8DjMd-ahTpSelpfM_97DZqcDNWPA=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Chinese Valentine's Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "josef-kajetan-tyls-205th-birthday", "title": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/josef_kajetn_tyls_205th_birthday-1028005.2-hp.png", "run_date_array": [2013, 2, 4], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl", "hover_text": "205. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Josefa Kajet\u00e1na Tyla", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDv4I2z2iJULCR94B8SzXz8LJd30uaZU2ZKDwZ1rAWA5gnnn_YWtjFUXRQRm0eESyvH3Rp1RXikr02Ug5octTR-dQlxikLmFUGvuEetf=s660", "query": "Josef Kajet\u00e1n Tyl's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QpNUNmNGeDWs_C4xBsdn3YeJK4juLg3POiCq_sJwHiELk1-Syg-HAgPIwH_bKChqFK7LTQYBqsHQrzTYDG4k0_sy-uJv75Anibp37d1P"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mary Leakey's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "mary-leakeys-100th-birthday", "title": "Mary Leakey's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/mary_leakeys_100th_birthday-1026006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Mary Leakey", "share_text": ""}, "en": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Sinh nh\u1eadt l\u1ea7n th\u1ee9 100 c\u1ee7a Mary Leakey", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Mary Leakey", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Mary Leakey", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05de\u05e8\u05d9 \u05dc\u05d9\u05e7\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Mary Leakeyov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640\u0661\u0660\u0660 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Mary Leakey", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey-ren jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba cumpleanos de Mary Leakey", "share_text": ""}, "id": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Ulang Tahun Mary Leakey ke-100", "share_text": ""}, "es": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434.\u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100e Geboortedag Mary Leakey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey'in 100'\u00fcnc\u00fc Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0113rija L\u012bkija", "hover_text": "M\u0113rijas L\u012bkijas 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100-asis Mary Leakey gimtadienis", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48 100 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e21\u0e23\u0e35 \u0e25\u0e35\u0e01\u0e01\u0e35\u0e49", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Mary Leakey", "share_text": ""}, "is": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed Mary Leakey f\u00e6ddist", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakey - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "100 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "de": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. Geburtstag von Mary Leakey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Mary Leakey", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 vuotta Mary Leakeyn syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Mary Leakey", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc \u30ea\u30fc\u30ad\u30fc \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Mary Leakey", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Mary Leakey", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u3001\u4eba\u985e\u5b78\u5bb6 Mary Leakey 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4", "hover_text": "\uba54\ub9ac \ub9ac\ud0a4 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Mary Leakeys 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u00b7\u5229\u57fa", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\uff0c\u4eba\u7c7b\u5b66\u5bb6\u739b\u4e3d\u00b7\u674e\u5947\u8bde\u8fb0\u4e00\u767e\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Mary Leakeyov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Mary Leakeyovej", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438", "hover_text": "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041b\u0438\u043a\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041c\u0435\u0440\u0456 \u041b\u0456\u043a\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "100. rojstni dan Mary Leakey", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Mary Leakey", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 100 ya kuzaliwa kwa Mary Leakey", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-PCSOgOle4yy3s8ocG_liML1ZEwmEvEtCK5T4nOD4zDwjD_IzVn4pprLi9LLKkle3RZA8n_NuSw59SBxQ6aHQoepIzMcBDq2ixqWkNAL=s660", "query": "Mary Leakey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5XfItahJSuLhgQB5OyWsiCmqmlkMokXoYC8FVwoYzyHpF-ufAA7OyqNWB9gltIlbXy0q6hAT1lkxR44sW0pm475AYhrayQyUqz1ilPtz"}], "hires_height": 120, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gozan-no-okuribi-iconic-festivals-of-kyoto", "title": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto", "url": "//www.google.com/logos/2010/kyotofestival2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "hover_text": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmDHXlm_956e3exOeTSLCWan9Hi-EAu5O1RmgcK5q2fsdJ2BoVIJOHrTB2_OHZ8H8fWOl96Kaoh-sWSuLLbDDOo1vUi8qSDUI9Lxel6=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["bridge", "National Holiday", "birds", "moon", "river", "stars"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Chinese Valentine's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "chinese-valentines-day-2010", "countries": ["China", "Hong Kong", "Taiwan"], "url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "hires_width": 320, "persistent_id": 112004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-argentina", "title": "Children's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 16], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m0eZynZmIwpqdt9FzzXoaPsbxAiVy9YxRuRnxBQSh4jEsDKysLcjH9h1ptw9s7btrK3fwnq-RTL-69L8gu9r82CgpjiFUCoYAqxJv2qM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto #GoogleDoodle", "name": "gozan-no-okuribi-iconic-festivals-of-kyoto", "title": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto", "url": "//www.google.com/logos/2010/kyotofestival2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "hover_text": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmDHXlm_956e3exOeTSLCWan9Hi-EAu5O1RmgcK5q2fsdJ2BoVIJOHrTB2_OHZ8H8fWOl96Kaoh-sWSuLLbDDOo1vUi8qSDUI9Lxel6=s660", "alternate_url": "", "query": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "diana-wynne-jones-80th-birthday", "title": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/diana-wynne-jones-80th-birthday-6456441279873024-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "en": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u00fa l\u00e1 breithe Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0430\u043d\u044b \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5947\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u5bb6 Diana Wynne Jones 80 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "is": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones f\u00e6ddist fyrir 80 \u00e1rum", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 80 Diana Wynne", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4", "hover_text": "'\ud558\uc6b8\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc774\ub294 \uc131' \uc791\uac00 - \ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "id": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Ulang Tahun ke-80 Diana Wynne", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5947\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af 80 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0456\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0456\u0430\u043d\u0438 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lPCLGJdOJPqI1TPuP1mHsCWwoGBETGhFsIw26Uw8VsOtFkAud1n6QNMTuupm_HvhhzGo4ui7VKd86hPTGIk0-CMtBgFkqJo7BMu0E5FX=s660", "query": "Diana Wynne Jones", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LrX_4tUNuwLU5QWD5MT0ZJxaKDbb7JDkTFMIUJUqA-pCkB727Qrj5HngfTw38ynO04DIaEzJbe2OXF07-Hyf2ee9_qouGdbD734mgI1j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Football/Soccer #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-footballsoccer", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Football/Soccer", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_soccer.gif", "run_date_array": [2008, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PcsNzh7iVRT6iGqefS3zuTVSiLG4XCjYTfVlI7G5Ma3swMKiy9nuldzLPLXNWCc9zDa7tRBUJLk765rV-rEF4ARzbIsvJxlvX_APSN5x=s660", "alternate_url": "", "query": "Beijing 2008 Olympic Games"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2004 Olympic Games - Swimming #GoogleDoodle", "name": "2004-olympic-games-swimming", "title": "2004 Olympic Games - Swimming", "url": "//www.google.com/logos/2004/summer2004_swimming.gif", "run_date_array": [2004, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "athens 2004", "hover_text": "Athens 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eF1JPd2iAnKUy0jGXltmcVYGnSbP3Jm0r1uYz1OB2Gal1PKECE8ppk39rIGScaIK897Jp8PU8qoR7loPUne0hnZ4S6lW_0rPT9Y_b_PY=s660", "alternate_url": "", "query": "athens 2004"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Rowing #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-rowing", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Rowing", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_rowing.gif", "run_date_array": [2008, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aokUA1DwRzlGg1B7Cd31a9PERUMBtIrIMI2iDR0rtpGYNBPDX7CdnASO1E9SpdUyXw10yslGW9oANLe0rlU3nDaR9UE4tbHJtso-ireb=s660", "alternate_url": "", "query": "Beijing 2008 Olympic Games"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 16], "height": 123, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmDHXlm_956e3exOeTSLCWan9Hi-EAu5O1RmgcK5q2fsdJ2BoVIJOHrTB2_OHZ8H8fWOl96Kaoh-sWSuLLbDDOo1vUi8qSDUI9Lxel6=s660", "query": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto", "alternate_url": "", "id": 2807361, "next_doodle": {"hires_height": 120, "name": "chinese-valentines-day-2010", "title": "Chinese Valentine's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 320, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "alternate_url": ""}, "title": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto", "is_dynamic": false, "width": 314, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 2012 #2 #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-2012-2", "title": "Holiday Series 2012 #2", "url": "//www.google.com/logos/2012/holiday_series_2012_2-999005-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 25], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac", "hover_text": "\u03a7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03a0\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd Google!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "af": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Geniet die vakansietyd, van Google!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh", "hover_text": "Google k\u00ednh ch\u00fac Gi\u00e1ng sinh an l\u00e0nh!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bones festes", "hover_text": "Google et desitja bones festes!", "share_text": ""}, "it": {"query": "buone feste", "hover_text": "Buone Feste da Google!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce", "hover_text": "Vesel\u00e9 V\u00e1noce p\u0159eje Google!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631 \u0645\u0646 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair", "hover_text": "Beannachta\u00ed an tS\u00e9as\u00fair \u00f3 Google!", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Jai zoriontsuak", "hover_text": "Jai zoriontsuak izan ditzazuela Google-n partez", "share_text": ""}, "et": {"query": "H\u00e4id p\u00fchi!", "hover_text": "H\u00e4id p\u00fchi Google'lt!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Felices Festas", "hover_text": "Google des\u00e9xavos unhas \u00a1Felices Festas!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Selamat Natal", "hover_text": "Selamat Natal dari Google!", "share_text": ""}, "es": {"query": "Felices Fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "Happy Holidays from Google!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "Google \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0430\u043c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne feestdagen", "hover_text": "Fijne Feestdagen namens Google!", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "no": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Mutlu Y\u0131llara", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "priec\u012bgus Ziemassv\u0113tkus", "hover_text": "Priec\u012bgas br\u012bvdienas no Google!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173", "hover_text": "Linksm\u0173 \u0161ven\u010di\u0173 Jums linki Google!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e14\u0e35\u0e46", "hover_text": "Google \u0e02\u0e2d\u0e2a\u0e48\u0e07\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e38\u0e02!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Felices fiestas", "hover_text": "Google te desea \u00a1Felices Fiestas!", "share_text": ""}, "is": {"query": "gle\u00f0ileg j\u00f3l", "hover_text": "Google \u00f3skar landsm\u00f6nnum \u00f6llum gle\u00f0ilegra j\u00f3la", "share_text": ""}, "pl": {"query": "\u015awi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia", "hover_text": "Weso\u0142ych \u015awi\u0105t!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Joyeuses f\u00eates", "hover_text": "Google vous souhaite de joyeuses f\u00eates !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438 \u043e\u0442 \u0413\u0443\u0433\u044a\u043b!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Sretni blagdani", "hover_text": "Sretne blagdane \u017eeli vam Google!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Happy Holidays", "hover_text": "\u0997\u09c1\u0997\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u0995\u09cd\u09b7 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09ae\u09c7\u09b0\u09c0 \u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09ae\u09be\u09b8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Frohes Fest", "hover_text": "Frohes Fest von Google!", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Bonn F\u00e8t", "hover_text": "Google swete'w bonn f\u00e8t!", "share_text": ""}, "da": {"query": "God Jul", "hover_text": "God Jul fra Google!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "Google te deseja Boas Festas!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Joulua Googlelta!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Boldog \u00fcnnepeket", "hover_text": "Boldog \u00fcnnepeket k\u00edv\u00e1n a Google!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "2012 \u5e74\u672b", "hover_text": "\u3088\u3044\u304a\u5e74\u3092\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "s\u0103rb\u0103tori fericite", "hover_text": "S\u0103rb\u0103tori fericite de la Google!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Boas Festas", "hover_text": "A Google deseja-lhe Boas Festas!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8056\u8a95\u591c", "hover_text": "\u4f86\u81ea Google \u7684\u4f73\u7bc0\u795d\u798f\uff01", "share_text": ""}, "sq": {"query": "g\u00ebzuar festat", "hover_text": "G\u00ebzuar Festat nga Google!", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud06c\ub9ac\uc2a4\ub9c8\uc2a4 \uc774\ube0c", "hover_text": "\uc990\uac70\uc6b4 \uc5f0\ub9d0 \ubcf4\ub0b4\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Jul", "hover_text": "God Jul \u00f6nskar Google!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Vesel\u00e9 Vianoce", "hover_text": "Vesel\u00e9 Vianoce v\u00e1m \u017eel\u00e1 Google!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5723\u8bde\u591c", "hover_text": "\u5723\u8bde\u591c\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Selamat Bercuti", "hover_text": "Selamat Bercuti dari Google!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bo\u017ei\u010d", "hover_text": "Google vam \u017eeli vesele praznike!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "heri ya sikukuu", "hover_text": "Google inawatakia heri ya sikukuu!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VkxWj1wpFZLB2hs0-svXf7eczrcdYHmi6A5hz5uEz0HXAwY6WoBP11KOJhZW3BspoIq_giOU_pjhuDYY6aAbfkdARLrsWKGl8EKbfmd8=s660", "query": "Happy Holidays", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "srinivasa-ramanujans-125th-birthday", "title": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/srinivasa_ramanujans_125th_birthday-992007-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 22], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Srinivasa Ramanujan", "hover_text": "Srinivasa Ramanujan's 125th Birthday", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0\u0ba9\u0bbf\u0bb5\u0bbe\u0b9a \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bbe\u0ba9\u0bc1\u0b9c\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 125\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7gtIY2Q0m0wmI_isfGCu4bWQWkrNL6yCIc-S-cjank3bmoRRX5TZgJKaRoSSfNeWOJaK7JhsoIMzcKzzL-Vap1EWFmxkQJdJLEFdIzc=s660", "query": "Srinivasa Ramanujan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-russia-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/doodle_4_google_2012_-_russia_winner-983006-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 12, 10], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google", "hover_text": "\u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \"\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google\" \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432, \"\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wh9JvhbVfMgBGITvej9A1TOPddWqY-7YO4Wfj_I6toUEU5m4ECZ410QkHFy3k8n7x0AEQ2T0NQQxgF42OFDof4n82FaBYr_R5OWAQ7M=s660", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Russia Winner", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 154, "name": "india-independence-day-2010", "title": "India Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 344, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India's Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["mountain", "National Holiday", "fire"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "hover_text": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto #GoogleDoodle", "name": "gozan-no-okuribi-iconic-festivals-of-kyoto", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2010/kyotofestival2010-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 109005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "Chinese Valentine's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "chinese-valentines-day-2010", "title": "Chinese Valentine's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 320, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u8282", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/chinesevalentines2010-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Chinese Valentine's Day 2010"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Children's Day 2015 (Argentina) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2015-argentina", "title": "Children's Day 2015 (Argentina)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 16], "hires_width": 859, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Ni\u00f1o!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/childrens-day-2015-argentina-5707222843654144-hp2x.png", "query": "Children's Day 2015 (Argentina)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m0eZynZmIwpqdt9FzzXoaPsbxAiVy9YxRuRnxBQSh4jEsDKysLcjH9h1ptw9s7btrK3fwnq-RTL-69L8gu9r82CgpjiFUCoYAqxJv2qM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday #GoogleDoodle", "name": "diana-wynne-jones-80th-birthday", "title": "Diana Wynne Jones' 80th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/diana-wynne-jones-80th-birthday-6456441279873024-hp.gif", "run_date_array": [2014, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "el": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "en": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones' 80th birthday", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80\u00fa l\u00e1 breithe Diana Wynne Jones", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0438\u0430\u043d\u044b \u0423\u0438\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "\u82f1\u570b\u5947\u5e7b\u5c0f\u8aaa\u5bb6 Diana Wynne Jones 80 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "is": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Diana Wynne Jones f\u00e6ddist fyrir 80 \u00e1rum", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Tanggap Warsa kaping 80 Diana Wynne", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4", "hover_text": "'\ud558\uc6b8\uc758 \uc6c0\uc9c1\uc774\ub294 \uc131' \uc791\uac00 - \ub2e4\uc774\uc560\ub098 \uc708 \uc874\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 80\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "id": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "Ulang Tahun ke-80 Diana Wynne", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af", "hover_text": "\u82f1\u56fd\u5947\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u6234\u5b89\u5a1c\u00b7\u97e6\u6069\u00b7\u743c\u65af 80 \u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0414\u0430\u044f\u043d \u0423\u0435\u0439\u043d \u0414\u0436\u043e\u0443\u043d\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0456\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "hover_text": "80 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0456\u0430\u043d\u0438 \u0423\u0456\u043d\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Diana Wynne Jones", "hover_text": "80 de ani de la na\u0219terea Dianei Wynne Jones", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba", "hover_text": "\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca \u30a6\u30a3\u30f3 \u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba \u751f\u8a95 80 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lPCLGJdOJPqI1TPuP1mHsCWwoGBETGhFsIw26Uw8VsOtFkAud1n6QNMTuupm_HvhhzGo4ui7VKd86hPTGIk0-CMtBgFkqJo7BMu0E5FX=s660", "query": "Diana Wynne Jones", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LrX_4tUNuwLU5QWD5MT0ZJxaKDbb7JDkTFMIUJUqA-pCkB727Qrj5HngfTw38ynO04DIaEzJbe2OXF07-Hyf2ee9_qouGdbD734mgI1j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Football/Soccer #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-footballsoccer", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Football/Soccer", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_soccer.gif", "run_date_array": [2008, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PcsNzh7iVRT6iGqefS3zuTVSiLG4XCjYTfVlI7G5Ma3swMKiy9nuldzLPLXNWCc9zDa7tRBUJLk765rV-rEF4ARzbIsvJxlvX_APSN5x=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2004 Olympic Games - Swimming #GoogleDoodle", "name": "2004-olympic-games-swimming", "title": "2004 Olympic Games - Swimming", "url": "//www.google.com/logos/2004/summer2004_swimming.gif", "run_date_array": [2004, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "athens 2004", "hover_text": "Athens 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eF1JPd2iAnKUy0jGXltmcVYGnSbP3Jm0r1uYz1OB2Gal1PKECE8ppk39rIGScaIK897Jp8PU8qoR7loPUne0hnZ4S6lW_0rPT9Y_b_PY=s660", "query": "athens 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Rowing #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-rowing", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Rowing", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_rowing.gif", "run_date_array": [2008, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aokUA1DwRzlGg1B7Cd31a9PERUMBtIrIMI2iDR0rtpGYNBPDX7CdnASO1E9SpdUyXw10yslGW9oANLe0rlU3nDaR9UE4tbHJtso-ireb=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 15], "height": 154, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "query": "India Independence Day", "alternate_url": "", "id": 2797850, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "gozan-no-okuribi-iconic-festivals-of-kyoto", "title": "Gozan no Okuribi, iconic festivals of Kyoto", "url": "//www.google.com/logos/2010/kyotofestival2010-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 16], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "hover_text": "\u4e94\u5c71\u9001\u308a\u706b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0VmDHXlm_956e3exOeTSLCWan9Hi-EAu5O1RmgcK5q2fsdJ2BoVIJOHrTB2_OHZ8H8fWOl96Kaoh-sWSuLLbDDOo1vUi8qSDUI9Lxel6=s660", "alternate_url": ""}, "title": "India Independence Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 344, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cassiano Branco's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cassiano-brancos-115th-birthday", "title": "Cassiano Branco's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/cassiano-branco-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 13], "hires_width": 0, "translations": {"pt-PT": {"query": "Cassiano Branco", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Cassiano Branco", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tkN2vHALQrfXum2pJtbKAdphPIZv10kz45U9PHORfnoQSPHkFdw4B7F7yWbhn-07AYGqA2MKrJNUk_4zOPEje2f-rs7aZ6G8tVM9nTyq=s660", "query": "Cassiano Branco's 115th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2012", "title": "National Liberation Day of Korea 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/korea12-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKUSk1TemXbeHi0ndJSKng6xc1L3QvncD1eDFgJ8ei69lGu251yTNMSVShYI6Kcb8I36aQ2xpBwQSgdciwrUWPW4HhJfuQyDQloQPMY=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 167, "share_text": "Republic of Moldova Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-of-moldova-independence-day-2012", "title": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 27], "hires_width": 407, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "hover_text": "Ziua Independen\u0163ei a Republicii Moldova", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/moldova12-hp.jpg", "query": "Republic of Moldova Independence Day 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 154, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-liberation-day-of-korea-2010", "title": "National Liberation Day of Korea 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/korea10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uc81c 65\uc8fc\ub144 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A4ln01odhbcv0WQKGasu9QdqOBIqakiejjnlyn974pd5bf4EnqpjW7AqI9J6ZL4JviqhjPKXrlsd5bJryJY2xjGEZleFzrqXfRBtq92l=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["flower", "National Holiday", "Animation", "flag"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India's Independence Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "India Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2010", "countries": ["India"], "url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "hires_width": 344, "persistent_id": 110004, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2010 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2010", "title": "National Liberation Day of Korea 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/korea10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uc81c 65\uc8fc\ub144 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A4ln01odhbcv0WQKGasu9QdqOBIqakiejjnlyn974pd5bf4EnqpjW7AqI9J6ZL4JviqhjPKXrlsd5bJryJY2xjGEZleFzrqXfRBtq92l=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2008 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2008", "title": "National Liberation Day of Korea 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08i.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 320, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08i.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2004 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2004", "title": "National Liberation Day of Korea 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/korea04.gif", "run_date_array": [2004, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jZQWjj7FNfxdaOi0rz0mdK6AaBxowM5TJBrOEjnb6UcWf_lfXBr5ibioj0fec4Th9PoyI-C2w7FvKMigq6aVq-h3_MUPxYUfJPJLf1Sl=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2006 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2006", "title": "National Liberation Day of Korea 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/korea06.gif", "run_date_array": [2006, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fBg7ziJ-dYv8uqES5AJAEOnikHrTSeSXji3iAjRQVP-rd21uFMN86bQ5c0kdmcxQVRSbVhNb826Hn3dpy82nIpwRwhHCPiTTS-st1smKjQ=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2005", "title": "India Independence Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/india05.gif", "run_date_array": [2005, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcKturqMvEMVgjpssmnH4p0x5djKDissqkD3YeTDpQiELtujJVJFg9PNDOmjIAt137TSt2HfefPl6ll-lgmXchyfcbAtdXBOmPANG8lR=s660", "query": "India Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2003 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2003", "title": "National Liberation Day of Korea 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/korea03.gif", "run_date_array": [2003, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNCOX0V1amXJIHJHV6uuM8c2xa7lwE3QHmVdIn-HbikX-NJeUtfBsqro-nXyLhYtwjrETCTJ8cA61K_NFFpRNn765bvRZVoXQ4h2BI23=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "India Independence Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2007", "title": "India Independence Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/india07.gif", "run_date_array": [2007, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/india07.gif", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2011 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2011", "title": "National Liberation Day of Korea 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/korea_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pZ1QuZu1UNcf6xpQH89kSh0vcNVpmPeJE4nTeN3RhLIDpg9AXKL1xUBicoYhvI7DnEFoHAFUl_urosQoAuQ_R3uBjfpEht3MixWaUqIBEw=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2002 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2002", "title": "National Liberation Day of Korea 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/korea02.gif", "run_date_array": [2002, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/korea02.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2011", "title": "India Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/india11-hp.png", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "independence day india", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/24075b312uvcskO7MO-MZoK8PqgjNCXWYeCLOB_gCKZLlfuFSUKbNw5xYMH2H_pCY_yAgfWULXny19EO_8LRcasXOCGcMzhmzYD0OTo=s660", "query": "independence day india", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "KR Liberation Day #GoogleDoodle", "name": "kr-liberation-day", "title": "KR Liberation Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kr_liberation_day-2012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YznysdTYMGlfJWFMMMghac3RrmVOqAVRdoleeUHN9ZjMlY2Y2XwCHy6PNnamL8dv3R388r0_xqxA_c4cX5RYmSD6NNWfZ8GTh-c_EMAUfQ=s660", "query": "KR Liberation Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YDMVWYy-3rIFcuLEGFNBrvnntCFq9tuggzlbA_h7abahcpoMIbLDno0AS02llJSqdn5NEqAHObtcyBLxOTdFqv00WQMgQrEw1flALMs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2013", "title": "India Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/india_independence_day_2013-2013005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q0IITIu9vFGDbI0LuKuPFXo4uMsmgrEXDBhQR6VeMo8zka7-DkLUL097OKdjdrVWdEsnEyXIanYmu1xUpzCX_qef4Hvc2rRQqVbPoa5Zyg=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgD1bYvIhx1OSCPagntHO8YtVUtbz7EApSxy6EHnDli5EM8OuVbju6vMGf6rlMMCYMOA_MTxbaQgjgS-Uz-GECb30tN3qfoV5yGy1IKV"}, {"hires_height": 125, "share_text": "India Independence Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2003", "title": "India Independence Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/india03.gif", "run_date_array": [2003, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/india03.gif", "query": "India Independence Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2012", "title": "India Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/india12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UY2VjNJn5spOynwnTCa5H78L4pAbJqjaQO4SKBMKGHNumeJal7bbME1dUSp4h-xeAAJ0laFh310JwwA26yXA7Og9q0Kn2hsuC5WYPia8=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Badminton #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-badminton", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Badminton", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_badminton.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qncb-R9U5PNIEb6zB6L57mbBQ2mUxraGYQnlqwZN78SCUqWJ6gT5CVuVij-IO0slcer3Rl9zOpyeb7mi-T51FEgpBBx0f-fnTvgWICF_=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-costa-rica", "title": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lE6EHYg0zS-Yb0n4SXIbnO7VrniGujct6MO6oKd-7l6NdDCnlFCuTeti2OOjMSEKVZEaPfP9XrwvJDgfET9TR_mNapSjVL_OzwiHrDJ0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-costa-rica", "title": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-costa-rica-5581909115535360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las madres Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WLEaQTqhCi_WO8tMTiKxRlJolBWtnjeMa22X6RS5xOQuSv9tNCrhLMBNmrz97_tMMYy2SkyKAJSjZSFDgW_HTmSjUri7CRp4oM4EMwh7=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ux8EmRgvAgQaecBreIZyyxkXYNN-x_b4q7u3yKEOPwZKhIxGyffdkRv4f19ISMKdVxuP_S3LdaG-6woeHOBb77lBM8V0pa9B25kidWU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2014", "title": "India Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-independence-day-2014-6144859068956672-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8, 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Independent India's first stamp", "hover_text": "India Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02, 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8, 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928, 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938, 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02, 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 68\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sJDM3w55GhAnj-E4O27-9L-V9TMbE-Xmno2E-S-zVlwb22bPeRS987iyK_9fzrzRPR6mN2SyTVwUcvUVpGqjJyuE8e8o8QSNFT93v-VXRg=s660", "query": "Independent India's first stamp", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/89uEUGucoeEMKx133q_h8pWSMS3SFnTR0vlLdXcFQcBxuDjl3XUGl6RZrH_27RkI5DY3NTGdkWtm9PFzXIHJCYtggEh_ipJPmNbE63qYhg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korea Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2014", "title": "Korea Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/korea-liberation-day-2014-4823056090398720-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i2ANvyZAPbyzjSc1O42ySHYiyKOy-31zvrKQY4vEAsGLXfj3kJXzrXsb9Gpq9kZxReOsskX-wF4J4H2XW8SJPUUTEKr628c31D7cj68=s660", "query": "Korea Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4U_sMMmUM-aifs_d6BJY8itUCth9MUbqJ4i5iJyry4l40sUTxgAI2CETG6_ruD9eEtE17c1Gw3tql-VXYMPClDFPCzMPTFZTi6dNGi07MQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2007 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2007", "title": "National Liberation Day of Korea 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/korea07.gif", "run_date_array": [2007, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/korea07.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "India Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2008", "title": "India Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/india08.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 312, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/india08.gif", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tu B'Av 2011 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2011", "title": "Tu B'Av 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/tu-bav-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QU83AtDYchcnZnqq8UWqGlhrpxdphAufuRuGYolkG9zJ8kzD0tk1bkhDgS5yzMomAEXJmGbI9PbmSuZ8-h0hAsZDZTscwk0MrwDspP3Y=s660", "query": "Tu B'Av 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Julia Child's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "julia-childs-100th-birthday", "title": "Julia Child's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Julia_Child-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03c4\u03bd", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1\u03c2 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Julia Child", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Julia Child", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julie Childov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0643 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0637\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Julia Child", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child-en jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Culiya \u00c7ayld", "hover_text": "Culiya \u00c7ayld\u0131n 100 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario del nacimiento de Julia Child", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario do nacemento de Julia Child", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100e Geboortedag Julia Child", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child'\u0131n 100. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017e\u016blija \u010cailda", "hover_text": "D\u017e\u016blijas \u010caildas 10. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100-asis Julios Child gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Julia Child", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u0b9c\u0bc1\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0b9a\u0bc8\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de la naissance de Julia Child", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Hari lahir Julia Child ke 100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u099a\u09be\u0987\u09b2\u09cd\u09a1 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. Geburtstag von Julia Child", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 vuotta Julia Childin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Julia Child", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Juliei Child", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u540d\u5eda Julia Child 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Julie Childovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u540d\u53a8 Julia Child 100 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u0457 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. rojstni dan Julie Child", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u093f\u092f\u093e \u091a\u093e\u0908\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8xIjy0DmS7_AEjmyy8czhezbWa4dzgZU-1k4fbx62w6s4xWANfmYyt5D0gSi-I8Qmn8yop2qT1Rd9Om-Z-WiMHPO78jCs05qURsW73yITQ=s660", "query": "Julia Child", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2006", "title": "India Independence Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/india06.gif", "run_date_array": [2006, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oVmSKOruDIExCFdEJlXc7kDvKBObC5Inlt-cVOn2wNGF0eMquG3fy-lCyeaX5d_oRnXHl2B8QRtVEUtuliaEz64DmtPiPsQSq7YJCsf6zA=s660", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2012", "title": "National Liberation Day of Korea 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/korea12-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKUSk1TemXbeHi0ndJSKng6xc1L3QvncD1eDFgJ8ei69lGu251yTNMSVShYI6Kcb8I36aQ2xpBwQSgdciwrUWPW4HhJfuQyDQloQPMY=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2001 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2001", "title": "National Liberation Day of Korea 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/korea.gif", "run_date_array": [2001, 8, 15], "hires_width": 305, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "Korean Liberation Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/korea.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2009 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2009", "title": "National Liberation Day of Korea 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/korea09.gif", "run_date_array": [2009, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/korea09.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-mestrovics-130th-birthday", "title": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ivan_mestrovics_130th_birthday-2011005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivan Me\u0161trovi\u0107", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivana Me\u0161trovi\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MDBlMnxzQZLeq4WrVvlAU1_kJ_Op6Py_EkG_32g_468uUQqQ3GVxeyklDC8yF_QNSBL9yKU1SMkJzosPX9pN0andRhjDhDs588UyJ1Y=s660", "query": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGFgH7D0j9He6V8sK18ky27iD9om41jmaOlB7KT2HVYJEVwJHi8xR9YLOT-OIxrGrOHmOzEF9I1EQUiUYAI8lHHu_MviioejOi2UYBIL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2005", "title": "National Liberation Day of Korea 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/korea05.gif", "run_date_array": [2005, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UCvl8Rnk9guHU_qtoy9XJQNyL0TqYy5cO2rhPEm8vCISZ_RUfHMToGwE3fxKXH7JhpcIu0LDTOaor8wrP-Sw20pBOijFEXKofMEZGlc=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2015", "title": "India Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 834, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "India's Independence Day", "hover_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day", "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u0995\u09a5\u09be \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1", "share_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u092e\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e", "share_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923", "share_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp2x.png", "query": "India's Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nfmu-ftk520Hu9McTMnRmUuNqEL8Vd76aDgkBtAGARVMo3gqioTwG727cxaG3JTJ9pTY9MYNc7Q4-namuimT9ww4dqhen8XTlgJH8Ts"}, {"hires_height": 363, "share_text": "Korea Liberation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2015", "title": "Korea Liberation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp2x.jpg", "query": "Korea Liberation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zmGgY29qq5evCg6p5CiUFYxd48rvZj-xxd-365YaXWffg6kt4AkTlCyb7WP1wDN-hHhCWWWC3sJZNMta8Sm5TWdDnqK9dIThKleLSxI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-nesbits-155th-birthday", "title": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith_nesbits_89th_birthday-2009006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bRFoLvYTPfFZxYvyVqoMUKNWBz_A9jKZe3sOgyxuPDkQCYoa2zBTRvv9AjXRDWaYAJ_W68Agh9udBcfAzHUh5ncaJRoXmdctc1IUDSMNnA=s660", "query": "Edith Nesbit", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dmm3sMZ9yk14FQDqdZLgzxIjkdGjaTSKdcY1FvELsFSv_bgrs0u9yjTan_nvWO3HHrZ1Re3MYGOmOLQXPkM7K98HLKvkZPEs76WFH2TP1A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 15], "height": 149, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A4ln01odhbcv0WQKGasu9QdqOBIqakiejjnlyn974pd5bf4EnqpjW7AqI9J6ZL4JviqhjPKXrlsd5bJryJY2xjGEZleFzrqXfRBtq92l=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2010", "alternate_url": "", "id": 2797842, "next_doodle": {"hires_height": 154, "name": "india-independence-day-2010", "title": "India Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 344, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India's Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "National Liberation Day of Korea 2010", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 334, "share_text": "Switzerland Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "switzerland-elections-2015", "title": "Switzerland Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 10, 18], "hires_width": 951, "translations": {"rm": {"query": "Elecziuns federalas 2015", "hover_text": "Elecziuns federalas 2015", "share_text": "Elecziuns federalas 2015 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "hover_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015", "share_text": "Elections f\u00e9d\u00e9rales 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "hover_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015", "share_text": "Eidgen\u00f6ssische Wahlen 2015 #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Elezioni federali 2015", "hover_text": "Elezioni federali 2015", "share_text": "Elezioni federali 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/switzerland-elections-2015-5194947061874688.2-hp2x.jpg", "query": "Switzerland Elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3iaBrHNdsk5uz_AG4xqACbkR8gMS9uC-JMxGpVZ5YWqPuVtfNv_PaZ1MTEJKng_d9kvV7jGmJOnEP2bbj9EO019mFXpaldTNSCYaubHy"}, {"hires_height": 441, "share_text": "Pei Mei Fu's 84th Birthday #GoogleDoodle", "name": "pei-mei-fus-84th-birthday", "title": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.3-hp.png", "run_date_array": [2015, 10, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-TW": {"query": "\u5085\u57f9\u6885", "hover_text": "\u70f9\u98ea\u5927\u5e2b\u5085\u57f9\u6885 84\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5085\u57f9\u6885 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/pei-mei-fus-84th-birthday-5116358824034304.4-hp2x.jpg", "query": "Pei Mei Fu's 84th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5GwDzXD3UBnm8Ul31YeFEbrpxOesgWAwK-CLcdyG9_h_wBKVPvH-Gr343A7QhhC-zmZnvhVtRV0cIC3uCqCw652LywemPBcpYijeCHvy"}, {"hires_height": 334, "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle", "name": "canada-elections-2015", "title": "Canada Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp.gif", "run_date_array": [2015, 10, 19], "hires_width": 951, "translations": {"fr": {"query": "r\u00e9sultats des \u00e9lections", "hover_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015", "share_text": "\u00c9lection f\u00e9d\u00e9rale canadienne 2015 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "election results", "hover_text": "Canada Federal Election 2015", "share_text": "Canada Federal Election 2015 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/canada-elections-2015-5685081800704000-hp2x.gif", "query": "election results", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wndbkuMH31wPCY_vdGWnEGGoN6KN-BOBzDYARL7WlUlToxF_R1xlfq0TjqeIDm34Lfbhj43kzW5gZCNT4NnwXIPBB_MX59-saWFMkUbd"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-doodle-4-google-2010-thailand-winner", "title": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_th-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "http://www.google.co.th/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e14\u0e18\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32 \u0e04\u0e30\u0e19\u0e30\u0e21\u0e30", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KyzhAcxYReor3GOLm7Q7SUt90mjlIwOksPTkh1ocwMJaHwQ5hbBgAitjZo7aQNicUd0BLgaxYOfoHOMOd4cEMsklCEXLbuPT11qoHGc=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flag", "river", "stream", "roses of sharon"], "is_highlighted": false, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uc81c 65\uc8fc\ub144 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "National Liberation Day of Korea 2010 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2010", "countries": ["South Korea"], "url": "//www.google.com/logos/2010/korea10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 108001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 120, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2008 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2008", "title": "National Liberation Day of Korea 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08i.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 320, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08i.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2004 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2004", "title": "National Liberation Day of Korea 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/korea04.gif", "run_date_array": [2004, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jZQWjj7FNfxdaOi0rz0mdK6AaBxowM5TJBrOEjnb6UcWf_lfXBr5ibioj0fec4Th9PoyI-C2w7FvKMigq6aVq-h3_MUPxYUfJPJLf1Sl=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2006 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2006", "title": "National Liberation Day of Korea 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/korea06.gif", "run_date_array": [2006, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fBg7ziJ-dYv8uqES5AJAEOnikHrTSeSXji3iAjRQVP-rd21uFMN86bQ5c0kdmcxQVRSbVhNb826Hn3dpy82nIpwRwhHCPiTTS-st1smKjQ=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2005", "title": "India Independence Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/india05.gif", "run_date_array": [2005, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcKturqMvEMVgjpssmnH4p0x5djKDissqkD3YeTDpQiELtujJVJFg9PNDOmjIAt137TSt2HfefPl6ll-lgmXchyfcbAtdXBOmPANG8lR=s660", "query": "India Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2003 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2003", "title": "National Liberation Day of Korea 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/korea03.gif", "run_date_array": [2003, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WNCOX0V1amXJIHJHV6uuM8c2xa7lwE3QHmVdIn-HbikX-NJeUtfBsqro-nXyLhYtwjrETCTJ8cA61K_NFFpRNn765bvRZVoXQ4h2BI23=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "India Independence Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2007", "title": "India Independence Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/india07.gif", "run_date_array": [2007, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/india07.gif", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2011 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2011", "title": "National Liberation Day of Korea 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/korea_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pZ1QuZu1UNcf6xpQH89kSh0vcNVpmPeJE4nTeN3RhLIDpg9AXKL1xUBicoYhvI7DnEFoHAFUl_urosQoAuQ_R3uBjfpEht3MixWaUqIBEw=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2002 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2002", "title": "National Liberation Day of Korea 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/korea02.gif", "run_date_array": [2002, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/korea02.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 154, "share_text": "India Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2010", "title": "India Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 344, "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India's Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/india_independence10-hp.gif", "query": "India Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2011", "title": "India Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/india11-hp.png", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "independence day india", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/24075b312uvcskO7MO-MZoK8PqgjNCXWYeCLOB_gCKZLlfuFSUKbNw5xYMH2H_pCY_yAgfWULXny19EO_8LRcasXOCGcMzhmzYD0OTo=s660", "query": "independence day india", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "KR Liberation Day #GoogleDoodle", "name": "kr-liberation-day", "title": "KR Liberation Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/kr_liberation_day-2012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YznysdTYMGlfJWFMMMghac3RrmVOqAVRdoleeUHN9ZjMlY2Y2XwCHy6PNnamL8dv3R388r0_xqxA_c4cX5RYmSD6NNWfZ8GTh-c_EMAUfQ=s660", "query": "KR Liberation Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YDMVWYy-3rIFcuLEGFNBrvnntCFq9tuggzlbA_h7abahcpoMIbLDno0AS02llJSqdn5NEqAHObtcyBLxOTdFqv00WQMgQrEw1flALMs"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2013", "title": "India Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/india_independence_day_2013-2013005.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Q0IITIu9vFGDbI0LuKuPFXo4uMsmgrEXDBhQR6VeMo8zka7-DkLUL097OKdjdrVWdEsnEyXIanYmu1xUpzCX_qef4Hvc2rRQqVbPoa5Zyg=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tgD1bYvIhx1OSCPagntHO8YtVUtbz7EApSxy6EHnDli5EM8OuVbju6vMGf6rlMMCYMOA_MTxbaQgjgS-Uz-GECb30tN3qfoV5yGy1IKV"}, {"hires_height": 125, "share_text": "India Independence Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2003", "title": "India Independence Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/india03.gif", "run_date_array": [2003, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/india03.gif", "query": "India Independence Day 2003", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2012", "title": "India Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/india12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Independence Day India", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UY2VjNJn5spOynwnTCa5H78L4pAbJqjaQO4SKBMKGHNumeJal7bbME1dUSp4h-xeAAJ0laFh310JwwA26yXA7Og9q0Kn2hsuC5WYPia8=s660", "query": "Independence Day India", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Badminton #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-badminton", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Badminton", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_badminton.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qncb-R9U5PNIEb6zB6L57mbBQ2mUxraGYQnlqwZN78SCUqWJ6gT5CVuVij-IO0slcer3Rl9zOpyeb7mi-T51FEgpBBx0f-fnTvgWICF_=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Mother's Day 2015 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-costa-rica", "title": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de las madres", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-costa-rica-5170224089268224.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day 2015 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lE6EHYg0zS-Yb0n4SXIbnO7VrniGujct6MO6oKd-7l6NdDCnlFCuTeti2OOjMSEKVZEaPfP9XrwvJDgfET9TR_mNapSjVL_OzwiHrDJ0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Costa Rica) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-costa-rica", "title": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-costa-rica-5581909115535360-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de las madres Costa Rica", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WLEaQTqhCi_WO8tMTiKxRlJolBWtnjeMa22X6RS5xOQuSv9tNCrhLMBNmrz97_tMMYy2SkyKAJSjZSFDgW_HTmSjUri7CRp4oM4EMwh7=s660", "query": "Mother's Day 2014 (Costa Rica)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ux8EmRgvAgQaecBreIZyyxkXYNN-x_b4q7u3yKEOPwZKhIxGyffdkRv4f19ISMKdVxuP_S3LdaG-6woeHOBb77lBM8V0pa9B25kidWU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2014", "title": "India Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/india-independence-day-2014-6144859068956672-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8, 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Independent India's first stamp", "hover_text": "India Independence Day 2014", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02, 2014", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8, \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8, 2014", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928, 2014", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938, 2014", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02, 2014", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 68\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd, 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sJDM3w55GhAnj-E4O27-9L-V9TMbE-Xmno2E-S-zVlwb22bPeRS987iyK_9fzrzRPR6mN2SyTVwUcvUVpGqjJyuE8e8o8QSNFT93v-VXRg=s660", "query": "Independent India's first stamp", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/89uEUGucoeEMKx133q_h8pWSMS3SFnTR0vlLdXcFQcBxuDjl3XUGl6RZrH_27RkI5DY3NTGdkWtm9PFzXIHJCYtggEh_ipJPmNbE63qYhg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Korea Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2014", "title": "Korea Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/korea-liberation-day-2014-4823056090398720-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/i2ANvyZAPbyzjSc1O42ySHYiyKOy-31zvrKQY4vEAsGLXfj3kJXzrXsb9Gpq9kZxReOsskX-wF4J4H2XW8SJPUUTEKr628c31D7cj68=s660", "query": "Korea Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4U_sMMmUM-aifs_d6BJY8itUCth9MUbqJ4i5iJyry4l40sUTxgAI2CETG6_ruD9eEtE17c1Gw3tql-VXYMPClDFPCzMPTFZTi6dNGi07MQ"}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2007 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2007", "title": "National Liberation Day of Korea 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/korea07.gif", "run_date_array": [2007, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2007/korea07.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "India Independence Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2008", "title": "India Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/india08.gif", "run_date_array": [2008, 8, 15], "hires_width": 312, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/india08.gif", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tu B'Av 2011 #GoogleDoodle", "name": "tu-bav-2011", "title": "Tu B'Av 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/tu-bav-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"iw": {"query": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "hover_text": "\u05d8\"\u05d5 \u05d1\u05d0\u05d1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QU83AtDYchcnZnqq8UWqGlhrpxdphAufuRuGYolkG9zJ8kzD0tk1bkhDgS5yzMomAEXJmGbI9PbmSuZ8-h0hAsZDZTscwk0MrwDspP3Y=s660", "query": "Tu B'Av 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Julia Child's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "julia-childs-100th-birthday", "title": "Julia Child's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Julia_Child-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03c4\u03bd", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b6\u03bf\u03cd\u03bb\u03b9\u03b1\u03c2 \u03a4\u03c3\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4", "share_text": ""}, "en": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8 aniversari del naixement de Julia Child", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305", "hover_text": "\u12e8\u1301\u120a\u12eb \u120d\u1305 100\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Julia Child", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05d2'\u05d5\u05dc\u05d9\u05d4 \u05e6'\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Julie Childov\u00e9", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0643 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0637\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u0634\u0627\u064a\u0644\u062f", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Com\u00f3radh 100 bliain \u00f3 rugadh Julia Child", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child-en jaiotegunaren 100.urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childi 100. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Culiya \u00c7ayld", "hover_text": "Culiya \u00c7ayld\u0131n 100 illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario del nacimiento de Julia Child", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child's 100th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 aniversario do nacemento de Julia Child", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100e Geboortedag Julia Child", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child'\u0131n 100. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "D\u017e\u016blija \u010cailda", "hover_text": "D\u017e\u016blijas \u010caildas 10. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100-asis Julios Child gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba cumplea\u00f1os de Julia Child", "share_text": ""}, "is": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Child - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u0b9c\u0bc1\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe \u0b9a\u0bc8\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd 100-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00e8me anniversaire de la naissance de Julia Child", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Hari lahir Julia Child ke 100", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u099c\u09c1\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u099a\u09be\u0987\u09b2\u09cd\u09a1 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7", "share_text": ""}, "de": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. Geburtstag von Julia Child", "share_text": ""}, "da": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Julie Child", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 vuotta Julia Childin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 \u00e9ve sz\u00fcletett Julia Child", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9", "hover_text": "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2 \u30c1\u30e3\u30a4\u30eb\u30c9 \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100 de ani de la na\u0219terea Juliei Child", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100\u00ba Anivers\u00e1rio de Julia Child", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u540d\u5eda Julia Child 100\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc", "hover_text": "\uc904\ub9ac\uc544 \ucc28\uc77c\ub4dc \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Julia Child", "hover_text": "Julia Childs 100e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Julia Childov\u00e1", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Julie Childovej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u540d\u53a8 Julia Child 100 \u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u040f\u0443\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0427\u0430\u0458\u043b\u0434", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u044f \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0456\u0457 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Julia Child", "hover_text": "100. rojstni dan Julie Child", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Julia Child", "hover_text": "\u091c\u0941\u0932\u093f\u092f\u093e \u091a\u093e\u0908\u0932\u094d\u0921\u091a\u093e \u0967\u0966\u0966\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8xIjy0DmS7_AEjmyy8czhezbWa4dzgZU-1k4fbx62w6s4xWANfmYyt5D0gSi-I8Qmn8yop2qT1Rd9Om-Z-WiMHPO78jCs05qURsW73yITQ=s660", "query": "Julia Child", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "India Independence Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2006", "title": "India Independence Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/india06.gif", "run_date_array": [2006, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "indian independence day", "hover_text": "Indian Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oVmSKOruDIExCFdEJlXc7kDvKBObC5Inlt-cVOn2wNGF0eMquG3fy-lCyeaX5d_oRnXHl2B8QRtVEUtuliaEz64DmtPiPsQSq7YJCsf6zA=s660", "query": "indian independence day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2012 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2012", "title": "National Liberation Day of Korea 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/korea12-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tKUSk1TemXbeHi0ndJSKng6xc1L3QvncD1eDFgJ8ei69lGu251yTNMSVShYI6Kcb8I36aQ2xpBwQSgdciwrUWPW4HhJfuQyDQloQPMY=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 120, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2001 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2001", "title": "National Liberation Day of Korea 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/korea.gif", "run_date_array": [2001, 8, 15], "hires_width": 305, "translations": {"ko": {"query": "", "hover_text": "Korean Liberation Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/korea.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2009 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2009", "title": "National Liberation Day of Korea 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/korea09.gif", "run_date_array": [2009, 8, 15], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/korea09.gif", "query": "National Liberation Day of Korea 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ivan-mestrovics-130th-birthday", "title": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ivan_mestrovics_130th_birthday-2011005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivan Me\u0161trovi\u0107", "hover_text": "130. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivana Me\u0161trovi\u0107a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MDBlMnxzQZLeq4WrVvlAU1_kJ_Op6Py_EkG_32g_468uUQqQ3GVxeyklDC8yF_QNSBL9yKU1SMkJzosPX9pN0andRhjDhDs588UyJ1Y=s660", "query": "Ivan Mestrovic's 130th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EGFgH7D0j9He6V8sK18ky27iD9om41jmaOlB7KT2HVYJEVwJHi8xR9YLOT-OIxrGrOHmOzEF9I1EQUiUYAI8lHHu_MviioejOi2UYBIL"}, {"hires_height": 0, "share_text": "National Liberation Day of Korea 2005 #GoogleDoodle", "name": "national-liberation-day-of-korea-2005", "title": "National Liberation Day of Korea 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/korea05.gif", "run_date_array": [2005, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UCvl8Rnk9guHU_qtoy9XJQNyL0TqYy5cO2rhPEm8vCISZ_RUfHMToGwE3fxKXH7JhpcIu0LDTOaor8wrP-Sw20pBOijFEXKofMEZGlc=s660", "query": "National Liberation Day of Korea 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 460, "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle", "name": "india-independence-day-2015", "title": "India Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 834, "translations": {"gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb 69\u0aae\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 \u0aaa\u0ab0 \u0aa6\u0abe\u0a82\u0aa1\u0ac0 \u0ab8\u0aa4\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a97\u0acd\u0ab0\u0ab9\u0aa8\u0ac7 \u0aaf\u0abe\u0aa6 \u0a95\u0ab0\u0ac0 \u0ab0\u0ab9\u0acd\u0aaf\u0abe\u0a82 \u0a9b\u0ac7 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "India's Independence Day", "hover_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day", "share_text": "Remembering the Dandi March on India's 69th Independence Day #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41", "share_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 69-\u0d3e\u0d02 \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d7d \u0d26\u0d23\u0d4d\u0d21\u0d3f \u0d2f\u0d3e\u0d24\u0d4d\u0d30 \u0d05\u0d28\u0d41\u0d38\u0d4d\u0d2e\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d4d\u0d28\u0d41 #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u0995\u09a5\u09be \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ec\u09ef\u09a4\u09ae \u09b8\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b6\u09c7 \u09a1\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09bf \u09ae\u09be\u09b0\u09cd\u099a \u09b8\u09cd\u09ae\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09be #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6", "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1", "share_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 69\u0ca8\u0cc7 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u200d\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cc1 \u0ca6\u0c82\u0ca1\u0cbf \u0caf\u0cbe\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0cc6\u0caf \u0ca8\u0cc6\u0ca8\u0caa\u0cc1 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u092e\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u096c\u096f\u0914\u0901 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938\u092e\u093e \u0921\u0928\u094d\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0938\u092e\u094d\u091d\u0901\u0926\u0948 ! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e", "share_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a47 69\u0a35\u0a47 \u0a38\u0a41\u0a24\u0a70\u0a24\u0a30\u0a24\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38\u0a24 '\u0a24\u0a47 \u0a21\u0a3e\u0a02\u0a21\u0a40 \u0a2e\u0a3e\u0a30\u0a1a \u0a28\u0a42\u0a70 \u0a2f\u0a3e\u0a26 \u0a15\u0a30\u0a28\u0a3e #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924", "share_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u094d\u092f\u093e 69\u0935\u094d\u092f\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f \u0926\u093f\u0928\u0940 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0947\u091a\u0947 \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 \u0915\u0930\u0924 \u0906\u0939\u094b\u0924 #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923", "share_text": "\u092d\u093e\u093e\u0930\u0924 \u0915\u0947 69\u0935\u0947\u0902 \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u092a\u0930 \u0926\u093e\u0902\u0921\u0940 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u093e \u0938\u094d\u092e\u0930\u0923 #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c26\u0c47\u0c36 69\u0c35 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 \u0c38\u0c02\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c2d\u0c02\u0c17\u0c3e \u0c26\u0c02\u0c21\u0c3f \u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c28\u0c41 \u0c17\u0c41\u0c30\u0c4d\u0c24\u0c41 \u0c1a\u0c47\u0c38\u0c41\u0c15\u0c4b\u0c02\u0c21\u0c3f #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd", "share_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 69\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b89\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b9a\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95\u0bbf\u0bb0\u0b95\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bcb\u0bae\u0bcd"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/india-independence-day-2015-5144578369781760.2-hp2x.png", "query": "India's Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nfmu-ftk520Hu9McTMnRmUuNqEL8Vd76aDgkBtAGARVMo3gqioTwG727cxaG3JTJ9pTY9MYNc7Q4-namuimT9ww4dqhen8XTlgJH8Ts"}, {"hires_height": 363, "share_text": "Korea Liberation Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "korea-liberation-day-2015", "title": "Korea Liberation Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 15], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": "2015 \uad11\ubcf5\uc808 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/korea-liberation-day-2015-5150645329854464-hp2x.jpg", "query": "Korea Liberation Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zmGgY29qq5evCg6p5CiUFYxd48rvZj-xxd-365YaXWffg6kt4AkTlCyb7WP1wDN-hHhCWWWC3sJZNMta8Sm5TWdDnqK9dIThKleLSxI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday #GoogleDoodle", "name": "edith-nesbits-155th-birthday", "title": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/edith_nesbits_89th_birthday-2009006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}, "en": {"query": "Edith Nesbit", "hover_text": "Edith Nesbit's 155th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bRFoLvYTPfFZxYvyVqoMUKNWBz_A9jKZe3sOgyxuPDkQCYoa2zBTRvv9AjXRDWaYAJ_W68Agh9udBcfAzHUh5ncaJRoXmdctc1IUDSMNnA=s660", "query": "Edith Nesbit", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dmm3sMZ9yk14FQDqdZLgzxIjkdGjaTSKdcY1FvELsFSv_bgrs0u9yjTan_nvWO3HHrZ1Re3MYGOmOLQXPkM7K98HLKvkZPEs76WFH2TP1A"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 12], "height": 160, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KyzhAcxYReor3GOLm7Q7SUt90mjlIwOksPTkh1ocwMJaHwQ5hbBgAitjZo7aQNicUd0BLgaxYOfoHOMOd4cEMsklCEXLbuPT11qoHGc=s660", "query": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "alternate_url": "", "id": 2793597, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "national-liberation-day-of-korea-2010", "title": "National Liberation Day of Korea 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/korea10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 8, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\uad11\ubcf5\uc808", "hover_text": "\uc81c 65\uc8fc\ub144 \uad11\ubcf5\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/A4ln01odhbcv0WQKGasu9QdqOBIqakiejjnlyn974pd5bf4EnqpjW7AqI9J6ZL4JviqhjPKXrlsd5bJryJY2xjGEZleFzrqXfRBtq92l=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "is_dynamic": false, "width": 361, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "sally-rides-64th-birthday", "title": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 26], "hires_width": 1000, "translations": {"el": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Sally Ride", "share_text": "64\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b1\u03cd\u03c4\u03b7 Sally Ride #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride\u2019s 64th Birthday", "share_text": "Astronaut Sally Ride was born 64 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride se 64e verjaarsdag", "share_text": "Die ruimtevaarder Sally Ride is vandag 64 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Sally Ride", "share_text": "Geimfarinn Sally Ride f\u00e6ddist fyrir 64 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride", "share_text": "64\u00b0 anniversario della nascita di Sally Ride #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564", "hover_text": "\u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 64 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 64 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0561\u0574\u0565\u0580\u056b\u056f\u0561\u0581\u056b \u056f\u056b\u0576 \u057f\u056b\u0565\u0566\u0565\u0580\u0561\u0563\u0576\u0561\u0581 \u054d\u0561\u056c\u056b \u054c\u0561\u0575\u0564\u0568"}, "zu": {"query": "U-Sally Ride", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-64 luka-Sally Ride", "share_text": "U-Sally Ride oyi-Austronaut wazalwa ngalolu suku eminyangeni engu-64 eyedlule! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride", "share_text": "64\u00ba Cumplea\u00f1os de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81", "share_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 64 \u0e9b\u0eb5 \u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ea5\u0eb5 \u0ec4\u0ea3\u0e94\u0ecc \u0e99\u0eb1\u0e81\u0e9a\u0eb4\u0e99\u0ead\u0eb0\u0ea7\u0eb0\u0e81\u0eb2\u0e94\u0e8d\u0eb4\u0e87\u0e84\u0ebb\u0e99\u0e97\u0eb3\u0ead\u0eb4\u0e94\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81 #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921", "hover_text": "\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921\u0915\u094b \u096c\u096a\u0914\u0901 \u091c\u0928\u094d\u092e \u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": "\u0905\u0928\u094d\u0924\u0930\u093f\u0915\u094d\u0937 \u092f\u093e\u0924\u094d\u0930\u0940 \u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0907\u0921 \u096c\u096a \u0935\u0930\u094d\u0937  \u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u0906\u091c\u0915\u094b \u0926\u093f\u0928 \u091c\u0928\u094d\u092e\u093f\u090f\u0915\u0940 \u0925\u093f\u0907\u0928\u094d \u0964 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Sally Ride 64-asis gimtadienis", "share_text": "Astronaut\u0117s Sally Ride 64-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride 64\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u9996\u4f4d\u9032\u5165\u592a\u7a7a\u7684\u7f8e\u570b\u5973\u592a\u7a7a\u4eba Sally Ride \u8a95\u751f\u65bc 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 64 \u0e1b\u0e35 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c", "share_text": "\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e2d\u0e27\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e41\u0e0b\u0e25\u0e25\u0e35\u0e48 \u0e44\u0e23\u0e14\u0e4c \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 64 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Aniversario 64 de Sally Ride", "share_text": "Aniversario 64 de Sally Ride #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd", "hover_text": "\u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0bb5\u0bbf\u0ba3\u0bcd\u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf \u0bb5\u0bc0\u0bb0\u0bb0\u0bcd \u0b9a\u0bbe\u0bb2\u0bbf \u0bb0\u0bc8\u0b9f\u0bcd 64 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc1\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1 \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Il y a 64 ans naissait Sally Ride", "share_text": "Il y a 64 ans naissait l'astronaute Sally Ride #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434", "share_text": "\u0410\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0432\u0442\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0434 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64 vuotta Sally Riden syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "64 vuotta Sally Riden, yhdysvaltalaisen fyysikon ja NASAn astronautin, syntym\u00e4st\u00e4! #GoogleDoodle "}, "ja": {"query": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9", "hover_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30b5\u30ea\u30fc \u30e9\u30a4\u30c9 \u751f\u8a95 64 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64\u00ba Anivers\u00e1rio de Sally Ride", "share_text": "A astronauta Sally Ride nasceu h\u00e1 64 anos! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "hover_text": "64 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434", "share_text": "\u0421\u0430\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0458\u0434, \u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0443\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430 #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc", "hover_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc0d0\ub9ac \ub77c\uc774\ub4dc \ud0c4\uc0dd 64\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6ed5\u00b7\u83b1\u5fb7\u535a\u58eb 64\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u7f8e\u56fd\u5b87\u822a\u5458\u8428\u8389\u00b7\u83b1\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e 64\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u064464 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0644\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f"}, "sr-Latn": {"query": "Sali Rajd", "hover_text": "64 godine od ro\u0111enja Sali Rajd", "share_text": "Sali Rajd, astronautkinja #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "Hari Lahir Sally Ride ke-64", "share_text": "Angkasawan Sally Ride dilahirkan 64 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Sally Ride", "hover_text": "64. obletnica rojstva Sally Ride", "share_text": "Astronavtka Sally Ride se je rodila na dana\u0161nji dan pred 64 leti! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/sally-rides-64th-birthday-4870670991228928-hp2x.gif", "query": "Sally Ride", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KMl_pW2Jn6OiV9uQ03nTMN6nj07aMq3g3VgCli07WFxUGCz5mhcDuy6GrS4LnTdhM0CLXv-UcaYJWgKyQ3Ixjp8v6qSPErKP3Jo_XU27"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico) #GoogleDoodle", "name": "teachers-day-2015-puerto-rico", "title": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-puerto-rico-5099123925581824.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 8], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vkwFpjnIzn-4dsHskRAQnIWxRM9w0qOxMLK-LzSXgII7zEokwlQF9du82ecWmwQdOVuyB7IRRS2jtX-WGK2Z6NFE0LhWTPmwb_2iGVk=s660", "query": "Teacher's Day 2015 (Puerto Rico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pqu2EKOfboGbpRroBC5p4eKTKLHlrjGXizoXBJXvHTsTiWSvEPBZwJEH3uOlhF3lAk2bBVkLaLegQW-O5WjnsSbHgOoNvfj3356Kd0KF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy Mother's Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-es-hu-lt-pt", "title": "Mother's Day 2015 (ES, HU, LT, PT)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-spain-5108058933952512.2-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015!", "share_text": "Happy Mother's Day 2015! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Dia da M\u00e3e", "hover_text": "Feliz Dia da M\u00e3e 2015!", "share_text": "Feliz Dia da M\u00e3e 2015! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia de la Mare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015!", "share_text": "Feli\u00e7 Dia de la Mare 2015! #Google Doodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k Napja", "hover_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog Any\u00e1k Napj\u00e1t! #Google Doodle"}, "lt": {"query": "Mamos diena 2015", "hover_text": "Su motinos diena 2015!", "share_text": "Su mamos diena! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Amaren eguna", "hover_text": "Amaren egun zoriontsua 2015!", "share_text": "Amaren egun zoriontsua 2015! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda da Nai", "hover_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015!", "share_text": "Feliz D\u00eda da Nai 2015! #Google Doodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Wsp78yo0OpD6Sjs9pTlZv16ixxmi0OnIcKHJ8NI8D7rt85jemxanBETSbZcllvYGNrn3ZBd1547Phs6PeVavll3WZErXNXzt05eM8xj2tQ=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/f7fTbUnHjs45UGiU3mibiyqanUNmUu_eeA_jbvzqIuS5Ht0oOFnpHbZlhRJNQ-dkO9Sm6oeUZpTiIbK91s80JD1QDUv51U4D35wL9h_1"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "71st-anniversary-of-the-wizard-of-oz", "title": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "url": "//www.google.com/logos/2010/oz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00f3z, a csod\u00e1k csod\u00e1ja", "hover_text": "Az \u00d3z, a nagy var\u00e1zsl\u00f3 premierj\u00e9nek 71. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Wizard of Oz", "hover_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wizard of Oz", "hover_text": "71e verjaardag van De Tovenaar van Oz", "share_text": ""}, "es": {"query": "El Mago de Oz", "hover_text": "71 Aniversario del Mago de Oz", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feiticeiro de Oz", "hover_text": "71\u00ba anivers\u00e1rio do Feiticeiro de Oz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e64", "hover_text": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e6471\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac", "hover_text": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac 71\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mago di Oz", "hover_text": "71\u00b0 anniversario del Mago di Oz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "hover_text": "71 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Troldmanden fra Oz", "hover_text": "71 \u00e5rsdagen for Troldmanden fra Oz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a", "hover_text": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "share_text": ""}, "ga": {"query": "An Dra\u00edod\u00f3ir d'Oz", "hover_text": "An 71\u00fa cuimhneach\u00e1n ar an Wizard of Oz", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010carovnik iz Oza", "hover_text": "71. obletnica \u010carovnika iz Oza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ihmemaa Oz", "hover_text": "71 vuotta Ihmemaa Oz -elokuvan ensi-illasta", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitorul din Oz", "hover_text": "A 71-a aniversare a filmului Vr\u0103jitorul din Oz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044", "hover_text": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044 71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Czarnoksi\u0119\u017cnik z krainy Oz", "hover_text": "71 lat Czarnoksi\u0119\u017cnika z krainy Oz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qP2Xzj2Y_NvBwy4N9p6x5IEVrVBqGUvqGdOdVXZSNiAHTZ3nNwFqlNzKJio58yNLth29zTosHOC1hXulVGLd7bi391ADFfy_dChnEIw=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Doodle 4 Google", "boat", "mom", "D4G"], "is_highlighted": false, "translations": {"th": {"query": "http://www.google.co.th/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e14\u0e18\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32 \u0e04\u0e30\u0e19\u0e30\u0e21\u0e30", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-doodle-4-google-2010-thailand-winner", "countries": ["Thailand"], "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_th-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 99001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "erwin-schrodingers-126th-birthday", "title": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/erwin_schrdingers_126th_birthday-2002007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "126\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "id": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Erwin Schr\u00f6dinger ke-126", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Erv\u012bns \u0160r\u0113dingers", "hover_text": "Erv\u012bna \u0160r\u0113dingera 126. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Naissance d'Erwin Schr\u00f6dinger il y a 126 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. rojstni dan Erwina Schr\u00f6dingerja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Erwina Schr\u00f6dingera", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u0986\u09b0\u0989\u0987\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1\u09bf\u0999\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ec-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. Geburtstag von Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70", "hover_text": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5c14\u6e29\u00b7\u859b\u5b9a\u8c14", "hover_text": "\u5965\u5730\u5229\u7406\u8bba\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u91cf\u5b50\u529b\u5b66\u5148\u9a71\u859b\u5b9a\u8c14 126\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0456\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ea3DtinztbjbHtPDaOVI1o6PSBxqNcSQlfOxV_cADAUVRfoCp0GZwGf1lE5pxRwRFdFUTnXAs1_O2IrMGygO_B1pdlgLAs_uweuhX0U=s660", "query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z1m6ZAzXzUMnsfvfkmd1kVz-q95jRF0F9O7VOMhsTHbyjVD2ajG8_BT4-mbpD7wcBmjOH_crpd9ELn1R0FDSLgcIaiSG_iX4rpirQXK0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Closing Ceremony 2012 #GoogleDoodle", "name": "closing-ceremony-2012", "title": "Closing Ceremony 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/closing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u039b\u03ae\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u039b\u03ae\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "London 2012 Closing Ceremony", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 afsluiting", "hover_text": "Londen 2012 Afsluitingseremonie", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud3d0\ub9c9\uc2dd", "hover_text": "\ud3d0\ub9c9\uc2dd", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 cerim\u00f2nia de clausura", "hover_text": "Cerim\u00f2nia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1218\u12dd\u130a\u12eb  \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1218\u12dd\u130a\u12eb  \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 cerimonia di chiusura olimpiadi", "hover_text": "Londra 2012, Cerimonia di chiusura dei Giochi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05d4\u05e0\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05e0\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, zav\u011bre\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0641\u0644 \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646\u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u062d\u0641\u0644 \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646\u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 searmanas cr\u00edochnaithe", "hover_text": "Londain 2012, searmanas cr\u00edochnaithe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "Umcombi wokuvala we-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Itxiera ekitaldia", "hover_text": "Londres 2012, Itxiera Ekitaldia", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 l\u00f5putseremoonia", "hover_text": "London 2012, l\u00f5putseremoonia", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cerimonia de clausura Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Cerimonia de clausura", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Ceremonia de clausura", "hover_text": "Ceremonia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Closing Ceremony", "hover_text": "London 2012 Closing Ceremony", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 olimpiada ba\u011flan\u0131\u015f m\u0259rasimi", "hover_text": "Olimpiada Oyunlar\u0131n\u0131n Ba\u011flan\u0131\u015f M\u0259rasimi, London 2012", "share_text": ""}, "nl": {"query": "afsluitingsceremonie", "hover_text": "Londen 2012 Afsluitingsceremonie", "share_text": ""}, "nn": {"query": "london ol avslutningsseremoni", "hover_text": "London 2012 - avslutningsseremoni", "share_text": ""}, "no": {"query": "london ol avslutningsseremoni", "hover_text": "London 2012 - avslutningsseremoni", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 kapan\u0131\u015f seremonisi", "hover_text": "Londra 2012, Kapan\u0131\u015f Seremonisi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 nosl\u0113guma ceremonija", "hover_text": "Londonas 2012 nosl\u0113guma ceremonija", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 u\u017edarymo ceremonija", "hover_text": "Londonas 2012, u\u017edarymo ceremonija", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ceremonia de clausura Londres 2012", "hover_text": "Ceremonia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "is": {"query": "\u00f3lymp\u00eduleikar 2012", "hover_text": "Lokah\u00e1t\u00ed\u00f0, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 ceremonia zamkni\u0119cia", "hover_text": "Londyn 2012, ceremonia zamkni\u0119cia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u0451 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e", "hover_text": "\u0426\u044b\u0440\u044b\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0446\u044c\u0446\u044f \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d\u0435 2012", "share_text": ""}, "fr": {"query": "c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture Londres 2012", "hover_text": "JO Londres 2012, c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 majlis penutup", "hover_text": "London 2012 Majlis Penutup", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ceremonija zatvaranja", "hover_text": "London 2012., ceremonija zatvaranja igara", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "\u09b8\u09ae\u09be\u09aa\u09cd\u09a4\u09bf \u0989\u09ce\u09b8\u09ac, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "London 2012 Schlussfeier", "hover_text": "London 2012 - Schlussfeier", "share_text": ""}, "da": {"query": "Afslutningsceremoni", "hover_text": "London 2012, Afslutningsceremoni", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Cerim\u00f4nia de Encerramento", "hover_text": "Londres 2012, Cerim\u00f4nia de Encerramento", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ceremonija zatvaranja", "hover_text": "London 2012., ceremonija zatvaranja igara", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Loppuseremonia", "hover_text": "Lontoo 2012 Loppuseremonia", "share_text": ""}, "hu": {"query": "olimpiai j\u00e1t\u00e9kok z\u00e1r\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "hover_text": "London 2012, z\u00e1r\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9589\u4f1a\u5f0f", "hover_text": "\u9589\u4f1a\u5f0f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 ceremonia de \u00eenchidere", "hover_text": "Londra 2012 Ceremonia de \u00cenchidere", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yopilish Marosimi", "hover_text": "2012 Yozgi Olimpiada O'yinlari - Yopilish Marosimi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Cerim\u00f3nia de Encerramento", "hover_text": "Londres 2012 Cerim\u00f3nia de Encerramento", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u9589\u5e55\u5f0f", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u9589\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ceremonia de \u00eenchidere", "hover_text": "London 2012, ceremonia de \u00eenchidere", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 sherehe za kufunga michezo", "hover_text": "London 2012, Sherehe za kufunga michezo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 avslutningsceremoni", "hover_text": "London 2012, Avslutningsceremoni", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "z\u00e1vere\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, z\u00e1vere\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u95ed\u5e55\u5f0f", "hover_text": "\u95ed\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0447\u0430\u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 zaklju\u010dna slovesnost", "hover_text": "London 2012 zaklju\u010dna slovesnost", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u093e\u0902\u0917\u0924\u093e \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u093e\u0902\u0917\u0924\u093e \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IxkosPNFSWzdf-BNXechaHIhPs7uK92EhZD9xehnubQY3hao2k1VNcVpuEJxh4tBVRP7SuO9UW6roQ4aD2Ya__zE73H5jtW71abEUaCdaw=s660", "query": "London 2012 closing ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-thailand", "title": "Mother's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015", "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O-A0S8_VGbdnHggsZ72tpAX8hJWTN9oyErPxhtaGKcVOD0F-HQiOsiUfuwCwc4FpTaicXIyDiRZHDtPDYntabwtfTquT0dV3V4N1i0UXSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Rhythmic Gymnastics #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-rhythmic-gymnastics", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Rhythmic Gymnastics", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_rhythm.gif", "run_date_array": [2008, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sm-rKh5YnDs5yxXYIA2MHI-jlfWnW6fd3CBirqmVVk9A_wIe0FqLC__utqygFkVWgHb8Q0OGrtKyWeomZRtlqIvaczzbSuAnWiuJqBo=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower-2014-us", "title": "Perseid Meteor Shower 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/perseid-meteor-shower-2014-us-5639025176084480-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid Meteor Shower 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qtJZN49ieZt6E8Unqs6pmHMaAISqoMhrcd7AciL6pyCUgOc1tQeyMvuG55xKaCgxzFUhtTEpLG7dr_WbP6HYEYOP4b2q8NBWsMEf4u1y=s660", "query": "Perseid Meteor Shower", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeMAdKHTkOFqBhfwKwjNXW9-5tBkfcZ3gcHgE4af37of3jOBUOlCldsSsPwMEjuwQZG07ljMEINAEr-07jvfbwP9gzbnTCIumTMvaWzB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Awa Odori #GoogleDoodle", "name": "awa-odori", "title": "Awa Odori", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/awa-odori-5893491326451712-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u963f\u6ce2\u8e0a\u308a", "hover_text": "\u963f\u6ce2\u8e0a\u308a ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MCnk1SpBfk0bH2h6fpTnJdPDZ_HCFh-nE2a5L8VHP9r4B6y7se0c89ukt8xoOHrUGBZDrQsjtvUxelG-XTcAIrw2kYCp0kg82aKVg-9l=s660", "query": "Awa Odori", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w2GNCWad0V1tsnyKL4qmuCDXogNgjIptioAB7Z11_4aFxZdsuKjSSAgowZIEmOj_f5aTta_OmtUvqx-82oqofek_8vptrSKwdSCWIRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-thailand", "title": "Mother's Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-thailand-5330541373030400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thai Mother's Day 2014", "hover_text": "Have you told your mother you love her today? ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2557", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e04\u0e38\u0e13\u0e1a\u0e2d\u0e01\u0e23\u0e31\u0e01\u0e41\u0e21\u0e48\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e22\u0e31\u0e07", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvyfn-qyjuuYIjH_Vooy0k0R6JsM5cYfITkGm6QlmA3XZR7zuqp-5oiOextst5aAGm6nP8ecnxs-iFekwwCSItZDLBmt8CCQOr1LyDg=s660", "query": "Thai Mother's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZfKMVftFIoMrcgOy6_mYB18ocA657KYUwMqS6UJY-nPFa13CobXW47eplS07c7QYcioTnQYmBoyEXUGxtnbtwl-P17ojlWDwG4g40pc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz #GoogleDoodle", "name": "71st-anniversary-of-the-wizard-of-oz", "title": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "url": "//www.google.com/logos/2010/oz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00f3z, a csod\u00e1k csod\u00e1ja", "hover_text": "Az \u00d3z, a nagy var\u00e1zsl\u00f3 premierj\u00e9nek 71. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Wizard of Oz", "hover_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wizard of Oz", "hover_text": "71e verjaardag van De Tovenaar van Oz", "share_text": ""}, "es": {"query": "El Mago de Oz", "hover_text": "71 Aniversario del Mago de Oz", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feiticeiro de Oz", "hover_text": "71\u00ba anivers\u00e1rio do Feiticeiro de Oz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e64", "hover_text": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e6471\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac", "hover_text": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac 71\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mago di Oz", "hover_text": "71\u00b0 anniversario del Mago di Oz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "hover_text": "71 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Troldmanden fra Oz", "hover_text": "71 \u00e5rsdagen for Troldmanden fra Oz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a", "hover_text": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "share_text": ""}, "ga": {"query": "An Dra\u00edod\u00f3ir d'Oz", "hover_text": "An 71\u00fa cuimhneach\u00e1n ar an Wizard of Oz", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010carovnik iz Oza", "hover_text": "71. obletnica \u010carovnika iz Oza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ihmemaa Oz", "hover_text": "71 vuotta Ihmemaa Oz -elokuvan ensi-illasta", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitorul din Oz", "hover_text": "A 71-a aniversare a filmului Vr\u0103jitorul din Oz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044", "hover_text": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044 71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Czarnoksi\u0119\u017cnik z krainy Oz", "hover_text": "71 lat Czarnoksi\u0119\u017cnika z krainy Oz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qP2Xzj2Y_NvBwy4N9p6x5IEVrVBqGUvqGdOdVXZSNiAHTZ3nNwFqlNzKJio58yNLth29zTosHOC1hXulVGLd7bi391ADFfy_dChnEIw=s660", "query": "The Wizard of Oz", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower", "title": "Perseid Meteor Shower", "url": "//www.google.com/logos/2009/perseids09.gif", "run_date_array": [2009, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03ce\u03c1\u03c9\u03bd - \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03b5\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "vi": {"query": "m\u01b0a sao b\u0103ng Perseid", "hover_text": "m\u01b0a sao b\u0103ng Perseid", "share_text": ""}, "it": {"query": "Perseidi", "hover_text": "Sciame meteorico delle Perseidi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d8\u05e8 \u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05de\u05d8\u05e8 \u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd '\u05e4\u05e8\u05e1\u05d9\u05d3\u05d9\u05dd'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "perseidy 2009", "hover_text": "Meteorick\u00fd d\u00e9\u0161\u0165 Perseid", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "hover_text": "\u0632\u062e\u0629 \u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Perseid", "hover_text": "Perseid Meteorito Erorketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "t\u00e4hesadu", "hover_text": "Perseiidide meteoorivool", "share_text": ""}, "id": {"query": "perseids", "hover_text": "Hujan Meteor Perseid", "share_text": ""}, "es": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Meteoros Perseidas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0436\u0434\u044c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Perseiden", "hover_text": "Perse\u00efden meteorenzwerm", "share_text": ""}, "lv": {"query": "augusta meteoru pl\u016bsma", "hover_text": "Perse\u012bdu meteoru pl\u016bsma", "share_text": ""}, "lt": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid\u0173 meteor\u0173 lietus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e34\u0e14", "hover_text": "\u0e1d\u0e19\u0e14\u0e32\u0e27\u0e15\u0e01\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e34\u0e14", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Meteoros Perseidas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "perseidy", "hover_text": "R\u00f3j meteor\u00f3w Perseidy", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043f\u044d\u0440\u0441\u044d\u0456\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u044d\u0442\u044d\u043e\u0440\u043d\u044b \u043f\u0430\u0442\u043e\u043a \u041f\u044d\u0440\u0441\u044d\u0456\u0434\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pers\u00e9ides 2009", "hover_text": "La nuit des \u00e9toiles filantes des Perseides", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "hr": {"query": "perzeidi", "hover_text": "Meteorski pljusak Perzeidi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Perseiden", "hover_text": "Die Perseiden-Sternschnuppen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "perse\u00eddeas", "hover_text": "Chuva de meteoros Perse\u00eddeas", "share_text": ""}, "bs": {"query": "perzeidi", "hover_text": "Meteorski pljusak Perzeidi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "perseidien meteoriparvi", "hover_text": "Perseidien meteoriparvi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "hover_text": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "perseide", "hover_text": "Curentul de meteori Perseide", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Chuva de meteoritos Perseidas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "hover_text": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "perseidy 2009", "hover_text": "Sp\u0155\u0161ka meteorov Perseid", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7", "hover_text": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0449 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/En2dtjsRQYDhgCTLEr5bLlG4RCKUGQQRsqBp2UhKSnpFMCaXtfeZnoXg5DpVvqatIc6W5_HrRDxc8pnDjKuaBIf-_-GpQA51I-gncOII=s660", "query": "perseids", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alfred Hitchcock's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfred-hitchcocks-104th-birthday", "title": "Alfred Hitchcock's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/hitchcock.gif", "run_date_array": [2003, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "alfred hitchcock", "hover_text": "Happy Birthday to Alfred Hitchcock", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gdOIzec01Rk3Tg6VaDe6oDUfuIE4vz_TdZW0h5icL7z22c4R2Nec9oP9CWEGZWa7EoJj8kH_E6cae8kYlZGJmdICwVlSguAVF88VyiGnxg=s660", "query": "alfred hitchcock", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 12], "height": 148, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qP2Xzj2Y_NvBwy4N9p6x5IEVrVBqGUvqGdOdVXZSNiAHTZ3nNwFqlNzKJio58yNLth29zTosHOC1hXulVGLd7bi391ADFfy_dChnEIw=s660", "query": "The Wizard of Oz", "alternate_url": "", "id": 2792286, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-doodle-4-google-2010-thailand-winner", "title": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_th-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "http://www.google.co.th/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e14\u0e18\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32 \u0e04\u0e30\u0e19\u0e30\u0e21\u0e30", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KyzhAcxYReor3GOLm7Q7SUt90mjlIwOksPTkh1ocwMJaHwQ5hbBgAitjZo7aQNicUd0BLgaxYOfoHOMOd4cEMsklCEXLbuPT11qoHGc=s660", "alternate_url": ""}, "title": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "is_dynamic": false, "width": 384, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "500th Anniversary of the Piri Reis Map #GoogleDoodle", "name": "500th-anniversary-of-the-piri-reis-map", "title": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "url": "//www.google.com/logos/2013/500th_anniversary_of_the_piri_reis_map-1696005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 7], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "Piri Reis", "hover_text": "Piri Reis Haritas\u0131'n\u0131n 500. Y\u0131l D\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9tn671PjT5omvyhJ6xEIiTkkw4ck0vaTeHpyOtwCOE-SEumZbBdKLVFm2sKFRJ6Gkq_uPtYP2Fbss7yxkXgH6IJQruo4c4JT9iILFJZP8A=s660", "query": "500th Anniversary of the Piri Reis Map", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xl1OjMUS6XGnSHASTqcWL5iZYs_eW2B1efoFHaaXYNtProhMQINlLCsMdPsIxKcZkFgomnz8cYI0p_G20lKSsmp5-K7yVCJm1JLIJSQK"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Queens Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "queens-day-2013", "title": "Queens Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/queens_day_2013-1431005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Queensday 2013", "hover_text": "Queensday 2013: Best Wishes to King Willem-Alexander!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wens Wereldwijd", "hover_text": "Koninginnedag 2013: Veel Geluk Koning Willem-Alexander!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XiMaECwWZ7Dv17hRstULithwNKWWWIXi8VUgTFWJ5_FKnEL2hH109arWTRwBhs5KBEJlr9Kj4pZTkm_mCIEnFJESytWL8w1Q5KcDsfLE=s660", "query": "Queensday 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HdlCCf-WVzrgTQM1o4-tHkn9WVfcw9Awjv4LaXVA_Ge7cm4MpDVKbsRBZRAvkkwGkqissXNqnM7fC9CJaia4bQt8LxmwyJRLWfJ8E4aU"}, {"hires_height": 0, "share_text": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India #GoogleDoodle", "name": "160th-anniversary-of-the-first-passenger-train-in-india", "title": "160th Anniversary of the First Passenger Train in India", "url": "//www.google.com/logos/2013/160th_anniversary_of_the_first_passenger_train_in_india-1361006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 16], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "India's first passenger train journey", "hover_text": "India's first passenger train", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/VYsU0ARLtZyAt1ubXbybcSuG8xXtLkiab3HC2tEEpYCBER2oZJn2eGQF3w6Rb0naMAsvK9I1C1tyQw0JR21eNuadUU-tusBxIm9lTYw=s660", "query": "India's first passenger train journey", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GSZWgjOuQbAkzoqUdHl7Lsz5F0Bk5qRNATkNC7_iY7J8ch36QBGh2_NTVB4T75RK8hdpFK8nsratsIJperuOGaTSWHMhW349gUU-jpQ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ecuador-independence-day-2010", "title": "Ecuador Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/ecuador_ind10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Ecuador", "hover_text": "Independencia de Ecuador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wC4XKXzM5hIvQeJyxDqYnjbAQ5DTzcZnK86hLJHnpHXBhl7Q9kwT1SIklXZkWCNC4oKk3o0n0A_oUrHAmC-5uiif1eown5GQrbEnfdTiSg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Toto", "Cowardly Lion", "Tin Man", "poppies", "Dorothy", "emerald city", "Scarecrow", "yellow brick road"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00f3z, a csod\u00e1k csod\u00e1ja", "hover_text": "Az \u00d3z, a nagy var\u00e1zsl\u00f3 premierj\u00e9nek 71. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Wizard of Oz", "hover_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wizard of Oz", "hover_text": "71e verjaardag van De Tovenaar van Oz", "share_text": ""}, "es": {"query": "El Mago de Oz", "hover_text": "71 Aniversario del Mago de Oz", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feiticeiro de Oz", "hover_text": "71\u00ba anivers\u00e1rio do Feiticeiro de Oz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e64", "hover_text": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e6471\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac", "hover_text": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac 71\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mago di Oz", "hover_text": "71\u00b0 anniversario del Mago di Oz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "hover_text": "71 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Troldmanden fra Oz", "hover_text": "71 \u00e5rsdagen for Troldmanden fra Oz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a", "hover_text": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "share_text": ""}, "ga": {"query": "An Dra\u00edod\u00f3ir d'Oz", "hover_text": "An 71\u00fa cuimhneach\u00e1n ar an Wizard of Oz", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010carovnik iz Oza", "hover_text": "71. obletnica \u010carovnika iz Oza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ihmemaa Oz", "hover_text": "71 vuotta Ihmemaa Oz -elokuvan ensi-illasta", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitorul din Oz", "hover_text": "A 71-a aniversare a filmului Vr\u0103jitorul din Oz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044", "hover_text": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044 71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Czarnoksi\u0119\u017cnik z krainy Oz", "hover_text": "71 lat Czarnoksi\u0119\u017cnika z krainy Oz", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz #GoogleDoodle", "name": "71st-anniversary-of-the-wizard-of-oz", "countries": ["Argentina", "Australia", "Chile", "China", "Colombia", "Denmark", "Finland", "Hong Kong", "Hungary", "Ireland", "Israel", "Italy", "Japan", "Macedonia (FYROM)", "Mexico", "Netherlands", "New Zealand", "Poland", "Portugal", "Romania", "Russia", "Slovenia", "South Korea", "Taiwan", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2010/oz10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 96001, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday #GoogleDoodle", "name": "erwin-schrodingers-126th-birthday", "title": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/erwin_schrdingers_126th_birthday-2002007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "hover_text": "126\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0388\u03c1\u03b2\u03b9\u03bd \u03a3\u03c1\u03ad\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "it": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00b0 anniversario della nascita di Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 126 \u05dc\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05e8\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05e8", "share_text": ""}, "zh-HK": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640126 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0625\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0631\u0648\u062f\u0646\u063a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Com\u00f3radh 126 bliain \u00f3 rugadh Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "id": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Hari Ulang Tahun Erwin Schr\u00f6dinger ke-126", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger's 126th birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dingers 126. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Erv\u012bns \u0160r\u0113dingers", "hover_text": "Erv\u012bna \u0160r\u0113dingera 126. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba aniversario del nacimiento de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Erwin Schr\u00f6dinger - 126. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "Naissance d'Erwin Schr\u00f6dinger il y a 126 ans", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u044c\u043e\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. rojstni dan Erwina Schr\u00f6dingerja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. godi\u0161njica ro\u0111enja Erwina Schr\u00f6dingera", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u0986\u09b0\u0989\u0987\u09a8 \u09b6\u09cd\u09b0\u09cb\u09a1\u09bf\u0999\u0997\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09ec-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126. Geburtstag von Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 \u00e9ve sz\u00fcletett Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3 \u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc \u751f\u8a95 126 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126 de ani de la na\u0219terea lui Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "126\u00ba anivers\u00e1rio de Erwin Schr\u00f6dinger", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70", "hover_text": "\uc5d0\ub974\ube48 \uc288\ub8b0\ub529\uac70 \ud0c4\uc0dd 126\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u57c3\u5c14\u6e29\u00b7\u859b\u5b9a\u8c14", "hover_text": "\u5965\u5730\u5229\u7406\u8bba\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\uff0c\u91cf\u5b50\u529b\u5b66\u5148\u9a71\u859b\u5b9a\u8c14 126\u5468\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u0440\u0432\u0456\u043d \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440", "hover_text": "126 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u0440\u0432\u0456\u043d\u0430 \u0428\u0440\u0435\u0434\u0456\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "hover_text": "\u5967\u5730\u5229\u7406\u8ad6\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u3001\u91cf\u5b50\u529b\u5b78\u5148\u9a45 Erwin Schr\u00f6dinger 126\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ea3DtinztbjbHtPDaOVI1o6PSBxqNcSQlfOxV_cADAUVRfoCp0GZwGf1lE5pxRwRFdFUTnXAs1_O2IrMGygO_B1pdlgLAs_uweuhX0U=s660", "query": "Erwin Schr\u00f6dinger", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z1m6ZAzXzUMnsfvfkmd1kVz-q95jRF0F9O7VOMhsTHbyjVD2ajG8_BT4-mbpD7wcBmjOH_crpd9ELn1R0FDSLgcIaiSG_iX4rpirQXK0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Closing Ceremony 2012 #GoogleDoodle", "name": "closing-ceremony-2012", "title": "Closing Ceremony 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/closing-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u039b\u03ae\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u03a4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c4\u03ae \u039b\u03ae\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "London 2012 Closing Ceremony", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 afsluiting", "hover_text": "Londen 2012 Afsluitingseremonie", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud3d0\ub9c9\uc2dd", "hover_text": "\ud3d0\ub9c9\uc2dd", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 cerim\u00f2nia de clausura", "hover_text": "Cerim\u00f2nia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1218\u12dd\u130a\u12eb  \u1260\u12d3\u120d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1218\u12dd\u130a\u12eb  \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 cerimonia di chiusura olimpiadi", "hover_text": "Londra 2012, Cerimonia di chiusura dei Giochi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05d4\u05e0\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d8\u05e7\u05e1 \u05e0\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, zav\u011bre\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062d\u0641\u0644 \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646\u0662\u0660\u0661\u0662", "hover_text": "\u062d\u0641\u0644 \u062e\u062a\u0627\u0645 \u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646\u0662\u0660\u0661\u0662", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 searmanas cr\u00edochnaithe", "hover_text": "Londain 2012, searmanas cr\u00edochnaithe", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "Umcombi wokuvala we-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Itxiera ekitaldia", "hover_text": "Londres 2012, Itxiera Ekitaldia", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 l\u00f5putseremoonia", "hover_text": "London 2012, l\u00f5putseremoonia", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Cerimonia de clausura Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Cerimonia de clausura", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Ceremonia de clausura", "hover_text": "Ceremonia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Closing Ceremony", "hover_text": "London 2012 Closing Ceremony", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 olimpiada ba\u011flan\u0131\u015f m\u0259rasimi", "hover_text": "Olimpiada Oyunlar\u0131n\u0131n Ba\u011flan\u0131\u015f M\u0259rasimi, London 2012", "share_text": ""}, "nl": {"query": "afsluitingsceremonie", "hover_text": "Londen 2012 Afsluitingsceremonie", "share_text": ""}, "nn": {"query": "london ol avslutningsseremoni", "hover_text": "London 2012 - avslutningsseremoni", "share_text": ""}, "no": {"query": "london ol avslutningsseremoni", "hover_text": "London 2012 - avslutningsseremoni", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 kapan\u0131\u015f seremonisi", "hover_text": "Londra 2012, Kapan\u0131\u015f Seremonisi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 nosl\u0113guma ceremonija", "hover_text": "Londonas 2012 nosl\u0113guma ceremonija", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 u\u017edarymo ceremonija", "hover_text": "Londonas 2012, u\u017edarymo ceremonija", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Ceremonia de clausura Londres 2012", "hover_text": "Ceremonia de clausura de Londres 2012", "share_text": ""}, "is": {"query": "\u00f3lymp\u00eduleikar 2012", "hover_text": "Lokah\u00e1t\u00ed\u00f0, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 ceremonia zamkni\u0119cia", "hover_text": "Londyn 2012, ceremonia zamkni\u0119cia", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u0451 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e", "hover_text": "\u0426\u044b\u0440\u044b\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0446\u044c\u0446\u044f \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u043a\u0456\u0445 \u0433\u0443\u043b\u044c\u043d\u044f\u045e \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d\u0435 2012", "share_text": ""}, "fr": {"query": "c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture Londres 2012", "hover_text": "JO Londres 2012, c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e", "hover_text": "\u0426\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 majlis penutup", "hover_text": "London 2012 Majlis Penutup", "share_text": ""}, "hr": {"query": "ceremonija zatvaranja", "hover_text": "London 2012., ceremonija zatvaranja igara", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 closing ceremony", "hover_text": "\u09b8\u09ae\u09be\u09aa\u09cd\u09a4\u09bf \u0989\u09ce\u09b8\u09ac, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "London 2012 Schlussfeier", "hover_text": "London 2012 - Schlussfeier", "share_text": ""}, "da": {"query": "Afslutningsceremoni", "hover_text": "London 2012, Afslutningsceremoni", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Cerim\u00f4nia de Encerramento", "hover_text": "Londres 2012, Cerim\u00f4nia de Encerramento", "share_text": ""}, "bs": {"query": "ceremonija zatvaranja", "hover_text": "London 2012., ceremonija zatvaranja igara", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Loppuseremonia", "hover_text": "Lontoo 2012 Loppuseremonia", "share_text": ""}, "hu": {"query": "olimpiai j\u00e1t\u00e9kok z\u00e1r\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "hover_text": "London 2012, z\u00e1r\u00f3\u00fcnneps\u00e9g", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9589\u4f1a\u5f0f", "hover_text": "\u9589\u4f1a\u5f0f", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 ceremonia de \u00eenchidere", "hover_text": "Londra 2012 Ceremonia de \u00cenchidere", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Yopilish Marosimi", "hover_text": "2012 Yozgi Olimpiada O'yinlari - Yopilish Marosimi", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Cerim\u00f3nia de Encerramento", "hover_text": "Londres 2012 Cerim\u00f3nia de Encerramento", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u9589\u5e55\u5f0f", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u9589\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Ceremonia de \u00eenchidere", "hover_text": "London 2012, ceremonia de \u00eenchidere", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 sherehe za kufunga michezo", "hover_text": "London 2012, Sherehe za kufunga michezo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 avslutningsceremoni", "hover_text": "London 2012, Avslutningsceremoni", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "z\u00e1vere\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, z\u00e1vere\u010dn\u00fd ceremoni\u00e1l", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u95ed\u5e55\u5f0f", "hover_text": "\u95ed\u5e55\u5f0f", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0430 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0447\u0430\u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0432\u0430\u0440\u0430\u045a\u0435 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0430\u0440\u0430 \u0443 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0443", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0456\u044f \u0437\u0430\u043a\u0440\u0438\u0442\u0442\u044f \u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0456\u0433\u043e\u0440", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 zaklju\u010dna slovesnost", "hover_text": "London 2012 zaklju\u010dna slovesnost", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u093e\u0902\u0917\u0924\u093e \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u093e\u0902\u0917\u0924\u093e \u0938\u092e\u093e\u0930\u0902\u092d", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IxkosPNFSWzdf-BNXechaHIhPs7uK92EhZD9xehnubQY3hao2k1VNcVpuEJxh4tBVRP7SuO9UW6roQ4aD2Ya__zE73H5jtW71abEUaCdaw=s660", "query": "London 2012 closing ceremony", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2015-thailand", "title": "Mother's Day 2015 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 12], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2015", "share_text": "Happy Mother's Day 2015 #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48 2558 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/mothers-day-2015-thailand-5743518051991552.2-hp2x.gif", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/O-A0S8_VGbdnHggsZ72tpAX8hJWTN9oyErPxhtaGKcVOD0F-HQiOsiUfuwCwc4FpTaicXIyDiRZHDtPDYntabwtfTquT0dV3V4N1i0UXSw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Rhythmic Gymnastics #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-rhythmic-gymnastics", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Rhythmic Gymnastics", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_rhythm.gif", "run_date_array": [2008, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sm-rKh5YnDs5yxXYIA2MHI-jlfWnW6fd3CBirqmVVk9A_wIe0FqLC__utqygFkVWgHb8Q0OGrtKyWeomZRtlqIvaczzbSuAnWiuJqBo=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-doodle-4-google-2010-thailand-winner", "title": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_th-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"th": {"query": "http://www.google.co.th/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google \u0e0a\u0e19\u0e30\u0e40\u0e25\u0e34\u0e28\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e44\u0e17\u0e22 \u0e42\u0e14\u0e22\u0e40\u0e17\u0e2d\u0e14\u0e18\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32 \u0e04\u0e30\u0e19\u0e30\u0e21\u0e30", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KyzhAcxYReor3GOLm7Q7SUt90mjlIwOksPTkh1ocwMJaHwQ5hbBgAitjZo7aQNicUd0BLgaxYOfoHOMOd4cEMsklCEXLbuPT11qoHGc=s660", "query": "Mother's Day / Doodle 4 Google 2010 - Thailand Winner", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower 2014 (US) #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower-2014-us", "title": "Perseid Meteor Shower 2014 (US)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/perseid-meteor-shower-2014-us-5639025176084480-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Perseid Meteor Shower", "hover_text": "Perseid Meteor Shower 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qtJZN49ieZt6E8Unqs6pmHMaAISqoMhrcd7AciL6pyCUgOc1tQeyMvuG55xKaCgxzFUhtTEpLG7dr_WbP6HYEYOP4b2q8NBWsMEf4u1y=s660", "query": "Perseid Meteor Shower", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jeMAdKHTkOFqBhfwKwjNXW9-5tBkfcZ3gcHgE4af37of3jOBUOlCldsSsPwMEjuwQZG07ljMEINAEr-07jvfbwP9gzbnTCIumTMvaWzB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Awa Odori #GoogleDoodle", "name": "awa-odori", "title": "Awa Odori", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/awa-odori-5893491326451712-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u963f\u6ce2\u8e0a\u308a", "hover_text": "\u963f\u6ce2\u8e0a\u308a ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MCnk1SpBfk0bH2h6fpTnJdPDZ_HCFh-nE2a5L8VHP9r4B6y7se0c89ukt8xoOHrUGBZDrQsjtvUxelG-XTcAIrw2kYCp0kg82aKVg-9l=s660", "query": "Awa Odori", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w2GNCWad0V1tsnyKL4qmuCDXogNgjIptioAB7Z11_4aFxZdsuKjSSAgowZIEmOj_f5aTta_OmtUvqx-82oqofek_8vptrSKwdSCWIRw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2014 (Thailand) #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2014-thailand", "title": "Mother's Day 2014 (Thailand)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/mothers-day-2014-thailand-5330541373030400-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Thai Mother's Day 2014", "hover_text": "Have you told your mother you love her today? ", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e41\u0e21\u0e48\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34 2557", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e35\u0e49\u0e04\u0e38\u0e13\u0e1a\u0e2d\u0e01\u0e23\u0e31\u0e01\u0e41\u0e21\u0e48\u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e22\u0e31\u0e07", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvyfn-qyjuuYIjH_Vooy0k0R6JsM5cYfITkGm6QlmA3XZR7zuqp-5oiOextst5aAGm6nP8ecnxs-iFekwwCSItZDLBmt8CCQOr1LyDg=s660", "query": "Thai Mother's Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZfKMVftFIoMrcgOy6_mYB18ocA657KYUwMqS6UJY-nPFa13CobXW47eplS07c7QYcioTnQYmBoyEXUGxtnbtwl-P17ojlWDwG4g40pc"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Perseid Meteor Shower #GoogleDoodle", "name": "perseid-meteor-shower", "title": "Perseid Meteor Shower", "url": "//www.google.com/logos/2009/perseids09.gif", "run_date_array": [2009, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03c0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03b5\u03c2", "hover_text": "\u0392\u03c1\u03bf\u03c7\u03ae \u03bc\u03b5\u03c4\u03b5\u03ce\u03c1\u03c9\u03bd - \u03a0\u03b5\u03c1\u03c3\u03b5\u03af\u03b4\u03b5\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "vi": {"query": "m\u01b0a sao b\u0103ng Perseid", "hover_text": "m\u01b0a sao b\u0103ng Perseid", "share_text": ""}, "it": {"query": "Perseidi", "hover_text": "Sciame meteorico delle Perseidi", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05d8\u05e8 \u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd", "hover_text": "\u05de\u05d8\u05e8 \u05de\u05d8\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd '\u05e4\u05e8\u05e1\u05d9\u05d3\u05d9\u05dd'", "share_text": ""}, "cs": {"query": "perseidy 2009", "hover_text": "Meteorick\u00fd d\u00e9\u0161\u0165 Perseid", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "hover_text": "\u0632\u062e\u0629 \u0634\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0634\u0627\u0648\u064a\u0627\u062a", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Perseid", "hover_text": "Perseid Meteorito Erorketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "t\u00e4hesadu", "hover_text": "Perseiidide meteoorivool", "share_text": ""}, "id": {"query": "perseids", "hover_text": "Hujan Meteor Perseid", "share_text": ""}, "es": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Meteoros Perseidas", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0436\u0434\u044c \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Perseiden", "hover_text": "Perse\u00efden meteorenzwerm", "share_text": ""}, "lv": {"query": "augusta meteoru pl\u016bsma", "hover_text": "Perse\u012bdu meteoru pl\u016bsma", "share_text": ""}, "lt": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid\u0173 meteor\u0173 lietus", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e34\u0e14", "hover_text": "\u0e1d\u0e19\u0e14\u0e32\u0e27\u0e15\u0e01\u0e40\u0e1b\u0e2d\u0e23\u0e4c\u0e40\u0e0b\u0e2d\u0e34\u0e14", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Lluvia de Meteoros Perseidas", "share_text": ""}, "pl": {"query": "perseidy", "hover_text": "R\u00f3j meteor\u00f3w Perseidy", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u043f\u044d\u0440\u0441\u044d\u0456\u0434\u044b", "hover_text": "\u041c\u044d\u0442\u044d\u043e\u0440\u043d\u044b \u043f\u0430\u0442\u043e\u043a \u041f\u044d\u0440\u0441\u044d\u0456\u0434\u044b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Pers\u00e9ides 2009", "hover_text": "La nuit des \u00e9toiles filantes des Perseides", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0438\u0434\u0438", "share_text": ""}, "ms": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "hr": {"query": "perzeidi", "hover_text": "Meteorski pljusak Perzeidi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Perseiden", "hover_text": "Die Perseiden-Sternschnuppen", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "perse\u00eddeas", "hover_text": "Chuva de meteoros Perse\u00eddeas", "share_text": ""}, "bs": {"query": "perzeidi", "hover_text": "Meteorski pljusak Perzeidi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "perseidien meteoriparvi", "hover_text": "Perseidien meteoriparvi", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "hover_text": "\u30da\u30eb\u30bb\u30a6\u30b9\u5ea7\u6d41\u661f\u7fa4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "perseide", "hover_text": "Curentul de meteori Perseide", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Perseidas", "hover_text": "Chuva de meteoritos Perseidas", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "perseids", "hover_text": "Perseid Meteor Shower", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "hover_text": "\ud398\ub974\uc138\uc6b0\uc2a4 \uc720\uc131\uc6b0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "perseidy 2009", "hover_text": "Sp\u0155\u0161ka meteorov Perseid", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u4ed9\u5ea7", "hover_text": "\u82f1\u4ed9\u5ea7\u6d41\u661f\u96e8", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434\u0438", "hover_text": "\u041c\u0435\u0442\u0435\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e\u0449 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0457\u0434", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/En2dtjsRQYDhgCTLEr5bLlG4RCKUGQQRsqBp2UhKSnpFMCaXtfeZnoXg5DpVvqatIc6W5_HrRDxc8pnDjKuaBIf-_-GpQA51I-gncOII=s660", "query": "perseids", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Alfred Hitchcock's 104th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alfred-hitchcocks-104th-birthday", "title": "Alfred Hitchcock's 104th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/hitchcock.gif", "run_date_array": [2003, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "alfred hitchcock", "hover_text": "Happy Birthday to Alfred Hitchcock", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gdOIzec01Rk3Tg6VaDe6oDUfuIE4vz_TdZW0h5icL7z22c4R2Nec9oP9CWEGZWa7EoJj8kH_E6cae8kYlZGJmdICwVlSguAVF88VyiGnxg=s660", "query": "alfred hitchcock", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 10], "height": 124, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wC4XKXzM5hIvQeJyxDqYnjbAQ5DTzcZnK86hLJHnpHXBhl7Q9kwT1SIklXZkWCNC4oKk3o0n0A_oUrHAmC-5uiif1eown5GQrbEnfdTiSg=s660", "query": "Ecuador Independence Day 2010", "alternate_url": "", "id": 2793126, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "71st-anniversary-of-the-wizard-of-oz", "title": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "url": "//www.google.com/logos/2010/oz10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0432\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \"\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041e\u0437\"", "share_text": ""}, "hu": {"query": "\u00f3z, a csod\u00e1k csod\u00e1ja", "hover_text": "Az \u00d3z, a nagy var\u00e1zsl\u00f3 premierj\u00e9nek 71. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "en": {"query": "The Wizard of Oz", "hover_text": "71st Anniversary of The Wizard of Oz", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Wizard of Oz", "hover_text": "71e verjaardag van De Tovenaar van Oz", "share_text": ""}, "es": {"query": "El Mago de Oz", "hover_text": "71 Aniversario del Mago de Oz", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Feiticeiro de Oz", "hover_text": "71\u00ba anivers\u00e1rio do Feiticeiro de Oz", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e64", "hover_text": "\u7da0\u91ce\u4ed9\u8e6471\u9031\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac", "hover_text": "\uc624\uc988\uc758 \ub9c8\ubc95\uc0ac 71\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "it": {"query": "Mago di Oz", "hover_text": "71\u00b0 anniversario del Mago di Oz", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "hover_text": "71 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d9\u05e6\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05e7\u05d5\u05e1\u05dd \u05de\u05d0\u05e8\u05e5 \u05e2\u05d5\u05e5", "share_text": ""}, "da": {"query": "Troldmanden fra Oz", "hover_text": "71 \u00e5rsdagen for Troldmanden fra Oz", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a", "hover_text": "\u7eff\u91ce\u4ed9\u8e2a71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "hover_text": "71 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0442 \u043e\u0434 \u041e\u0437", "share_text": ""}, "ga": {"query": "An Dra\u00edod\u00f3ir d'Oz", "hover_text": "An 71\u00fa cuimhneach\u00e1n ar an Wizard of Oz", "share_text": ""}, "sl": {"query": "\u010carovnik iz Oza", "hover_text": "71. obletnica \u010carovnika iz Oza", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Ihmemaa Oz", "hover_text": "71 vuotta Ihmemaa Oz -elokuvan ensi-illasta", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Vr\u0103jitorul din Oz", "hover_text": "A 71-a aniversare a filmului Vr\u0103jitorul din Oz", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044", "hover_text": "\u30aa\u30ba\u306e\u9b54\u6cd5\u4f7f\u3044 71\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Czarnoksi\u0119\u017cnik z krainy Oz", "hover_text": "71 lat Czarnoksi\u0119\u017cnika z krainy Oz", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qP2Xzj2Y_NvBwy4N9p6x5IEVrVBqGUvqGdOdVXZSNiAHTZ3nNwFqlNzKJio58yNLth29zTosHOC1hXulVGLd7bi391ADFfy_dChnEIw=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Ecuador Independence Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dia Dos Namorados 2012 #GoogleDoodle", "name": "dia-dos-namorados-2012", "title": "Dia Dos Namorados 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/namorados12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Namorados", "hover_text": "Feliz dia dos namorados!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wxpcFK9rTGPv7UIWlS26XdYyI4j2HHT76BPcT7gTuZECJD02Qu5UWYRn78td_XIFe4nTXWYSDrnrFfDe5kfadgkyayvfTN_ndxkSYVn8=s660", "query": "Dia Dos Namorados 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Philippines Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2012", "title": "Philippines Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/philippines-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"tl": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Araw ng Kalayaan", "hover_text": "Araw ng Kalayaan", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_ehoRSx2MHM18GZnxClZJ7OvIETc-IVX-31Kkt0iSL26vH5FwhWhnBzBsLUooE1EkANGtH7Yg-lP0IilMSEihq6JS9KdVwnBTczABgA=s660", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "79th Anniversary of the First Drive-in Movie #GoogleDoodle", "name": "79th-anniversary-of-the-first-drive-in-movie", "title": "79th Anniversary of the First Drive-in Movie", "url": "//www.google.com/logos/2012/drivein12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "opening of the first drive-in theater", "hover_text": "79th anniversary of the first drive-in movie theater", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rv0phKiFy91z8tC3A1d69cX-qKqh4cJXVIcCGkAIHaYJWeZAZ5XSPO8E_zb0u_8wvE22cazwwdBa7aB3wDF1w3WRrOV2Md0CcD00FIY=s660", "query": "opening of the first drive-in theater", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 177, "name": "singapore-national-day-2010", "title": "Singapore National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 9], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.sg/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Singapore Winner: James Rotanson", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flags"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Ecuador", "hover_text": "Independencia de Ecuador", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Ecuador Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "ecuador-independence-day-2010", "countries": ["Ecuador"], "url": "//www.google.com/logos/2010/ecuador_ind10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 89016, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ecuador Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "ecuador-independence-day-2011", "title": "Ecuador Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/ecuador_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Primer Grito de Independencia del Ecuador", "hover_text": "Primer Grito de Independencia", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer Grito de Independencia del Ecuador", "hover_text": "Primer Grito de Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CPaLn0fUrBiWa7NL6S3yfGtH0bTG5mtYIrlUplRo1SX1BJbdQANOGGotzt2kl43qnEHJj_ogXpv9grisjHTb1ZQW48rxP_lZmbayo7w6=s660", "query": "Ecuador Independence Day 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "Ecuador Independence Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "ecuador-independence-day-2009", "title": "Ecuador Independence Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/ecuador09hp.gif", "run_date_array": [2009, 8, 10], "hires_width": 276, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Ecuador", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/ecuador09hp.gif", "query": "Ecuador Independence Day 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2014-brazil", "title": "Father's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-2014-brazil-5871265894105088-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia dos Pais", "hover_text": "Dia dos Pais", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OYVnTDmNbk-Spwhr4hMJIQfmZgMkXKvfJ_yHHMff4qwceh67XQPWJd3I4DVHCyKFOWVn0RlM9ne--AEbcb823EnduCaewaHzcQHeSgID5A=s660", "query": "Father's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/psJrZ3P6IZTIYVfarVlSWTJTuClTEOMrMKqLfSdts5AS8pxgVWBX7RdROP9BYmYDlWvfrvB3CptCqBWBQhoRXTH-3MgMHiaifwGnD7eJuQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Turkey Presidential Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "turkey-presidential-elections-2014", "title": "Turkey Presidential Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/turkey-presidential-elections-2014-5188448143015936-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"tr": {"query": "2014 T\u00fcrkiye cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi", "hover_text": "2014 T\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Se\u00e7imi", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xLcmvfTSD2kXX9Qhi6gqK8C7GKUo2dQyM7cLEsIJyLUX7UwTtZjHmSpCszRdAftcJ85moXjBd_4UwkFxBdf8qfa1qlXek1ymY7T1rBhA=s660", "query": "Turkey Presidential Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/miLgXY1wLZ1yYM3IMJNgDZuUvZleaaDpxUZWghSn9WlFS7IIUq6U6iaWajQMZKGL63KooUvvURRBKwMSCH0PVjhpc1ABKVZWk_ROu5c"}, {"hires_height": 163, "share_text": "Ecuador Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "ecuador-independence-day-2012", "title": "Ecuador Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/ecuador-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 10], "hires_width": 421, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Ecuador", "hover_text": "D\u00eda de la independencia de Ecuador", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/ecuador-2012-hp.jpg", "query": "Ecuador Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Soccer 2012 #GoogleDoodle", "name": "soccer-2012", "title": "Soccer 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/football-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "London 2012 Football", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 voetbal", "hover_text": "Londen 2012 Voetbal", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd95\uad6c", "hover_text": "\ucd95\uad6c", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 futbol", "hover_text": "Londres 2012, futbol", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12a5\u130d\u122d \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u12a5\u130d\u122d \u12b3\u1235 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 calcio", "hover_text": "Calcio, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "fotbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, fotbal", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Sacar", "hover_text": "Londain 2012, Sacar", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "Unobhutshuzwayo le-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Futbola", "hover_text": "Londres 2012, Futbola", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 jalgpall", "hover_text": "London 2012, jalgpall", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 F\u00fatbol", "hover_text": "Londres 2012, F\u00fatbol", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 F\u00fatbol", "hover_text": "Londres 2012, F\u00fatbol", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Football", "hover_text": "London 2012 Football", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 futbol", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Futbol", "share_text": ""}, "nl": {"query": "voetbal", "hover_text": "Londen 2012 Voetbal", "share_text": ""}, "nn": {"query": "fotball", "hover_text": "London 2012 - fotball", "share_text": ""}, "no": {"query": "fotball", "hover_text": "London 2012 - fotball", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 futbol", "hover_text": "Londra 2012, Futbol", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 futbols", "hover_text": "Londona 2012, futbols", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012 futbolas", "hover_text": "Londonas 2012, futbolas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "F\u00fatbol Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 f\u00fatbol", "share_text": ""}, "is": {"query": "f\u00f3tbolti", "hover_text": "F\u00f3tbolti, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 pi\u0142ka no\u017cna", "hover_text": "Londyn 2012, pi\u0142ka no\u017cna", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u044f\u0434\u0437\u0435 2012", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Football Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Football", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 bola sepak", "hover_text": "London 2012 Bola Sepak", "share_text": ""}, "hr": {"query": "nogomet", "hover_text": "London 2012., nogomet", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 football", "hover_text": "\u09ab\u09c1\u099f\u09ac\u09b2, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fu\u00dfball", "hover_text": "London 2012 - Fu\u00dfball", "share_text": ""}, "da": {"query": "Fodbold", "hover_text": "London 2012, Fodbold", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Futebol", "hover_text": "Londres 2012, Futebol", "share_text": ""}, "bs": {"query": "nogomet", "hover_text": "London 2012., nogomet", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Jalkapallo", "hover_text": "Lontoo 2012 Jalkapallo", "share_text": ""}, "hu": {"query": "labdar\u00fag\u00e1s", "hover_text": "London 2012, labdar\u00fag\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc", "hover_text": "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 fotbal", "hover_text": "Londra 2012 Fotbal", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Futebol", "hover_text": "Londres 2012 Futebol", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u8db3\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u8db3\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Fotbal", "hover_text": "London 2012, fotbal", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 soka", "hover_text": "London 2012, Soka", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 fotboll", "hover_text": "London 2012, Fotboll", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "share_text": ""}, "sk": {"query": "futbal", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, futbal", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u8db3\u7403", "hover_text": "\u8db3\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 nogomet", "hover_text": "London 2012 nogomet", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092b\u0942\u091f\u092c\u0949\u0932", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u092b\u0942\u091f\u092c\u0949\u0932", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3KPEgX05dz5fSJ1KP1Lo14zp0J3fhAXyAWpSIbbN3YBE1rTFfzwmAXVSu_FXJDz8cB4tcM8C1-lWxfXSux6z6qznrvATh6VBNtPYBjil=s660", "query": "London 2012 football", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Weight Lifting #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-weight-lifting", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Weight Lifting", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_weightlifting.gif", "run_date_array": [2008, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B71aBC0qKy4HWo9rLETnNBEMTfwAu6K9WetdP_u3UAYiqg975Kn_xzqsos76EWzpNHyfU6dJjs7MR7tfXclYwB08cgE2__KxGPGmGk3Kkg=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "lee-tai-youngs-101st-birthday", "title": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 10], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc774\ud0dc\uc601", "hover_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc774\ud0dc\uc601 \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/lee-tai-youngs-101st-birthday-4758285655736320-hp2x.png", "query": "Lee Tai-young\u2019s 101st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eUmc6pptQZoydonXGb2ro4nHE-P1IxA8l39u82xQjcMOXz-TBIiRxw2Yppl1p0cG5120sj71zRGm7XAeTSLGlB8kDRYyKktv8Tnl2lix-g"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 9], "height": 177, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "query": "http://www.google.com.sg/doodle4google/", "alternate_url": "", "id": 2793023, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "ecuador-independence-day-2010", "title": "Ecuador Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/ecuador_ind10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 10], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Ecuador", "hover_text": "Independencia de Ecuador", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wC4XKXzM5hIvQeJyxDqYnjbAQ5DTzcZnK86hLJHnpHXBhl7Q9kwT1SIklXZkWCNC4oKk3o0n0A_oUrHAmC-5uiif1eown5GQrbEnfdTiSg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Singapore National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 342, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Adolfo Bioy Casares' 98th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adolfo-bioy-casares-98th-birthday", "title": "Adolfo Bioy Casares' 98th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/adolfo-bioy-casares-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Adolfo Bioy Casares", "hover_text": "98\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Adolfo Bioy Casares", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a_cmpSgvtXtXnTSxzhYwaQENzTvg6J2bIsoeQ-VbJpSjjgK3iLJ1qN17gwfyw97VqadoGCFe1yDCCFrITLce0u4Bdx2wZpAhRpHpOAM=s660", "query": "Adolfo Bioy Casares' 98th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Nicaragua Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "nicaragua-independence-day-2012", "title": "Nicaragua Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/nicaragua_independence_day-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 15], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia Nicaragua", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dnNWrNQlT4S9LppIsU6BuZZQ69L8S9PBOVff98p6JdLQ0vEwvD-zqhaeFCp80nlzYLH0eTTmDYImY5kRrnUzboou5trkqF8U72smkfw=s660", "query": "Nicaragua Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day Netherlands 2012 #GoogleDoodle", "name": "election-day-netherlands-2012", "title": "Election Day Netherlands 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Netherlands_Elections-2012-hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 12], "hires_width": 0, "translations": {"nl": {"query": "verkiezingen 2012", "hover_text": "Vandaag gaan we naar de stembus!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oBp6GppSWQfXDTYb3Tn39cEi86RldXSAl40tF3_KeXOBl899C73pBV-NXZI5Qkq3o2uFWq7jK1fszauSFs-4P8hwVvcxMMSr6MNGWcHVmA=s660", "query": "Election Day Netherlands 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 177, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bolivia-independence-day-2010", "title": "Bolivia Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/bolivia10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "Independencia de Bolivia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6WfiejWowZfeCeE-yqDHyKmxwxNyBmGr_Qfs5DEX9ndSOoE8-bnw5SkCamkBH2KQZcyFdCzQOx3U1ddx1WZgGvmGDjyS_jyffdzxGNM=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "merlion", "train", "Doodle 4 Google", "planes", "bird", "ferris wheel"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.sg/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Singapore Winner: James Rotanson", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Singapore National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2010", "countries": ["Singapore"], "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "hires_width": 342, "persistent_id": 88028, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2011", "title": "Singapore National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/singapore_national_day11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "\u56fd\u5e86\u65e5", "share_text": ""}, "en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Singapore National Day", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Hari Kebangsaan", "share_text": ""}, "ta": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "\u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/El7r0AkbryGHZaoGtQa32VfnJoNQoCd3eL4ruKi-ZVuWoWsjRZg4RTX8Jkugpzvk2ujj1CcNO4QH5aK0Poqw0s41YBaaY56Pb-jn2qQw=s660", "query": "Singapore National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 207, "share_text": "Slalom Canoe 2012 #GoogleDoodle", "name": "slalom-canoe-2012", "title": "Slalom Canoe 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/slalom_canoe-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 9], "hires_width": 530, "translations": {"el": {"query": "\u039a\u03b1\u03bd\u03cc", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u039a\u03b1\u03bd\u03cc", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "London 2012 Slalom Canoe", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 slalom kanovaart", "hover_text": "Londen 2012 Slalom-kanovaart", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uce74\ub204", "hover_text": "\uce74\ub204", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 pirag\u00fcisme d'esl\u00e0lom", "hover_text": "Londres 2012, pirag\u00fcisme d'esl\u00e0lom", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1263\u1205\u122d \u120b\u12ed \u1240\u12d8\u134b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1263\u1205\u122d \u120b\u12ed \u1240\u12d8\u134b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 canoa slalom", "hover_text": "Canoa slalom, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e7 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e7, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vodn\u00ed slalom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vodn\u00ed slalom", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u0641", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u0641", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Slal\u00f3m Curach", "hover_text": "Londain 2012, Slal\u00f3m Curach", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "Ukugwedla okushishilizayo kwe-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 piraguismoa", "hover_text": "Londres 2012, piraguismoa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 s\u00fcsta- ja kanuuslaalom", "hover_text": "London 2012, s\u00fcsta- ja kanuuslaalom", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Pirag\u00fcismo", "hover_text": "Londres 2012, pirag\u00fcismo", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 Pirag\u00fcismo en eslalon", "hover_text": "Londres 2012, Pirag\u00fcismo en eslalon", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Slalom Canoe", "hover_text": "London 2012 Slalom Canoe", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 avar\u00e7\u0259km\u0259", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Avar\u00e7\u0259km\u0259", "share_text": ""}, "nl": {"query": "kanovaren", "hover_text": "Londen 2012 Kanovaren", "share_text": ""}, "nn": {"query": "slalomkajakk", "hover_text": "London 2012 slalomkajakk", "share_text": ""}, "no": {"query": "slalomkajakk", "hover_text": "London 2012 slalomkajakk", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 kano slalom", "hover_text": "Londra 2012, Kano Slalom", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 air\u0113\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, air\u0113\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012, irklavimas", "hover_text": "Londonas 2012, irklavimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Canotaje en slalom Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 canotaje en slalom", "share_text": ""}, "is": {"query": "kan\u00f3 svig", "hover_text": "Kan\u00f3svig, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 kajakarstwo g\u00f3rskie", "hover_text": "Londyn 2012, kajakarstwo g\u00f3rskie", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0432\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0432\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Cano\u00eb Slalom Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Cano\u00eb Slalom", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u043a\u0430\u044f\u043a", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u044f\u043a", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 kanu slalom", "hover_text": "London 2012 Kanu Slalom", "share_text": ""}, "hr": {"query": "kajak kanu na divljim vodama", "hover_text": "London 2012., kajak-kanu", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 slalom canoe", "hover_text": "\u09b8\u09cd\u09b2\u09be\u09b2\u09cb\u09ae \u0995\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cb, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Kanuslalom", "hover_text": "London 2012 - Kanuslalom", "share_text": ""}, "da": {"query": "kano og kajak slalom", "hover_text": "London 2012, slalom kano", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Canoagem Slalom", "hover_text": "Londres 2012, Canoagem Slalom", "share_text": ""}, "bs": {"query": "kajak kanu na divljim vodama", "hover_text": "London 2012., kajak-kanu", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Koskipujottelu", "hover_text": "Lontoo 2012 Koskipujottelu", "share_text": ""}, "hu": {"query": "vadvizi evez\u00e9s", "hover_text": "London 2012, vadvizi evez\u00e9s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ab\u30cc\u30fc\u30b9\u30e9\u30ed\u30fc\u30e0", "hover_text": "\u30ab\u30cc\u30fc\u30b9\u30e9\u30ed\u30fc\u30e0", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 canoe slalom", "hover_text": "Londra 2012 Canoe Slalom", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Canoagem Slalom", "hover_text": "Londres 2012 Canoagem Slalom", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u8f15\u8247", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u6fc0\u6d41\u8f15\u8247", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Caiac", "hover_text": "London 2012, caiac", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 Mbio Mtumbwi", "hover_text": "London 2012, Mbio za Mtumbwi", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 kanotslalom", "hover_text": "London 2012, Kanotslalom", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0458\u0430\u043a", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043a\u0430\u0458\u0430\u043a", "share_text": ""}, "sk": {"query": "vodn\u00fd slalom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, vodn\u00fd slalom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u76ae\u5212\u8247", "hover_text": "\u76ae\u5212\u8247", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043a\u0430\u043d\u0443 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0438\u0433\u0440\u0435, \u043a\u0430\u043d\u0443 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0433\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043b\u0430\u043b\u043e\u043c", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 kanu slalom", "hover_text": "London 2012 kanu slalom", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u094d\u0932\u093e\u0932\u094b\u092e \u0915\u0928\u0942\u0907\u0902\u0917", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0938\u094d\u0932\u093e\u0932\u094b\u092e \u0915\u0928\u0942\u0907\u0902\u0917", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/slalom_canoe-2012-hp.jpg", "query": "London 2012 slalom canoe", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2014", "title": "Singapore National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/singapore-national-day-2014-6347871167184896-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u65b0\u52a0\u5761\u56fd\u5e86\u65e5", "hover_text": " \u56fd\u5e86\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "en": {"query": "National Day Singapore", "hover_text": "Happy National Day Singapore!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Kebangsaan Singapura", "hover_text": "Selamat Hari Kebangsaan!", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b9a\u0bbf\u0b99\u0bcd\u0b95\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bc7\u0b9a\u0bbf\u0baf \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0ba8\u0bb2\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jgK7qRgMixyvOn5TkOjf_pO6tSB6Aw6pPZoKZ4sJSSeF6WVBJ66A4h9hr22GmB3EBTaiOmz7vLhN5iB8cG9XhsbbvWqBZfa2dADTgNf5=s660", "query": "National Day Singapore", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_7SRaGBr2zgoX_zWGrtQEiD6gEZcw5tnDnsTYXy-aT_J6vlFMKHJQUUUh3pZo62Hu1IYDRlWSBw_2ed7aP0w-Ynn52jpnxbgrJkfh5U"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-brazil", "title": "Father's Day 2015 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-brazil-4865443210723328-hp.gif", "run_date_array": [2015, 8, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia dos Pais", "hover_text": "Dia dos Pais", "share_text": "Feliz Dia dos Pais! #GoogleDoodle #DiadosPais"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-brazil-4865443210723328.2-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j54Y40a9g4FrCdjKqXp7jRCA-jgBAw4_FcqRfTgCs3QcZrn_SYjnk20bUbTg2GAQ99cDp5MQRqH6YKJlm5lLSlUnkSDDzp76NVu4msJi2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "2008 Beijing Olympic Games - Cycling #GoogleDoodle", "name": "2008-beijing-olympic-games-cycling", "title": "2008 Beijing Olympic Games - Cycling", "url": "//www.google.com/logos/2008/olympics08_cycling.gif", "run_date_array": [2008, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "hover_text": "\u039f\u03bb\u03c5\u03bc\u03c0\u03b9\u03b1\u03ba\u03bf\u03af \u03a0\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03bf 2008", "share_text": ""}, "en": {"query": "Beijing 2008 Olympic Games", "hover_text": "Beijing 2008 Olympic Games", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "hover_text": "Olympic B\u1eafc Kinh 2008", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "hover_text": "Jocs Ol\u00edmpics Pequ\u00edn 2008", "share_text": ""}, "it": {"query": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "hover_text": "Le Olimpiadi 2008 di Pechino", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "hover_text": "\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05de\u05e4\u05d9\u05d0\u05d3\u05ea \u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05d9\u05e0\u05d2", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00ed hry v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "hover_text": "\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646 2008", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "hover_text": "Pekin 2008 Olinpiar Jokoak", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "hover_text": "Xogos Ol\u00edmpicos de Pek\u00edn 2008", "share_text": ""}, "id": {"query": "Olimpiade Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiade Beijing 2008", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "hover_text": "Juegos Ol\u00edmpicos de Beijing 2008", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 2008", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0458\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433 2008", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Olympische Spelen Beijing 2008", "hover_text": "Olympische Spelen Beijing 2008", "share_text": ""}, "no": {"query": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "hover_text": "Olympiske Leker i Beijing 2008", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "hover_text": "Palarong Olimpiko 2008 sa Beijing", "share_text": ""}, "tk": {"query": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "hover_text": "2008 Pekin Olimpiyat Oyunlar\u0131", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "hover_text": "\u0e1b\u0e31\u0e01\u0e01\u0e34\u0e48\u0e07 2008 \u0e42\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e21\u0e1b\u0e34\u0e01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Olimpiada de la Beijing 2008", "hover_text": "Olimpiada de la Beijing 2008", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "hover_text": "Olimpiada w Pekinie w 2008", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Jeux olympiques 2008", "hover_text": "Jeux olympiques 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "hover_text": "\u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0430\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d 2008", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peking 2008", "hover_text": "Peking 2008", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peking 2008 Olimpia", "hover_text": "Peking 2008 Olimpia", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "hover_text": "\u092c\u0940\u091c\u093f\u0902\u0917 \u0968\u0966\u0966\u096e \u0913\u0932\u0902\u092a\u093f\u0915\u094d\u0938", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Ol\u00edmpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Olympialaiset 2008 Peking", "hover_text": "Olympialaiset 2008 Peking", "share_text": ""}, "da": {"query": "Beijing 2008 Olympiaden", "hover_text": "Beijing 2008 Olympiaden", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "hover_text": "\u5317\u4eac\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af 2008", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "hover_text": "Jogos Olimpicos Pequim 2008", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac \u5967\u904b", "share_text": ""}, "ko": {"query": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "hover_text": "2008 \ubca0\uc774\uc9d5 \uc62c\ub9bc\ud53d", "share_text": ""}, "sv": {"query": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "hover_text": "De Olympiska spelen i Peking 2008", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "hover_text": "Letn\u00e1 olympi\u00e1da v Pekingu 2008", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "hover_text": "2008 \u5317\u4eac\u5965\u8fd0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "hover_text": "\u041e\u043b\u0456\u043c\u043f\u0456\u0430\u0434\u0430 2008 \u041f\u0435\u043a\u0456\u043d", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Olimpijske igre Peking 2008", "hover_text": "Olimpijske igre Peking 2008", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/l6tWPhyNuhPCP8cD781qtrqOGrTtL55vq_JxV9j024dYXYcBfTWHZIjX1mC3I9TgVrDEsIbXHBydsQKm5u3ApgwWFj-pKhjBx4_awKc=s660", "query": "Beijing 2008 Olympic Games", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2009", "title": "Singapore National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/singapore09.gif", "run_date_array": [2009, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "National Day Parade 2009", "hover_text": "Singapore's 44th year of independence", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nidQZCQU84v-_ou-N5b2AQu16f25WhRUIjtnGS_tzYIWPhdCAKBkV6WyyUJ1ZQlKbIamSCpE9bUtA-EuCgUHrDtW4qWD-hkkwF4zQR8=s660", "query": "National Day Parade 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Wilbur Norman Christiansen's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "wilbur-norman-christiansens-100th-birthday", "title": "Wilbur Norman Christiansen's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/wilbur_norman_christiansens_100th_birthday-2007005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Wilbur Norman Christiansen", "hover_text": "Wilbur Norman Christiansen's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wpbBOfP1z_JiM7ulK35BTZWe6cK7piroSRCrV3yc1fhOJb-21HRd0b2-pWGAq482_jhYtRb0n34klmKpfL5pULl_lff58LCDHl2v-PM=s660", "query": "Wilbur Norman Christiansen", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SDf7zgigIMuK1FKmGJaQDkJIwZZIVDGAkrBuKWYR39f1rprnM8z23LLW8G63MyT9SCmg6jdpr1M1b-QoNhpvPKGHWzxp0BH1YSUdahYBQQ"}, {"hires_height": 522, "share_text": "Moh Journ Haydn, 8, is the Doodle 4 Google 2015 Singapore winner! #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2015-singapore-winner", "title": "Doodle 4 Google 2015 \u2014 Singapore Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-singapore-winner-6587873004355584-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 9], "hires_width": 1000, "translations": {"zh-CN": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - \u65b0\u52a0\u5761\u4f18\u80dc\u8005", "share_text": "Moh Journ Haydn, 8\u5c81\uff0cDoodle 4 Google 2015 - \u65b0\u52a0\u5761\u4f18\u80dc\u8005"}, "en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google 2015 - \"Next 50, our first world Singapore\" by Moh Journ Haydn, 8", "share_text": "Moh Journ Haydn, 8, is the Doodle 4 Google 2015 Singapore winner! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Pemenang Doodle 4 Google 2015 Singapura ", "share_text": "Pemenang Doodle 4 Google 2015 Singapura #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/doodle-4-google-2015-singapore-winner-6587873004355584-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yct1ly5Q1J4i_USO5jJ3k8f5amvxfTq18T9yd9x78fHceVp1z0ED_r06QPvEcdYfG6NCpApR3qsC5jJrNaa5-Vfoe_JTeeppZa-g6brcMg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Singapore National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "singapore-national-day-2013", "title": "Singapore National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/singapore_national_day_2013-2004007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 9], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Singapore National Day", "hover_text": "Happy 48th Birthday Singapore!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FO1oo3Ub5j49FrmMEq2PYy1OR7SRBRo1RqKVKnsHszpvW4UwI6CrO9z8ivaI9eDFGF29BNWSoTN-d7BYnyhH3RuGqKEBwJnmfeY1q2rD=s660", "query": "Singapore National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z9Bl8P_zqvnB_FPBw5PqZlHelALdwWoBV5EZSEVI85kS698xDzghSmLzREcaS1Uh31L5PIRdAiuMUcBSNlBGCsc-9YshQaxnMA4uzU2c-Q"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 6], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6WfiejWowZfeCeE-yqDHyKmxwxNyBmGr_Qfs5DEX9ndSOoE8-bnw5SkCamkBH2KQZcyFdCzQOx3U1ddx1WZgGvmGDjyS_jyffdzxGNM=s660", "query": "Bolivia Independence Day 2010", "alternate_url": "", "id": 2783742, "next_doodle": {"hires_height": 177, "name": "singapore-national-day-2010", "title": "Singapore National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 9], "hires_width": 342, "translations": {"en": {"query": "http://www.google.com.sg/doodle4google/", "hover_text": "Doodle 4 Google Singapore Winner: James Rotanson", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2010/d4g_winner10-hp.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Bolivia Independence Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 354, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Averroes' 888th Birthday (born 1126) #GoogleDoodle", "name": "averroes-888th-birthday-born-1126", "title": "Averroes' 888th Birthday (born 1126)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/averroes-888th-birthday-born-1126-5645446378684416-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 14], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Averro\u00e8s", "hover_text": "Le 888\u00e8me Anniversaire d'Averro\u00e8s", "share_text": ""}, "en": {"query": "Averroes", "hover_text": "Averroes' 888th Birthday", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Ibn Rusd Averrois", "hover_text": "888\u00e8 aniversari del naixement d'Averrois", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644888 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0628\u0646 \u0631\u0634\u062f ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "Averroes-en jaiotegunaren 888. urteurrena", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00ba aniversario do nacemento de Averroes", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ibn Rusd Averroes", "hover_text": "888\u00aa aniversario del nacimiento de Averroes", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vk5ODrDXkJXCJ9z2lMnQdMb9m5-HKxDvn_Q67J8PBKPT9n67iCQFj37tB62ARaQQKnKwig-CcBT9NODmzoqdM56_UTUKZRELLYoz1lVU=s660", "query": "Averroes", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mrfW4n7nR5loT_l3r-pSk4N2Cl7JX3jym72PCi5SHHc2puf012ZiHpUFeLfFuIdqVeIvz4gomVZ1__2sZfcYBv3pxOzvj2_RzRXF8aY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "D4G Russia Winner #GoogleDoodle", "name": "d4g-russia-winner", "title": "D4G Russia Winner", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/d4g-russia-winner-6335910723452928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google \"\u041c\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441\"", "hover_text": "\u0414\u0443\u0434\u043b \u0434\u043b\u044f Google 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LbqlrBVqGaHn--PWTQfZpH5IWxBeBS37pDlfrZXptr_M2LGVUbfmOFZvAOYI_jvSu1xv7mCN-EbSjYcYVIBmVlzBHfoisXajvip_vXFrmw=s660", "query": "D4G Russia Winner", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tfhFT-kiwFefPis6EeVxZ33CbUZA7Uxzcotq5Z96A1zimS4pMRVAYvtPeLiyAHm54FrTyfsstHivnhK6G5hcxz9dapNimY0QnsePpOgB"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874) #GoogleDoodle", "name": "ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874", "title": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ivana-brlic-mazuranics-140th-birthday-born-1874-5678775324901376-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 4, 18], "hires_width": 0, "translations": {"hr": {"query": "Ivana Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107 ", "hover_text": "140. godi\u0161njica ro\u0111enja Ivane Brli\u0107-Ma\u017eurani\u0107", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_5SN9hFM4Qj35SAq3xePDv7J-lO1v0XnCkVDdChRGokoaXpCV6WErxEJIcjS-X7beDT6RbfGsXyKUspU6UnfXWoe1j8PRafu2xrUcJGY=s660", "query": "Ivana Brli\u0107 Ma\u017eurani\u0107's 140th Birthday (born 1874)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bd7y0XYFjqg44W4idK30rW_XeuMLMKUcx5yWF-ro9ctTtpeiRU8FVMLsa-8NrWPIo5GQ7AdR5k_V63ay_GJ3PMnjWpElml-WFuBTNmlO"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "swiss-national-day-2010", "title": "Swiss National Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/swiss2010-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "Festa naziunala", "hover_text": "Nus festivain la festa naziunala svizra", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate nationale suisse", "hover_text": "C'est notre f\u00eate nationale aujourd'hui !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "It's the Swiss National Day today!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Schweizer Bundesfeier", "hover_text": "Heute ist Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa nazionale svizzera", "hover_text": "Oggi \u00e8 la Festa Nazionale svizzera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1lIp2lbnmQmW8YoOFx7meVnRX5TgcdgXpb77OIhJkU9NGPwLCOPFGy2Icw4qvn8RHtzJD1_QuzxVfKLhQWzYN418Ki3fj97Aw7nzCCY=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["stitching", "National Holiday", "crest", "coat of arms"], "is_highlighted": false, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "Independencia de Bolivia", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Bolivia Independence Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "bolivia-independence-day-2010", "countries": ["Bolivia"], "url": "//www.google.com/logos/2010/bolivia10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 89013, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Andy Warhol's 74th Birthday #GoogleDoodle", "name": "andy-warhols-74th-birthday", "title": "Andy Warhol's 74th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2002/warhol.gif", "run_date_array": [2002, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "andy warhol", "hover_text": "Happy Birthday Andy Warhol", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F9EaRaNWDvFN2KwR5y4SS4BVI8BbOOhbgcE9ddtCia9_Fie8PPpnFl4y-yWTyy9zl2ilLUbylaHBPlJRk7et88Bm5v3F8PEi1-Y9ozeB=s660", "alternate_url": "", "query": "andy warhol"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chinese Valentine's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "chinese-valentines-day-2011", "title": "Chinese Valentine's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/china_valentines_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u4e03\u5915", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u4e03\u5915\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aWJJdfx0xpnHbD56JosO-PIOG1BEfgFUnoNABGYQy0uGCtTgCWM4g2EntlslgzHbXsCVZJVgIaQm93ndqxCUkE0TkuAgjEy-CGTfzjhp=s660", "alternate_url": "", "query": "Chinese Valentine's Day 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Javelin 2012 #GoogleDoodle", "name": "javelin-2012", "title": "Javelin 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/javelin-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012, \u0391\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "af": {"query": "Londen 2012 spiesgooi", "hover_text": "Londen 2012 Spiesgooi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "hover_text": "\ucc3d\ub358\uc9c0\uae30", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 javelina", "hover_text": "Londres 2012, javelina", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012  \u12e8\u1326\u122d \u12cd\u122d\u12c8\u122b \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 giavellotto", "hover_text": "Giavellotto, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05db\u05d9\u05d3\u05d5\u05df, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "hod o\u0161t\u011bpem", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161t\u011bpem", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0631\u0645\u064a \u0627\u0644\u0631\u0645\u062d", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Caitheamh na sle\u00e1", "hover_text": "Londain 2012, Caitheamh na sle\u00e1", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "Ukuphonsa umkhonto kwe-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Xabalina jaurtiketa", "hover_text": "Londres 2012, Xabalina Jaurtiketa", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 odavise", "hover_text": "London 2012, odavise", "share_text": ""}, "gl": {"query": "2012 Lancei a xavelina", "hover_text": "Londres 2012, Lancei a xavelina", "share_text": ""}, "es": {"query": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "hover_text": "Londres 2012, Lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Javelin", "hover_text": "London 2012 Javelin", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043f\u044c\u044f", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 niz\u0259 atmaq", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Niz\u0259 atmaq", "share_text": ""}, "nl": {"query": "speerwerpen", "hover_text": "Londen 2012 Speerwerpen", "share_text": ""}, "nn": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "no": {"query": "spydkast", "hover_text": "London 2012 - spydkast", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 cirit atma", "hover_text": "Londra 2012, Cirit Atma", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "hover_text": "Londona 2012, \u0161\u0137\u0113pa me\u0161ana", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Londonas 2012, ieties metimas", "hover_text": "Londonas 2012, ieties metimas", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Lanzamiento de jabalina Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 lanzamiento de jabalina", "share_text": ""}, "is": {"query": "spj\u00f3tkast", "hover_text": "Spj\u00f3tkast, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 rzut oszczepem", "hover_text": "Londyn 2012, rzut oszczepem", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u043a\u0456\u0434\u0430\u043d\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043f\u2019\u044f", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Lancer de javelot Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012, Lancer de javelot", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u0432\u044a\u0440\u043b\u044f\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0435", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 lontar lembing", "hover_text": "London 2012 Lontar Lembing", "share_text": ""}, "hr": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "bn": {"query": "London 2012 javelin", "hover_text": "\u09ac\u09b0\u09cd\u09b6\u09be\u09a8\u09bf\u0995\u09cd\u09b7\u09c7\u09aa, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Speerwerfen", "hover_text": "London 2012 - Speerwerfen", "share_text": ""}, "da": {"query": "Spydkast", "hover_text": "London 2012, Spydkast", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Lan\u00e7amento de Dardo", "hover_text": "Londres 2012, Lan\u00e7amento de Dardo", "share_text": ""}, "bs": {"query": "bacanje koplja", "hover_text": "London 2012., bacanje koplja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "hover_text": "Lontoo 2012 Keih\u00e4\u00e4nheitto", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "hover_text": "London 2012, gerelyhaj\u00edt\u00e1s", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "hover_text": "\u3084\u308a\u6295\u3052", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "Londra 2012 Aruncarea Suli\u021bei", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "hover_text": "Londres 2012 Lan\u00e7amento do Dardo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u6a19\u69cd", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Aruncarea suli\u021bei", "hover_text": "London 2012, aruncarea suli\u021bei", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 kutupa mkuki", "hover_text": "London 2012, Kutupa Mkuki", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 spjut", "hover_text": "London 2012, Spjut", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0444\u0440\u043b\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0458\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "hod o\u0161tepom", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, hod o\u0161tepom", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6807\u67aa", "hover_text": "\u6807\u67aa", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0431\u0430\u0446\u0430\u045a\u0435 \u043a\u043e\u043f\u0459\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0441\u043f\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 met kopja", "hover_text": "London 2012 met kopja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u091c\u0945\u0935\u0932\u093f\u0928", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_19M20QrMSaUiC-VUzFPP5RT46lx22HzYDVlkgd8lkZ5QO0N6azokiAg80v0JGddgMKknVb-SooiTM3s_0rHGzE-5dzq1gp3dnob1PL=s660", "query": "London 2012 javelin", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bolivia Independence Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "bolivia-independence-day-2011", "title": "Bolivia Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/bolivia_independence_day-2011-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Bolivia", "share_text": ""}, "es": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Bolivia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/K2vGN2M2tZ09wdkEt1ncOWVr91wZ4np4-tXSbATbr7kfXskSYqla6j-Xsw5SDo-M4pceGlWr6sKPgT6WgyaMJ1nHIpKjtC2eQ4hl5mSjGA=s660", "alternate_url": "", "query": "Bolivia Independence Day 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Anna Castelli Ferrieri's 94th Birthday #GoogleDoodle", "name": "anna-castelli-ferrieris-94th-birthday", "title": "Anna Castelli Ferrieri's 94th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/anna-castelli-ferrieris-94th-birthday-6477037745209344-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Anna Castelli Ferrieri", "hover_text": "94\u00b0 anniversario della nascita di Anna Castelli Ferrieri", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HC6wVzzI-ebwD66OUGoH1q28cjbBPu9DeK6SKXG6vMRYKm9rth3lglm0nqVbdSdghP6if7HOtEFmAejbn2Uh4h2N-nnjsFHnHQikU4vJ=s660", "query": "Anna Castelli Ferrieri's 94th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EJMcVf97SSe9yWHC4kGu-ADOEhSudIRUYPOAT-0KKhKseuK3qVXK1riZcLLZBJP3icocMsL-vXONyjJBuTEqtL_NbC5YsYsO4q8rdux2"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bolivia Independence Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bolivia-independence-day-2012", "title": "Bolivia Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bolivia-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Bolivia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Bolivia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dx9F-OLk6i5K7JUsBB_0_P8weYILVPxf7JVkKdvvmyvu2gjVwzCA7NmTSm8boNkitsH-rBQ-L1uYFAU0n5Dryw-Sqd1NXemSLtC0e6eU=s660", "query": "Bolivia Independence Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 231, "share_text": "Lucille Ball's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "lucille-balls-100th-birthday", "title": "Lucille Ball's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/lucilleball11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 6], "hires_width": 337, "translations": {"en": {"query": "Lucille Ball", "hover_text": "Lucille Ball's 100th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/lucilleball11-hp.jpg", "alternate_url": "", "query": "Lucille Ball"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "adoniran-barbosas-105th-birthday", "title": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adoniran-barbosas-105th-birthday-5182406764003328.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 8, 6], "hires_width": 784, "translations": {"ru": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u044b", "share_text": "105 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u044b #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday", "share_text": "Adoniran Barbosa\u2019s 105th Birthday #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32", "hover_text": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 105 \u0e1b\u0e35", "share_text": "\u0e2d\u0e30\u0e42\u0e14\u0e19\u0e35\u0e23\u0e32\u0e19 \u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e1a\u0e2d\u0e0b\u0e48\u0e32 \u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a 105 \u0e1b\u0e35 #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u5df4\u897f\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa 105\u6b72\u8a95\u8fb0"}, "sv": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105 \u00e5r", "share_text": "Adoniran Barbosa 105 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "\u8457\u540d\u6851\u5df4\u6b4c\u624b\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa\u8bde\u8fb0 105\u5468\u5e74", "share_text": "\u8457\u540d\u6851\u5df4\u6b4c\u624b\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6 Adoniran Barbosa\u8bde\u8fb0 105\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "Adoniran Barbosa 105-asis gimtadienis", "share_text": "Adoniran Barbosa 105-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "share_text": "105 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430"}, "pt-BR": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Adoniran Barbosa", "share_text": "105\u00ba Anivers\u00e1rio de Adoniran Barbosa #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0430", "hover_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0438", "share_text": "105 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u0434\u043e\u043d\u0456\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0437\u0438 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105. obletnica rojstva Adonirana Barbose", "share_text": "105. obletnica rojstva Adonirana Barbose #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Adoniran Barbosa", "hover_text": "105\u00ba Cumplea\u00f1os de Adroniran Barbosa", "share_text": "105\u00ba Cumplea\u00f1os de Adroniran Barbosa #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/adoniran-barbosas-105th-birthday-5182406764003328.2-hp2x.png", "query": "Adoniran Barbosa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/acbYfL5ZWIDURKyeY3DdzxTG5RDpwjHnCKwJ2pvEtqBk6zn8dHkyVoEITxr8yZHV60yZwr1KmIszKOrxXEi_RdSiIhT-EikRRzJnvdXl"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bolivia Independence Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "bolivia-independence-day-2009", "title": "Bolivia Independence Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/bolivia09hp.gif", "run_date_array": [2009, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de Independencia!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WS0Of55uCv22zpc0DsRuQWnJuRdnw4DgtfCC8QErp5ZKKE-k9i94asrQcyC4UnRZhCVrGo1IrkqTOdCJw74eYAycmevn5iQ7-ElLY4s=s660", "alternate_url": "", "query": "Bolivia Independence Day 2009"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 8, 1], "height": 127, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1lIp2lbnmQmW8YoOFx7meVnRX5TgcdgXpb77OIhJkU9NGPwLCOPFGy2Icw4qvn8RHtzJD1_QuzxVfKLhQWzYN418Ki3fj97Aw7nzCCY=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "", "id": 2783739, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bolivia-independence-day-2010", "title": "Bolivia Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/bolivia10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 8, 6], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Bolivia", "hover_text": "Independencia de Bolivia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6WfiejWowZfeCeE-yqDHyKmxwxNyBmGr_Qfs5DEX9ndSOoE8-bnw5SkCamkBH2KQZcyFdCzQOx3U1ddx1WZgGvmGDjyS_jyffdzxGNM=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Swiss National Day 2010", "is_dynamic": false, "width": 278, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Howard Carter's 138th Birthday #GoogleDoodle", "name": "howard-carters-138th-birthday", "title": "Howard Carter's 138th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Howard_Carter-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 9], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Howard Carter", "share_text": ""}, "en": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter's 138th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter se 138ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130", "hover_text": "\ud558\uc6cc\ub4dc \uce74\ud130 \ud0c4\uc0dd 138\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8 aniversari del naixement de Howard Carter", "share_text": ""}, "it": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00b0 anniversario dalla nascita di Howard Carter", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 138 \u05dc\u05d4\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3 \u05e7\u05e8\u05d8\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Howarda Cartera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0663\u0668  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Com\u00f3radh 138 bliain \u00f3 rugadh Howard Carter", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Howard Carter. Kugujwa iminyaka engu-138 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter-en 138.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carteri 138. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumpleanos de Howard Carter", "share_text": ""}, "es": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 aniversario del nacimiento de Howard Carter", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138e Geboortedag Howard Carter", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter'\u0131n 138'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Hovardas Karteris", "hover_text": "138-asis Hovardo Karterio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "\u5716\u5766\u5361\u9580\u6728\u4e43\u4f0a\u767c\u73fe\u8005\u3001\u82f1\u570b\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b78\u5148\u9a45 Howard Carter 138 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba cumplea\u00f1os de Howard Carter", "share_text": ""}, "is": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Howards Carter", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carter - 138. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00e8me anniversaire de Howard Carter", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "hover_text": "138 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u044a\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u044a\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howarda Cartera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. Geburtstag von Howard Carter", "share_text": ""}, "da": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. ro\u0111endan Howard Cartera", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 vuotta Howard Carterin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 \u00e9ve sz\u00fcletett Howard Carter", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9 \u30ab\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 138 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carterning 138chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138\u00ba Anivers\u00e1rio de Howard Carter", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138 de ani de la na\u0219terea lui Howard Carter", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 138 ya kuzaliwa kwa Howard Carter", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "Howard Carters 138:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. v\u00fdro\u010die narodenia Howarda Cartera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279", "hover_text": "\u56fe\u5766\u5361\u8499\u738b\u6728\u4e43\u4f0a\u53d1\u73b0\u8005\u3001\u82f1\u56fd\u8003\u53e4\u5b66\u5bb6\u548c\u57c3\u53ca\u5b66\u5148\u9a71 \u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5361\u7279 138 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "138 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Howard Carter", "hover_text": "138. rojstni dan Howarda Carterja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930", "hover_text": "\u0939\u0949\u0935\u0930\u094d\u0921 \u0915\u093e\u0930\u094d\u091f\u0930\u091a\u093e \u0967\u0969\u096e\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/w1wpXN4TcC-6goif_r6hFP6Dgm1hsw45jrkus5CvLnI3V70zhlGo69oM_1HJCNYTXgr7opHn7kwjcj8QeE12BJj7uSVSTW5D_vvYcSwA=s660", "query": "Howard Carter", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday #GoogleDoodle", "name": "peter-carl-faberges-166th-birthday", "title": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/faberge12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 30], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9's 166th birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 se 166ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 166 ya kuzaliwa kwa Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8 aniversari del naixement de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "it": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00b0 anniversario dalla nascita di Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 166 \u05dc\u05e4\u05d8\u05e8 \u05e7\u05d0\u05e8\u05dc \u05e4\u05d1\u05e8\u05d6'\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0666\u0666  \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u0627\u0628\u0631\u062c\u064a\u0647", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Com\u00f3radh 166 bliain \u00f3 rugadh Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Peter Carl Faberg\u00e9. Kugujwa iminyaka engu-166 azalwa", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9-ren 166.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 166. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba cumpleanos de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "es": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166e Geboortedag Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9'\u0131n 166.'\u0131nc\u0131 do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 aniversario del nacimiento de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "is": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Peters Carls Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "hover_text": "166 \u0433. \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u041f\u0435\u0442\u044d\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u044d", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00e8me anniversaire de Pierre-Karl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. rojstni dan Petra Carla Faberg\u00e9ja", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Petera Carla Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. Geburtstag von Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166. ro\u0111endan Peter Carl Faberg\u00e9a", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 vuotta Peter Carl Faberg\u00e9n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 \u00e9ve sz\u00fcletett Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7", "hover_text": "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc \u30ab\u30fc\u30eb \u30d5\u30a1\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7 \u751f\u8a95 166 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9ning 166chi Tug'ilgan Kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 166 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Peter Carl Faberge", "hover_text": "\u4fc4\u570b\u7687\u5ba4\u5fa9\u6d3b\u7bc0\u5f69\u86cb\u73e0\u5bf6\u8a2d\u8a08\u5e2b Peter Carl Faberg\u00e9 166\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166 de ani de la na\u0219terea lui Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c", "hover_text": "\ud398\ud14c\ub974 \uce74\ub97c \ud30c\ubca0\ub974\uc81c \ud0c4\uc0dd 166\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9s 166:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "Peter Carl Faberg\u00e9 - 166. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "\u4fc4\u56fd\u7687\u5ba4\u5f69\u86cb\u73e0\u5b9d\u5de5\u827a\u5927\u5e08 Peter Carl Faberg\u00e9 166 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "hover_text": "166\u00ba Anivers\u00e1rio de Peter Carl Faberg\u00e9", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041f\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435", "hover_text": "166 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0430\u0431\u0435\u0440\u0436\u0435\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "peter carl faberge", "hover_text": "\u092a\u0940\u091f\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u0932  \u092b\u093e\u092c\u0947\u0930\u094d\u0917\u0947\u091a\u093e \u0967\u096c\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/m6hnCKMYP1iePKU4ctikxGr4diP5CaZhaGkIojXwqn37z1pIpSWxck5LHoZMyzWedm1zhsiy_FbMehAEDOWW6orUBnYcTxCiN2gYipN_=s660", "query": "Peter Carl Faberg\u00e9", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Greece Elections 2012 #GoogleDoodle", "name": "greece-elections-2012", "title": "Greece Elections 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/Greece_Elections-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 5, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "hover_text": "\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u0395\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/OhwkgBJEuqhVWPMqlJD_kW_uTAyxS_81U6xFC3_Yhq0wpfRR3U0oAx98AtXQpc5ygKrT4m1ggJi5phvxGzQRQRifAKPOksnvX6qMF9Pc=s660", "query": "Greece Elections 2012", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alfonse-muchas-150th-birthday", "title": "Alfonse Mucha's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/mucha10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 7, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Alphonse Mucha", "hover_text": "150\u03b1 \u0393\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 Alphonse Mucha", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Alfons Mucha", "hover_text": "150e anniversaire de la naissance d'Alfons Mucha", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alphonse Mucha", "hover_text": "150th Birthday of Alphonse Mucha", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043b\u0444\u043e\u043d\u0441 \u041c\u0443\u0445\u0430", "hover_text": "150 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043b\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u041c\u0443\u0445\u0435", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05e4\u05d5\u05e0\u05e1\u05d5 \u05de\u05d5\u05db\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 150 \u05dc\u05d0\u05dc\u05e4\u05d5\u05e0\u05e1\u05d5 \u05de\u05d5\u05db\u05d4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Alfons Mucha", "hover_text": "Alfons Mucha sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 150. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Alfons Mucha", "hover_text": "150. v\u00fdro\u010die narodenia Alfonsa Muchu", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Alfons Mucha", "hover_text": "150. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Alfonse Muchy", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9 \u30df\u30e5\u30b7\u30e3", "hover_text": "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9 \u30df\u30e5\u30b7\u30e3 \u751f\u8a95150\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alfons Mucha", "hover_text": "150\u00ba Aniversario del nacimiento de Alfons Mucha", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nnVGbJKqmsfJJ4dLC2vvcLRk0jD1JdbgU3gUpMvd5METvR_Y1anwHVjWxvvT5cdI87vGsmm4On9J_4oy3HmK7hDcTeWTjuxVvJ2gRJQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "boat", "alps", "lake", "water"], "is_highlighted": false, "translations": {"rm": {"query": "Festa naziunala", "hover_text": "Nus festivain la festa naziunala svizra", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate nationale suisse", "hover_text": "C'est notre f\u00eate nationale aujourd'hui !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "It's the Swiss National Day today!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Schweizer Bundesfeier", "hover_text": "Heute ist Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa nazionale svizzera", "hover_text": "Oggi \u00e8 la Festa Nazionale svizzera!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Swiss National Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2010", "countries": ["Switzerland"], "url": "//www.google.com/logos/2010/swiss2010-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 90005, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2013", "title": "Swiss National Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/swiss_national_day_2013-2002006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XhJmjIEu3ZvhyyBhTjtuf_zHfNSGjhMsgRK3PICnLee3um6bVZ7QJtVf4P24HN9nceY5VZ6h8ezvr0ba1Js490Cbikob88XqveaNkFzn=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wrV_92IcVNaX8oDPNLfcQumeR2XME-fLl74APai_l3irZsVOGp7i0H_-zniQOe7PS1pivDTsevb0uPGQB45kJDg8CmZN5YXsN1lKYGo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Maria Mitchell's 195th Birthday #GoogleDoodle", "name": "maria-mitchells-195th-birthday", "title": "Maria Mitchell's 195th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/maria_mitchells_195th_birthday-2005006.2-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Maria Mitchell", "hover_text": "Maria Mitchell's 195th birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vd1BC9ljpckfKrksxizyKBCaAD772zvy8xPJkvYjucXMIo5OXjVh7yDFmkvzmF5aVlcPwbdpAfC6vw2j1pGxAYXqP6vc4YO_xdv8wPsBtA=s660", "query": "Maria Mitchell", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gvd6PQo3_q8GaNsb_pcU8I6d4cWMY9beZsH8opDGkqlgs0YyZ0I28GSSEi7sdYbeDeMjkexwiWiRx1Kpo1WR-hxXhOG6I3pxERNVOKKmgQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2005 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2005", "title": "Swiss National Day 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/swiss05.gif", "run_date_array": [2005, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "", "hover_text": "Swiss National Day 2005", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-5pzJ9MGmVh0xmP1uwa43U8jRgYWBNpEsNHpRJjJ0AqPTgD6ihXjKKwOUoW3tSibUIIKdUYAje5rPqgWofayNac1cb1bTu9gPKgl-hNP=s660", "query": "Swiss National Day 2005", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Field Hockey 2012 #GoogleDoodle", "name": "field-hockey-2012", "title": "Field Hockey 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/field_hockey-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "hover_text": "\u039b\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03bd\u03bf 2012 , \u03a7\u03cc\u03ba\u03b5\u03ca", "share_text": ""}, "en": {"query": "London 2012 field hockey", "hover_text": "London 2012 Field Hockey", "share_text": ""}, "af": {"query": "hokkie", "hover_text": "Londen 2012 Hokkie", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud558\ud0a4", "hover_text": "\ud558\ud0a4", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Londres 2012 hoquei sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, hoquei sobre herba", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293", "hover_text": "\u1208\u1295\u12f0\u1295 2012 \u12e8\u1218\u1235\u12ad \u1308\u1293 \u12cd\u12f5\u12f5\u122d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Londra 2012 Hockey su prato", "hover_text": "Hockey su prato, Londra 2012", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4 \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "hover_text": "\u05d4\u05d5\u05e7\u05d9 \u05e9\u05d3\u05d4, \u05dc\u05d5\u05e0\u05d3\u05d5\u05df 2012", "share_text": ""}, "cs": {"query": "London 2012 pozemn\u00ed hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00ed hokej", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "hover_text": "\u0627\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0627\u062f \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0662\u0660\u0661\u0662: \u0647\u0648\u0643\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Londain 2012 Haca", "hover_text": "Londain 2012, Haca", "share_text": ""}, "zu": {"query": "London 2012 hockey", "hover_text": "Ihokhi ye-London 2012", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Londres 2012 Belar hockeya", "hover_text": "Londres 2012, Belar hockeya", "share_text": ""}, "et": {"query": "London 2012 maahoki", "hover_text": "London 2012, maahoki", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Londres 2012 Hockey sobre herba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre herba", "share_text": ""}, "es": {"query": "londres 2012 Hockey sobre hierba", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "London 2012 Hockey", "hover_text": "London 2012 Hockey", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012 \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "az": {"query": "London 2012 ot\u00fcst\u00fc xokkey", "hover_text": "London 2012 Olimpiadas\u0131, Ot\u00fcst\u00fc xokkey", "share_text": ""}, "nl": {"query": "hockey", "hover_text": "Londen 2012 Hockey", "share_text": ""}, "nn": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "no": {"query": "landhockey", "hover_text": "London 2012 - landhockey", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Londra 2012 hokey", "hover_text": "Londra 2012, Hokey", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Londona 2012 lauka hokejs", "hover_text": "Londona 2012, lauka hokejs", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Hockey sobre hierba Londres 2012", "hover_text": "Londres 2012 hockey sobre hierba", "share_text": ""}, "is": {"query": "hokk\u00ed", "hover_text": "Hokk\u00ed, London 2012", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Londyn 2012 hokej na trawie", "hover_text": "Londyn 2012, hokej na trawie", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d 2012, \u0445\u0430\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "hover_text": "Londres 2012, Hockey sur gazon", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "ms": {"query": "London 2012 hoki", "hover_text": "London 2012 Hoki", "share_text": ""}, "hr": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u0995\u09bf", "hover_text": "\u09b9\u0995\u09bf, \u09b2\u09a8\u09cd\u09a1\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Feldhockey", "hover_text": "London 2012 - Feldhockey", "share_text": ""}, "da": {"query": "Hockey", "hover_text": "London 2012, Hockey", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "H\u00f3quei sobre grama", "hover_text": "Londres 2012, H\u00f3quei sobre grama", "share_text": ""}, "bs": {"query": "hokej na travi", "hover_text": "London 2012., hokej na travi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Lontoo 2012 Maahockey", "hover_text": "Lontoo 2012 Maahockey", "share_text": ""}, "hu": {"query": "gyephoki", "hover_text": "London 2012, gyephoki", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "hover_text": "\u9678\u4e0a\u30db\u30c3\u30b1\u30fc", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Londra 2012 hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "Londra 2012 Hochei pe Iarb\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "hover_text": "Londres 2012 H\u00f3quei de Campo", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "2012 \u502b\u6566\u5967\u904b \u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Hochei pe iarb\u0103", "hover_text": "London 2012, hochei pe iarb\u0103", "share_text": ""}, "sw": {"query": "London 2012 mpira wa magongo", "hover_text": "London 2012, Mpira wa Magongo", "share_text": ""}, "sv": {"query": "London 2012 landhockey", "hover_text": "London 2012 Landhockey", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "pozemn\u00fd hokej", "hover_text": "Lond\u00fdn 2012, pozemn\u00fd hokej", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u66f2\u68cd\u7403", "hover_text": "\u66f2\u68cd\u7403", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0458 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "hover_text": "\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d 2012, \u0445\u043e\u043a\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "London 2012 hokej na travi", "hover_text": "London 2012 hokej na travi", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "hover_text": "\u0932\u0902\u0921\u0928 \u0968\u0966\u0967\u0968 \u0939\u0949\u0915\u0940", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R9UCkqQgNh5bK6AykJsPbr7js6_QOoiQFK5i7az9o8rmS4IZ4md1yqIGk1UwXHzO9IY_WeqarZJaRJi7ma5w58ba_SqECGSWFoI27fyk=s660", "query": "London 2012 field hockey", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2011", "title": "Swiss National Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/switzerland_national_day-11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "giorno della festa nazionale svizzera", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ku5m9PBtkNvX8IKti62GFe-FKQEaQTgbHKdbdDh_7djdKepF1dPJ2ECgBXQ5v-Nfk8FymFLPGknzGKGZxKL2sU8Dt44rPzRuSKD02llZ=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "Swiss National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2015", "title": "Swiss National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 8, 1], "hires_width": 1000, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": "1. d'avust #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse", "share_text": "1er ao\u00fbt #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag", "share_text": "Sch\u00f6nen 1. August! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Festa nazionale della Svizzera", "share_text": "1. August #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/swiss-national-day-2015-6237153222721536-hp2x.jpg", "query": "Swiss National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N9WsPrRpE0jGgvzJxMR85CinOVQ6u5h_sJrJ6Q32AI1qz-KZolN4hlB6EptctkhCC-0JsjoqDbE5ubQFCrgXMyK1ZQHsup-HRBserSfW"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2006", "title": "Swiss National Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/swiss06.gif", "run_date_array": [2006, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "swiss national day", "hover_text": "Swiss National Day 2006", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4_mAHsoEW1Crlkk0cer8vxHDamqLOAnZS_q2Xz4qShcmFss2k8kdu4IGBWaVKR17Sb3wfBnysPdkuWduV9NAfnaEaF-VuicMtK7xXmLh=s660", "query": "Swiss National Day 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2004", "title": "Swiss National Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/swiss04.gif", "run_date_array": [2004, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "", "hover_text": "Swiss National Day 2004", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/pvsiCX8X6MbSywT5vmqUxaxrwl_Ok-m5zyFSbdDWbFup06s2U3l8e-phxw50SZ1-VvgIiCISRHNJ0i7T6tcNCA47W6rx_HxUI0LpQts=s660", "query": "Swiss National Day 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday #GoogleDoodle", "name": "comtesse-de-segurs-215th-birthday", "title": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/comtesse-de-segurs-215th-birthday-5671619221520384-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "hover_text": "215 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b \u0421\u0435\u0433\u044e\u0440", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Comtesse de S\u00e9gur", "hover_text": "Il y a 215 ans naissait Sophie Rostopchine, Comtesse de S\u00e9gur", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/BW5ClXsKQXEthVdTmxkGKhyaeE_iZm778zc3Qk6hoYFlF3LHeoB09axRgbIytp4XbQqG3tHWA1ggU7mb5OHg6gpD9a4PC6CobmMbvYRy=s660", "query": "Comtesse de S\u00e9gur's 215th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nmFGUffKviv7FU7f6kOJRUvUM5_IKlxn-jCKiCP4irVLMu3S1o76zCo9ksEizKL3u3i0KYwFyPnoEmjnunTn4teO1MC9qxDUcRFy8YM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2007", "title": "Swiss National Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/swiss07.gif", "run_date_array": [2007, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"de": {"query": "swiss national day", "hover_text": "Swiss National Day 2007", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mNDEDrmFcxWzDb_KVRk0RpzHPZ9QGWNLlWMFnwgHDfplbJ09wiKU9e4YFOgdYlOSmpKY5-4ijMRW1b676fD4MJEXyoZVHGUKKNatiCY=s660", "query": "Swiss National Day 2007", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2009", "title": "Swiss National Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/swiss09-hp.gif", "run_date_array": [2009, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "Festa naziunala svizra", "hover_text": "Nus festivain la festa naziunala svizra", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate nationale suisse", "hover_text": "C'est notre f\u00eate nationale aujourd'hui !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss national holiday", "hover_text": "Today is Swiss national holiday!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Schweizer Nationalfeiertag", "hover_text": "Heute ist der 1. August!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa Nazionale svizzera", "hover_text": "Oggi \u00e8 la Festa Nazionale svizzera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PAIXaVN4JoHMoojnxYb4trDsYJ0NLgYD7lvsqpdQOnyicPQKO2459HeKlGkWO0vxzBErMZA017o9mRlKucDghTFh06nqMQJ-apFOAtIg=s660", "query": "Swiss national holiday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 125, "share_text": "Swiss National Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2001", "title": "Swiss National Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/swiss.gif", "run_date_array": [2001, 8, 1], "hires_width": 305, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Swiss National Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/swiss.gif", "query": "Swiss National Day 2001", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Swiss National Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2014", "title": "Swiss National Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/swiss-national-day-2014-6042295249928192.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 8, 1], "hires_width": 0, "translations": {"rm": {"query": "1. d'avust", "hover_text": "di da la festa naziunala svizzer", "share_text": ""}, "fr": {"query": "1er ao\u00fbt", "hover_text": "Jour de la f\u00eate nationale suisse par l'artiste invit\u00e9 J\u00fcrg Lindenberger", "share_text": ""}, "en": {"query": "Swiss National Day", "hover_text": "Swiss National Day by guest artist, J\u00fcrg Lindenberger", "share_text": ""}, "de": {"query": "1. August", "hover_text": "Schweizer Bundesfeiertag gezeichnet von Gastk\u00fcnstler J\u00fcrg Lindenberger", "share_text": ""}, "it": {"query": "1\u00ba agosto", "hover_text": "Giorno della festa nazionale svizzera da J\u00fcrg Lindenberger, artista ospite", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/cuCRVAqZEu78-cheK9pxJk9MH-0qpjIW5hCOxt6sY09yFpuehhjPyvwCmuU_KlrMSMvIRGLny_L1K_QFhMO3PxUwvgJ3xWnSx8Pc0BMY=s660", "query": "Swiss National Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mqZDbFKGOiAuCDp_hybeN4FOStaQzwDG3IQyNJf-3cd4WgZzHYRtm-XUTCBPrRO3wfaKyMkN6b14xir7TL9YHA6-4HANCnd_y3ez1Vxh"}, {"hires_height": 138, "share_text": "Swiss National Day 2003 #GoogleDoodle", "name": "swiss-national-day-2003", "title": "Swiss National Day 2003", "url": "//www.google.com/logos/2003/swiss03.gif", "run_date_array": [2003, 8, 1], "hires_width": 301, "translations": {"de": {"query": "", "hover_text": "Google", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2003/swiss03.gif", "query": "Swiss National Day 2003", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
