<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Mother's Day 2010 - UK & Ireland</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2010/mother10-hp.gif" />
<meta property="og:title" content="Mother's Day 2010 - UK & Ireland" />
<meta property="og:image" content="http://lh3.googleusercontent.com/n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660" />
    <meta property="og:description"
          content="Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="/doodles/felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="hungarian-national-day.html"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660/index.html" id="hplogo-img"
           alt="Mother's Day 2010 - UK & Ireland">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 14, 2010</div>
        <h2>Mother's Day 2010 - UK & Ireland</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Alam Ara's 80th Anniversary" href="alam-aras-80th-anniversary.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="alamara11-hp.jpg" alt="Alam Ara's 80th Anniversary">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Akira Yoshizawa's 101st Birthday" href="akira-yoshizawas-101st-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="yoshizawa12-hp.jpg" alt="Akira Yoshizawa's 101st Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday" href="felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="delafuente10-hp.gif" alt="Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Albert Einstein's 124th Birthday" href="albert-einsteins-124th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="einstein.gif" alt="Albert Einstein's 124th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Pi Day" href="pi-day.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="piday10-hp.gif" alt="Pi Day">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Giovanni Schiaparelli's Birthday" href="giovanni-schiaparellis-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="schiaparelli09.gif" alt="Giovanni Schiaparelli's Birthday">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 3, 14], "height": 119, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n4j3tPw0JjAJRVKClIaRlT3wyTqs-sTuT7hcTFgD44AfNAZA-NE6hOnhQJyO_EoepFJ7P1zgWULb-doJOOZZhz4t1ZoBwnRJ3YaT30pTMw=s660", "query": "Mother's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "hungarian-national-day", "title": "Hungarian National Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/hungariannational10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 15], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "184", "hover_text": "1848\u201349-es forradalom \u00e9s szabads\u00e1gharc kezdete", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hgPd4-wNWMzYXdw74ZOBr4_MS1HQoRMQRGbBVVE7xJX3Kf92IqLmh423WDH6PvIcHxshTcz0q_4u9kWWXN523ebg4HwGkWsJva67ezp4cg=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland", "is_dynamic": false, "width": 344, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday #GoogleDoodle", "name": "laura-ingalls-wilders-148th-birthday", "title": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/laura-ingalls-wilders-148th-birthday-6591517888086016.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 2, 7], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "148\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03cc\u03c1\u03b1 \u038a\u03bd\u03b3\u03ba\u03b1\u03bb\u03c2 \u039f\u03c5\u03ac\u03b9\u03bb\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder f\u00e6ddist fyrir 148 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 148 \u05dc\u05dc\u05d5\u05e8\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05dc\u05e1 \u05d5\u05d9\u05d9\u05dc\u05d3\u05e8", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Breithl\u00e1 148 Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder\u2019s 148th Birthday", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Aniversario 148 de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder - 148. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00e8me anniversaire de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "hover_text": "148 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434\u044a\u0440", "share_text": ""}, "da": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilders 148 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148 vuotta Laura Ingalls Wilderin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Laura Ingalls Wilder sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 148. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "148\u00ba Anivers\u00e1rio de Laura Ingalls Wilder", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u570b\u4f5c\u5bb6\u863f\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u61f7\u5fb7 148 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354", "hover_text": "\ub85c\ub77c \uc789\uac78\uc2a4 \uc640\uc77c\ub354 \ud0c4\uc0dd 148\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7", "hover_text": "\u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6\u841d\u62c9\u00b7\u82f1\u683c\u65af\u00b7\u6000\u5fb7\u8bde\u8fb0 148\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Lora Ingols Vajlder", "hover_text": "148. ro\u0111endan Lore Ingols Vajlder ", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Laura Ingalls Wilder", "hover_text": "Hari Lahir Laura Ingalls ke-148", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440", "hover_text": "148. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041b\u043e\u0440\u0435 \u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u0441 \u0412\u0430\u0458\u043b\u0434\u0435\u0440 ", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0SI_gRL-VsvfJuX74pRr9-ijKFGHEu7bHwv4PuVi2Eheu3_M5ZVX4SrKj22ZJQT_EvPSSUF4VsQDNXLklvqkKDn4bqKQOcAyvfRsLNo=s660", "query": "Laura Ingalls Wilder", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z1nupooU2ewB1SKKXdUmK97yHbf-FhkgiufGu0AmhpaT9qqGynapsGFOW3uZhCGgthQeUk3LWTT2lpn4xWMzGMZcFL_iV4gyzbHREEIbUg"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday #GoogleDoodle", "name": "alessandro-voltas-270th-birthday", "title": "Alessandro Volta\u2019s 270th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 18], "hires_width": 1000, "translations": {"gu": {"query": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe", "hover_text": "\u0a8f\u0ab2\u0ac7\u0ab8\u0abe\u0aa8\u0acd\u0aa1\u0acd\u0ab0\u0acb \u0ab5\u0acb\u0ab2\u0acd\u0a9f\u0abe\u0aa8\u0acb 270\u0aae\u0acb \u0a9c\u0aa8\u0acd\u0aae\u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "L\u00e1 breithe 270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario do nacemento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e94\u0ec1\u0e8a\u0e99\u0ec2\u0e94\u0ea3 \u0ec2\u0ea7\u0e99\u0e95\u0eb2 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0eb4\u0e94\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0ec1\u0e9a\u0eb1\u0e94\u0ec0\u0e95\u0eb5\u0ea3\u0eb5 \u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 270", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta'n\u0131n 270. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltos 270-asis gimtadienis", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 270 \u0e1b\u0e35 \u0e2d\u0e40\u0e25\u0e2a\u0e0b\u0e32\u0e19\u0e42\u0e14\u0e23 \u0e42\u0e27\u0e25\u0e15\u0e32", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e", "hover_text": "\u0c05\u0c32\u0c46\u0c38\u0c4d\u0c38\u0c3e\u0c02\u0c21\u0c4d\u0c30\u0c4b \u0c35\u0c4b\u0c32\u0c4d\u0c1f\u0c3e 270\u0c35 \u0c2a\u0c41\u0c1f\u0c4d\u0c1f\u0c3f\u0c28\u0c30\u0c4b\u0c1c\u0c41", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe", "hover_text": "\u0b85\u0bb2\u0bc6\u0b9a\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bb1\u0bcb \u0bb5\u0bcb\u0bb2\u0bcd\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 270\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": ""}, "de": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. Geburtstag von Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0", "hover_text": "\uc54c\ub808\uc0b0\ub4dc\ub85c \ubcfc\ud0c0 \ud0c4\uc0dd 270\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "da": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "Alesandro Volta 270. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "hover_text": "270\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bb\u03b5\u03c3\u03ac\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf \u0392\u03cc\u03bb\u03c4\u03b1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta\u2019s 270th birthday", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-ren jaiotegunaren 270. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Alessandro Volta. Kugujwa iminyaka engu-270", "share_text": ""}, "es": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u044b", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279", "hover_text": "\u7535\u6c60\u53d1\u660e\u4eba\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u4f0f\u7279\u8bde\u8fb0 270\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba aniversario del nacimiento de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be", "hover_text": "\u0986\u09b2\u09c7\u09b8\u09be\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09cb \u09ad\u09cb\u09b2\u09cd\u099f\u09be\u09b0 \u09e8\u09ed\u09e6 \u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09be\u09a6\u09bf\u09a8", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u094d\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094d\u0939\u094b\u0932\u094d\u091f\u093e \u092f\u093e\u0902\u091a\u093e 270 \u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf", "hover_text": "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed \u30dc\u30eb\u30bf \u751f\u8a95 270 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00ba Anivers\u00e1rio de Alessandro Volta", "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00e8 aniversari del naixement d'Alessandro Volta", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Alessandra Volty", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "\u0a05\u0a32\u0a48\u0a38\u0a38\u0a48\u0a02\u0a21\u0a30\u0a4b \u0a35\u0a4b\u0a32\u0a1f\u0a3e \u0a26\u0a3e 270\u0a35\u0a3e\u0a02 \u0a1c\u0a28\u0a2e\u0a26\u0a3f\u0a28", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta - 270. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561", "hover_text": "\u0531\u056c\u0565\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580\u0578 \u054e\u0578\u056c\u057f\u0561\u056b 270\u058a\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. godi\u0161njica ro\u0111enja Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 270. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e", "hover_text": "\u0905\u0932\u0947\u0938\u093e\u0902\u0926\u094d\u0930\u094b \u0935\u094b\u0932\u094d\u200d\u091f\u093e \u0915\u093e 270 \u0935\u093e\u0902 \u091c\u0928\u094d\u200d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f", "hover_text": "\u0d05\u0d32\u0d38\u0d4d\u0d38\u0d3e\u0d7b\u0d21\u0d4d\u0d30\u0d4b \u0d35\u0d4b\u0d7e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d2f\u0d41\u0d1f\u0d46 270-\u0d06\u0d02 \u0d1c\u0d28\u0d4d\u0d2e\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Alesandro Volta", "hover_text": "270. ro\u0111endan Alesandra Volte", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Hari Lahir Alessandro Volta ke-270", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253", "hover_text": "\u767c\u660e\u96fb\u6c60\u610f\u5927\u5229\u7269\u7406\u5b78\u5bb6\u4e9e\u6b77\u5c71\u5fb7\u7f85\u00b7\u4f0f\u6253 270 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta f\u00e6ddist fyrir 270 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273", "hover_text": "\u12e8\u12a0\u120c\u1233\u1295\u12f5\u122e  \u126e\u120d\u1273  270\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1240\u1295", "share_text": ""}, "it": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270\u00b0 anniversario della nascita di Alessandro Volta", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 270 \u05dc\u05d0\u05dc\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8\u05d5 \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8\u05d4", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe", "hover_text": "\u0c85\u0cb2\u0cc6\u0cb8\u0ccd\u0cb8\u0cbe\u0c82\u0ca1\u0ccd\u0cb0\u0cca \u0cb5\u0ccb\u0cb2\u0ccd\u0c9f\u0cbe \u0c85\u0cb5\u0cb0 270 \u0ca8\u0cc7 \u0cb9\u0cc1\u0c9f\u0ccd\u0c9f\u0cc1\u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644270 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0623\u0644\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u0627", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Volta-n\u0131n 270-ci illiyi", "share_text": ""}, "id": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Ulang Tahun ke-270 Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270e verjaardag van Alessandro Volta", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Il y a 270 ans naissait Alessandro Volta", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270 vuotta Alessandro Voltan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0412\u043e\u043b\u0442\u0430", "hover_text": "270. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0410\u043b\u0435\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043b\u0442\u0435", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 270 tangu kuzaliwa kwa Alessandro Volta", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "Alessandro Voltas 270:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. v\u00fdro\u010die narodenia Alessandra Voltu", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Alessandro Volta", "hover_text": "270. rojstni dan Alessandra Volte", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/alessandro-voltas-270th-birthday-5398960088809472-hp2x.gif", "query": "Alessandro Volta", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M7U_7_yQs5ffBg4F78Q2fPDvi90SEw9t2UKQMbnV85CWumpG3dxzPlW7wgMdyiD0xqzqth1pDGuso7ljc74SEbuBtbM-BSNMi_PPf9I"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Valentine's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "valentines-day-2015", "title": "Valentine's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/valentines-day-2015-5081660856991744.5-hp.gif", "run_date_array": [2015, 2, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03bb\u03b5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c5 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Valentine's Day 2015", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": "Valent\u012bna diena", "hover_text": "Valent\u012bna diena 2015", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y Valentine", "hover_text": "M\u1eebng ng\u00e0y Valentine", "share_text": ""}, "ca": {"query": "dia de Sant Valent\u00ed", "hover_text": "Feli\u00e7 dia de Sant Valent\u00ed!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u134d\u1245\u1228\u129b\u121e\u127d \u1240\u1295 2015", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa di San Valentino", "hover_text": "Buon San Valentino!", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "hover_text": "Den svat\u00e9ho Valent\u00fdna", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0628", "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Vailint\u00edn", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Valentine's Day", "hover_text": "Usuku lwezithandani", "share_text": ""}, "eu": {"query": "San Valentin eguna", "hover_text": "San Valentin egun zoriontsua!", "share_text": ""}, "et": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": "Valentin g\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Valentin g\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "Feliz D\u00eda de San Valent\u00edn!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Valentijnsdag", "hover_text": "Valentijnsdag 2015", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "no": {"query": "Valentinsdagen", "hover_text": "Valentinsdagen 2015", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d", "hover_text": "\u0eaa\u0eb8\u0e81\u0eaa\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ea7\u0eb2\u0ec0\u0ea5\u0e99\u0e97\u0eb2\u0e8d 2015", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Sevgililer G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092d\u094d\u092f\u093e\u0932\u0947\u0928\u094d\u091f\u093e\u0907\u0928\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Valentino diena", "hover_text": "Valentino diena 2015", "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e27\u0e32\u0e40\u0e25\u0e19\u0e44\u0e17\u0e19\u0e4c 2558", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u60c5\u4eba\u7bc0", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Valent\u00edn", "hover_text": "D\u00eda de San Valent\u00edn 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "valent\u00ednusardagur", "hover_text": "Gle\u00f0ilegan Valent\u00ednusardag!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Walentynki", "hover_text": "Walentynki 2015", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044f\u043d\u0442\u044b\u043d\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Valentin", "hover_text": "Joyeuse Saint Valentin !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d", "hover_text": "\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 2015", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "de": {"query": "Valentinstag", "hover_text": "Heute ist Valentinstag!", "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ht": {"query": "Jou Sen Valanten", "hover_text": "Jou Sen Valanten 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Valentinsdag", "hover_text": "Valentinsdag 2015", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Valentinovo", "hover_text": "Valentinovo 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 yst\u00e4v\u00e4np\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580", "hover_text": "\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054e\u0561\u056c\u0565\u0576\u057f\u056b\u0576\u056b \u0585\u0580 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Valentin nap", "hover_text": "Valentin nap 2015", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc", "hover_text": "\u30d0\u30ec\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30c7\u30fc 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "hover_text": "2015 \ubc38\ub7f0\ud0c0\uc778\ub370\uc774", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Alla hj\u00e4rtans dag", "hover_text": "Alla hj\u00e4rtans dag 2015", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb", "hover_text": "\u17a2\u1794\u17a2\u179a\u200b\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u200b\u1794\u17bb\u178e\u17d2\u1799\u200b\u1793\u17c3\u200b\u1780\u17d2\u178f\u17b8\u200b\u179f\u17d2\u179a\u179b\u17b6\u1789\u17cb \u17e2\u17e0\u17e1\u17e5", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "hover_text": "De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Valent\u00edna", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2015 \u60c5\u4eba\u8282", "hover_text": "\u60c5\u4eba\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia de S\u00e3o Valentim", "hover_text": "Dia de S\u00e3o Valentim 2015", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Hari Valentine", "hover_text": "Selamat Hari Valentine", "share_text": ""}, "sl": {"query": "valentinovo", "hover_text": "valentinovo 2015", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "my": {"query": "\u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037", "hover_text": "\u1015\u103b\u1031\u102c\u103a\u101b\u103d\u103e\u1004\u103a\u1016\u103d\u101a\u103a \u1001\u103b\u1005\u103a\u101e\u1030\u1019\u103b\u102c\u1038\u1014\u1031\u1037 \u1016\u103c\u1005\u103a\u1015\u102b\u1005\u1031!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "siku ya wapendanao", "hover_text": "Heri ya Siku ya Wapendanao!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J8rNbsuv-hwG-LYQS2Xupi5OdvyQaEKT8EcCy_jNf1H_0xMv2T-_K-DGHkAifbgmH9dW7HDyfXI7bpUeyL1UeSwPpOu8xnfMS0cXb9O_1w=s660", "query": "Valentine's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WnKwD431v0Sf5zXmaUJqk-DJypjAr1mjrv44Pk2A3UjzJ9j0ryFW6HAGNctMvKPqnlI9rMopV2tByIXr7NcxpqGlGO2CuTvrueWEhPTJ"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday", "title": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/delafuente10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Felix Rodriguez De La Fuente-ren jaiotzaren urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversari del naixement de F\u00e8lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "en": {"query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Birthday of Felix Rodriguez de la Fuente", "share_text": ""}, "es": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "gl": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario do nacemento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NnqLV8rJ7V53UgsA3oCFNzN-XKW3jyTK_8aSGfh3UesJmMyQm9aJkn9dI1XHTGPCrboH-PK-Tnpa6Qv0j1ZoxH0lr7rxd-Mlc9mbwWA=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["lamb", "sheep", "National Holiday", "mom", "family"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2010 - UK & Ireland #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2010-uk-ireland", "countries": ["Ireland", "United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2010/mother10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 469276, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Alam Ara's 80th Anniversary #GoogleDoodle", "name": "alam-aras-80th-anniversary", "title": "Alam Ara's 80th Anniversary", "url": "//www.google.com/logos/2011/alamara11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Alam Ara", "hover_text": "80th anniversary of Alam Ara: First Indian movie with sound", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UUdoRvMlPUUo6sj4rDC9N_l0ZItT-G9ABAUB6WgNSu1f1ILp673ZSWPyBGxbSaxkiNQqXwrxNrQRZ_FIJqgQuSlqpE3H9r6wIzrMmYs=s660", "query": "Alam Ara", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-yoshizawas-101st-birthday", "title": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/yoshizawa12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa's 101st Birthday - origami art by Robert Lang", "share_text": ""}, "af": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa se 101ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 101 ya kuzaliwa kwa Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversari del naixement de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00b0 anniversario della nascita di Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 101 \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d9\u05d5\u05e9\u05d9\u05d6\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0641\u0646 \u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0643\u064a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0634\u064a\u0632\u0627\u0648\u0627\u060c \u0623\u0628 \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u064a\u063a\u0627\u0645\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Akira Yoshizawan", "hover_text": "Com\u00f3radh 101 bliain \u00f3 rugadh Akira Yoshizawan", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Akira Yoshizawa. Kugujwa iminyaka engu-101", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa-ren jaiotegunaren 101. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario do nacemento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "es": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 Aniversario del nacimiento de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "az": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa 101-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101e Geboortedag Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa'n\u0131n 101'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa \u0915\u094b \u0967\u0966\u0967 \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akiras Jo\u0161izavas 101.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Akira Jo\u0161idzava", "hover_text": "101-asis Akiros Jo\u0161idzavos gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba cumplea\u00f1os de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "is": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00e8me anniversaire d'Akira Yoshizawa's", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "101 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "akira yoshizawa", "hover_text": "\u0906\u0915\u093f\u0930\u093e \u092f\u094b\u0936\u093f\u091c\u093e\u0935\u093e\u091a\u0940 \u0967\u0966\u0967\u0935\u0940 \u091c\u092f\u0902\u0924\u0940", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430 \u0410\u043a\u0456\u0440\u0430", "hover_text": "101 \u0440\u0456\u043a \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u0419\u043e\u0441\u0456\u0434\u0437\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. rojstni dan Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. godi\u0161njica ro\u0111enja Akire Yoshizawe", "share_text": ""}, "de": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101. Geburtstag von Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Akira Youshizawa", "hover_text": "101 vuotta Akira Yoshizawan syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u00e9ve sz\u00fcletett Akira Yoshizawa, az origami atyja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u5409\u6fa4\u7ae0 \u751f\u8a95 101 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 ani de la na\u015fterea lui Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawaning 101chi Tug'ilgan kuni", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5409\u6fa4\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u647a\u7d19\u85dd\u8853\u5927\u5e2b \u5409\u6fa4\u7ae0 101\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "\uc544\ud0a4\ub77c \uc694\uc2dc\uc790\uc640  \ud0c4\uc0dd 101\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawas 101:a f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0430", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Akira Yoshizawa - 101. v\u00fdro\u010die narodenia", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5409\u6cfd\u7ae0", "hover_text": "\u65e5\u672c\u6298\u7eb8\u5927\u5e08\u5409\u6cfd\u7ae0 101 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "101\u00ba Anivers\u00e1rio de Akira Yoshizawa", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Akira Yoshizawa", "hover_text": "Hari lahir Akira Yoshizawa yang ke 101", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Origami", "hover_text": "101 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u0408\u043e\u0448\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u0401\u0441\u0438\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 101 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EskQJ5KtTmzdy3X9w29RRBxWAjYp1GtSShbKpVHGQlZCgr8waRFzlWbbVGgq6ZmQDhDFLaJaLk7-PAv3Wregpm8mzFAGOEU3lt-d8HbJWw=s660", "query": "Akira Yoshizawa", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday #GoogleDoodle", "name": "felix-rodriguez-de-la-fuentes-birthday", "title": "Felix Rodriguez de la Fuente's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/delafuente10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Felix Rodriguez De La Fuente-ren jaiotzaren urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversari del naixement de F\u00e8lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "en": {"query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Birthday of Felix Rodriguez de la Fuente", "share_text": ""}, "es": {"query": "F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario del nacimiento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}, "gl": {"query": "F\u00e9lix Rodriguez de la Fuente", "hover_text": "Aniversario do nacemento de F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NnqLV8rJ7V53UgsA3oCFNzN-XKW3jyTK_8aSGfh3UesJmMyQm9aJkn9dI1XHTGPCrboH-PK-Tnpa6Qv0j1ZoxH0lr7rxd-Mlc9mbwWA=s660", "query": "Felix Rodriguez de la Fuente", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Albert Einstein's 124th Birthday #GoogleDoodle", "name": "albert-einsteins-124th-birthday", "title": "Albert Einstein's 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2003/einstein.gif", "run_date_array": [2003, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "einstein", "hover_text": "Happy Birthday to Einstein!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dB7iirJ3ncQaVMBGE2YX-WCeoAVIChb6NAzoFcKCFChMsrixJvD7ZRbvcaC-ceXEzXYaoH4K5vaoRDsUyBHFkpIDPnsn3bnzovbvi0a2Gg=s660", "query": "einstein", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Pi Day #GoogleDoodle", "name": "pi-day", "title": "Pi Day", "url": "//www.google.com/logos/2010/piday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 14], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c0", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0", "share_text": ""}, "en": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "hover_text": "Ng\u00e0y s\u1ed1 Pi", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giorno del Pi Greco", "hover_text": "Giorno del Pi Greco", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e4\u05d0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "Den p\u00ed", "share_text": ""}, "et": {"query": "Pi arv", "hover_text": "Pi arv", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Pi", "hover_text": "Hari Pi", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda Pi Argentina", "hover_text": "D\u00eda Pi", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Pi Dag", "hover_text": "Pi Dag", "share_text": ""}, "no": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Pi G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Pi G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Araw ng Pi", "share_text": ""}, "lv": {"query": "P\u012b konstantes diena", "hover_text": "P\u012b konstantes diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Pii p\u00e4ev", "hover_text": "Pii p\u00e4ev", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5713\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "th": {"query": "Pi Day", "hover_text": "Pi Day", "share_text": ""}, "ro": {"query": "ziua pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0434\u0437\u0435\u043d\u044c \u043f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041f\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "journ\u00e9e de pi", "hover_text": "Journ\u00e9e de Pi", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u0442\u043e \u041f\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan broja Pi", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "de": {"query": "Pi Tag", "hover_text": "Pi-Tag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Pi dag", "hover_text": "Pi-dag", "share_text": ""}, "bs": {"query": "pi broj", "hover_text": "Dan broja Pi", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Piin p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u5186\u5468\u7387", "hover_text": "\u5186\u5468\u7387\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458 \u043f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0430\u043d \u0431\u0440\u043e\u0458\u0430 \u043f\u0438", "share_text": ""}, "mo": {"query": "num\u0103rul pi", "hover_text": "Ziua Pi", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc6d0\uc8fc\uc728", "hover_text": "\uc6d0\uc8fc\uc728\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "sv": {"query": "P", "hover_text": "Pi-dagen", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u0440\u043e\u0458\u043e\u0442 \u041f\u0438", "share_text": ""}, "sk": {"query": "\u010d\u00edslo p\u00ed", "hover_text": "De\u0148 \u010d\u00edsla p\u00ed", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "hover_text": "\u5706\u5468\u7387\u65e5", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u041f\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u041f\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Dan Pi", "hover_text": "Dan Pi", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u041f\u0438", "hover_text": "\u041f\u0438 \u0441\u0430\u043d\u044b\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/akiFwQwJUvcr9cWvsmTwQqlpeiedAHH1ogQEv7YgpBNTwtNMYNrjOVU-sHP7AXuLL4eZVfS4m3QgdaYQxgTpDVCrKM5pEWicx4aaQ171UA=s660", "alternate_url": "", "query": "Pi Day"}, {"hires_height": 120, "share_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday #GoogleDoodle", "name": "giovanni-schiaparellis-birthday", "title": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 14], "hires_width": 300, "translations": {"en": {"query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Anivers\u00e1rio de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "it": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "cs": {"query": "astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "id": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Memperingati Kelahiran Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "es": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Cumplea\u00f1os de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Geboortedag van Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "no": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis bursdag", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "D\u017eovanio Skiaparelio gimimo diena", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "It\u0101\u013cu astronoma D\u017eovanni \u0160iaparelli dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Kaarawan ni Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "th": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Urodziny Giovanniego Schiaparelliego", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "hover_text": "\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \t\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u043di \u0421\u043ai\u0430\u043f\u0430\u0440\u044d\u043b\u043bi", "share_text": ""}, "fr": {"query": "http://earth.google.fr/mars/giovanni.html", "hover_text": "Anniversaire de naissance de Giovanni Schiaparelli", "share_text": ""}, "bg": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rojstni dan Giovannija Schiaparellija", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Astronom Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Rodjendan Giovannia Schiaparellia", "share_text": ""}, "de": {"query": "http://earth.google.de/mars/giovanni.html", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis Geburtstag", "share_text": ""}, "da": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Shiaparellis f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellin syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli sz\u00fclet\u00e9snapja", "share_text": ""}, "ja": {"query": "http://earth.google.co.jp/mars/giovanni.html", "hover_text": "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b9\u30ad\u30a2\u30d1\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u8a95\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u55ac\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229", "hover_text": "Giovanni Schiaparelli \u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac", "hover_text": "\uc9c0\uc624\ubc18\ub2c8 \uc2a4\ud0a4\uc544\ud30c\ub810\ub9ac \uc0dd\uc77c", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "Giovanni Schiaparellis f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Giovanni Schiaparelli", "hover_text": "174. v\u00fdro\u010die narodenia Giovanniho Schiaparelliho", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u4e0e\u706b\u661f\u5730\u56fe", "hover_text": "\u4e54\u8303\u5c3c\u00b7\u590f\u5e15\u96f7\u5229\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0456 \u0421\u043a\u0456\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0456", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438", "hover_text": "\u0420\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0402\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 \u0421\u043a\u0458\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438", "hover_text": "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u043a\u0438\u0430\u043f\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/schiaparelli09.gif", "query": "Giovanni Schiaparelli's Birthday", "alternate_url": ""}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 3, 28], "height": 129, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5yBYCNolg5P0usGeuyfBb2YW_AocfkPAAROeH-k_vGf7xfmK6hvHsoK2m7lNDdFFE4QkHRd6TNTXb2qsLUwOQpo_DtUi2YhzUnsdrX4=s660", "query": "Jan Amos Komensky's 418th Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "april-fools-day-2010", "title": "April Fool's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/topeka-hp.gif", "run_date_array": [2010, 4, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "http://googleblog.blogspot.com/2010/04/different-kind-of-company-name.html", "hover_text": "a different kind of logo", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jra8LeAupDRwCpx3eoKDXsgbey-WO-DlfOnUje5vcyGkj60eyZR13UsC55XCxu52usuFiip8eYr7I-_TWAV7LJ7Zo57KrDGVzk1WtQQJEQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Jan Amos Komensky's 418th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 331, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Colombia Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "colombia-independence-day-2014", "title": "Colombia Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/colombia-independence-day-2014-6258897966858240-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 20], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia", "share_text": ""}, "es": {"query": "Independencia de Colombia", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Colombia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9USNUW1f2kw5UXQxx8sNxo4q63vNOAy97_mShjwquLsLCJzzkzRgTcPOrVLpEI-JbIe3yjHjeHg50XoCc3HQS0lqxcpTupuuEM3OFoA=s660", "query": "Colombia Independence Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/26oFeVfLICq-zFynYDVuswYVl9Wx51ti38lsdyIc36WW6hi_wP4WwrOeq2ft3OS8YQ2pvxGUAXufpGL7UnY6-as8gX0KXG54mKLca2w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Indonesia) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-indonesia", "title": "Children's Day 2014 (Indonesia)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-indonesia-5193727555403776-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 23], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Indonesia Children's Day", "hover_text": "Indonesia Children's Day", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Anak Nasional", "hover_text": "Hari Anak Nasional", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8n6JczIBLzqsF0AyA0hTUJyVEOsdqiY6uV8hRQZDIw9_LqcRxosgwwgE5I_57sB4MWahMqKG6v5xjrP_1iOAka5SxwbI0Du26OaHyYE=s660", "query": "Indonesia Children's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/crWrinxGfqhBjl7soC7RKSU64lHOiSJV9Zhpa6VCJkCb_Sh7pujXxE9CvLSPfGl4tr9A3xktO4GwHK1f0e9s1pWZ6zf4VgwWtDbDMZH6"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle for Google Winner - Hong Kong #GoogleDoodle", "name": "doodle-for-google-winner-hong-kong", "title": "Doodle for Google Winner - Hong Kong", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-for-google-winner-hong-kong-6255410503745536.4-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 7, 14], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\u300c\u5982\u679c\u6211\u662f\u73af\u4fdd\u82f1\u96c4\uff0c...\u300d\u9ec4\u662d\u84c9\uff0c\u4e2d\u5b66 4 - 6", "share_text": ""}, "en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\"If I were a green hero, ...\" by Wong, Chiu Yung, Secondary 4-6", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "\u300c\u5982\u679c\u6211\u662f\u74b0\u4fdd\u82f1\u96c4, ...\u300d\u9ec3\u662d\u84c9, \u4e2d\u5b78 4 - 6", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FdGYOOXZXdNrqF8vwgUD_mfFOjOP4rv4t9OYiAjGBU7YHairmPqn7gs-bKhQ2tGiXstNyHcv7yYohURcB4MyPx_8xwFJUXodC1mQKNx4=s660", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lxBMauupBiLIpgOgu5apeiX_YStXeHRLK1oneS4NfwwNt7fGDKMP0KpQIMwfjfL9GdHRVEavmg7gOrj5RYC4qwrjh3Y0jCWFDj83jzg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["writing", "Sciences", "books", "interior", "book", "Birthday", "feather pen", "writer", "candle", "book", "beard"], "is_highlighted": false, "translations": {"cs": {"query": "Jan Amos Komensk\u00fd", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho (418 let)", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jan Amos Komensk\u00fd", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Jana Amosa Komensk\u00e9ho (418 rokov)", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Jan Amos Komensky's 418th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jan-amos-komenskys-418th-birthday", "countries": ["Czech Republic", "Slovakia"], "url": "//www.google.com/logos/2010/komensky10_hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 465211, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Nigeria Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "nigeria-elections-2015", "title": "Nigeria Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/nigeria-elections-2015-5193123848257536-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 28], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "2015 Nigerian presidential elections", "hover_text": "2015 Presidential Elections", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/69sFSMIIQZPiNXPRJG3YGVgrWkU4ONK48zlSODtVF_Qxx3wdPNPtdYdd4SH-obiOxqI6Z8qddn_jC98z-zSlSnM75OHdNFD1iyqxpYkl=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZnXOBLsHSnFA-Mhl1wE0ZMRdOhF1ibrut9gFsQvfIgjyFeBtnkxyZu82X19XQ9EUMlao56rkUdLrkJAaD3Ty7Iob_uTtRqNUgR-TExih", "query": "2015 Nigerian presidential elections"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 3, 24], "height": 120, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "jan-amos-komenskys-418th-birthday", "title": "Jan Amos Komensky's 418th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/komensky10_hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 28], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Jan Amos Komensk\u00fd", "hover_text": "V\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Jana Amose Komensk\u00e9ho (418 let)", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jan Amos Komensk\u00fd", "hover_text": "V\u00fdro\u010die narodenia Jana Amosa Komensk\u00e9ho (418 rokov)", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5yBYCNolg5P0usGeuyfBb2YW_AocfkPAAROeH-k_vGf7xfmK6hvHsoK2m7lNDdFFE4QkHRd6TNTXb2qsLUwOQpo_DtUi2YhzUnsdrX4=s660", "alternate_url": ""}, "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sofia Kovalevskaya's 164th Birthday #GoogleDoodle", "name": "sofia-kovalevskayas-164th-birthday", "title": "Sofia Kovalevskaya's 164th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/sofia-kovalevskayas-164th-birthday-6437907808124928-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 1, 15], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f", "hover_text": "164 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LJGzi26s6kFY11di-8qIIFe4Gx6hI4ZlUE8BfptCBHgvemWOltz9yIz-MkKnSWpytN1YYiBKEMPP2-q38ktCLpPE-NUTCBvx1TY_VKBKqA=s660", "query": "Sofia Kovalevskaya's 164th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1_E3gzSoAG3vMeRFB_0cFxutvVklhz52l5dILrLN7e_tyU7c83N-FSlrN4a8llG6lpzzkgmtqp-7VIrxI5p_LEMewbSVa5lK9Cb3f5-d"}, {"hires_height": 0, "share_text": "New Year's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-years-day-2014", "title": "New Year's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-years-day-2014-6382396563783680-hp.gif", "run_date_array": [2014, 1, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2014", "hover_text": "\u039a\u03b1\u03bb\u03ae \u03a7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "share_text": ""}, "en": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2014", "hover_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r!", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 2014", "hover_text": "\u1218\u120d\u12ab\u121d \u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275", "share_text": ""}, "it": {"query": "Capodanno 2014", "hover_text": "Felice Anno Nuovo!", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u0646\u0629 2014", "hover_text": "\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0646\u062a\u0645 \u0628\u062e\u064a\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Athbhlian 2014 ", "hover_text": "Athbhlian faoi mhaise! ", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Urteberri eguna 2014", "hover_text": "Urte berri on!", "share_text": ""}, "az": {"query": "Yeni il 2014", "hover_text": "Yeni iliniz m\u00fcbar\u0259k!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "es": {"query": "A\u00f1o nuevo 2014", "hover_text": "Feliz a\u00f1o nuevo", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "Happy New Year!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0421 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0413\u043e\u0434\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Novo ano 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz aninovo!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Nieuwjaar 2014", "hover_text": "Gelukkig Nieuwjaar!", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l 2014", "hover_text": "Mutlu Y\u0131llar!", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Laim\u012bgu Jauno gadu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Naujieji metai ", "hover_text": "Laiming\u0173 2014-\u0173j\u0173 met\u0173!", "share_text": ""}, "rm": {"query": "Bumaun 2014", "hover_text": "Bun di, bun onn!", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o Nuevo 2014", "hover_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Cap d'Any 2014", "hover_text": "Bon any!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok 2014", "hover_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bonne Ann\u00e9e 2014", "hover_text": "Bonne Ann\u00e9e !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru 2014", "hover_text": "Selamat Tahun Baru!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "bn": {"query": "New Year 2014", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u0987\u0982\u09b0\u09be\u099c\u09bf \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7 ", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahrstag 2014", "hover_text": "Frohes neues Jahr!", "share_text": ""}, "da": {"query": "nyt\u00e5r 2014", "hover_text": "Godt nyt\u00e5r!", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Nova godina 2014.", "hover_text": "Sretna nova godina!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u304a\u6b63\u6708", "hover_text": "\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059\uff01", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Ano Novo 2014", "hover_text": "Feliz Ano Novo!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 2014", "hover_text": "\uc0c8\ud574 \ubcf5 \ub9ce\uc774 \ubc1b\uc73c\uc138\uc694!", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Ny\u00e5r 2014", "hover_text": "Gott Nytt \u00c5r!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2014", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! ", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "2014 \u65b0\u5e74", "hover_text": "2014 \u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0443 2014. \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! ", "hover_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "sl": {"query": "novo leto", "hover_text": "Sre\u010dno Novo leto!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n85mqZk4YLr-4mViSTnnI6OZ_xSXRvfByPrPT9d3IRQKj5goUecSuvMIkVaR0Yh9bTN2KlvDSVpU3m6nxCkEEcxtknL8PFhXkTBQONY=s660", "query": "New Year 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ku2W2AX-lhAtgB9SUOHbZ_kX8QfjEcqQOjsndz-9pE6MXmG0Oty7r8N8IxhZCgMs5_TctczG-FEPZ3-atxXQceBf_Brrjt3HmQkVCFqk2Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holiday Series 1 - Eastern Europe #GoogleDoodle", "name": "holiday-series-1-eastern-europe", "title": "Holiday Series 1 - Eastern Europe", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holiday-series-1-eastern-europe-4509995773198336-hp.png", "run_date_array": [2014, 1, 6], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u0435 \u0425\u0440\u044b\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0417 \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u0435\u043c \u0425\u0440\u044b\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u043c!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0421 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c!", "hover_text": "\u0421 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c!", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0438\u045c\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0438\u045c\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0438!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oaWxF5xt8tRjfLurY44RlapzFDIeObgM883S2PouyCacTPBQFcGmivSpdMGnJv1iTbPzLj1gXh2ld2Ky77L982xjJkFhRBdwNJvHBYY=s660", "query": "Holiday Series 1 - Eastern Europe", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8Ykb2ealJ-FM0EIbumP1H4HRJedY6uIqURH4eUcPmXSWE-2vc4sdY9smNxmBGz2IMiWieGtMkKpTXAHYb8OOjaGeEjrT_ImFJpLB5ZIT"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "akira-kurosawas-birthday", "title": "Akira Kurosawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kurosawa10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043a\u0456\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100th Birthday of Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100e Verjaardag van Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ed1\u6fa4\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\u4e00\u767e\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9ed2\u6fa4 \u660e", "hover_text": "\u9ed2\u6fa4 \u660e \u751f\u8a95100\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100:e f\u00f6dselsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u6cfd\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6cfd\u660e\u4e00\u767e\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. rojstni dan Akire Kurosave", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d 100\u0447\u04af \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100 de ani Aniversarea lui Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00ba anivers\u00e1rio de Akira Kurosawa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TMDnveYF8xqVZBW069_tw4FaCGdtnxEpLdPc-jMuYWeUsDXMzguq1icA1Ch4l00ZWhJMt1_DsmSV_zRHWJre7r0Io0aEwjMinXC1cjBGvQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Television", "Arts", "Technology", "butterfly", "kishkashta", "cactus", "puppet"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast #GoogleDoodle", "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "countries": ["Israel"], "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473430, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "query": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-1-new-zealand-vs-south-africa", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #1 - New Zealand vs. South Africa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 24], "hires_width": 550, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. South Africa", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. South Africa", "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "query": "New Zealand vs. South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CG7pYDnfj3cvDUCcBnwgpU4yKmmnqvdv6BTOpKOGfQpMOAXEGSYUx0K4MfoaMqsWqWtlwfFNMyyPvXud9Lwon_skxLouN9EQ22MXKi4"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Harry Houdini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "query": "Harry Houdini", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 3, 23], "height": 130, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TMDnveYF8xqVZBW069_tw4FaCGdtnxEpLdPc-jMuYWeUsDXMzguq1icA1Ch4l00ZWhJMt1_DsmSV_zRHWJre7r0Io0aEwjMinXC1cjBGvQ=s660", "query": "Akira Kurosawa", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Akira Kurosawa's Birthday", "is_dynamic": false, "width": 293, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ary Barroso's 110th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ary-barrosos-110th-birthday", "title": "Ary Barroso's 110th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/ary-barrosos-110th-birthday-5910046797987840-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Ary Barroso", "hover_text": "110\u00ba Anivers\u00e1rio de Ary Barroso", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jxGLwcoNKaCbVOL1w2ABVqKZ6BrQtlsZiHu8qvi_SaoaZFqoR_0QyReL1wsEX01cylCNFqPhVIVHhBY8nCEx-ptN756ZT8ynZPNx_5k=s660", "query": "Ary Barroso's 110th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/knajLKBmgyiHrjy9mUrGYNfvT-mVHljUAQwuV-0UdxGoEJn_wS-9015tEcITiLQgqJpDi7-dHFTABzS6kVHeFBBCC61Z4LZvJ7PowYsUcg"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Claude L\u00e9vi-Strauss's 105th Birthday #GoogleDoodle", "name": "claude-levi-strausss-105th-birthday", "title": "Claude L\u00e9vi-Strauss's 105th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/claude-levi-strausss-105th-birthday-6247650554806272-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 28], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "hover_text": "105\u00e8me anniversaire de Claude L\u00e9vi-Strauss", "share_text": ""}, "en": {"query": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "hover_text": "Claude L\u00e9vi-Strauss's 105th Birthday", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "hover_text": "105e verjaardag van Claude L\u00e9vi-Strauss", "share_text": ""}, "de": {"query": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "hover_text": "150. Geburtstag von Claude L\u00e9vi-Strauss", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/rcoOHQWH29oECXKAxV-g0LbI4KAJLgKi1gk9QgLeq5CmnJ5-sAfT-ie6U55zmCccr8qKV8Njxw1bjDGwzvfZggIOe85QSijkJIicD3Q=s660", "query": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iDXl-EyiQmbdyuKRX3S7NY-9gANjLU411ksQeJ24qoCUPTDTjoaq-RCjafYdVEL5g8JCEa7PeUOeDt-piPLeZGZ259UgopY-VcOLYLaDKQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Chile Election Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "chile-election-day-2013", "title": "Chile Election Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2013/chile-election-day-2013-5883086214529024-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 11, 17], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Elecciones Presidenciales 2013", "hover_text": "Elecciones Presidenciales 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68YEoO0yK6QDIHsis6Eb2wCZlEvblkWS_bf7pSLjBK-pvMtiO2I1qfDuDcVdzLS_dm6W0Fpu7NwyH3erqnoraUEYM9-EZ3efB8feWOIb-A=s660", "query": "Chile Election Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/s9PzZ97RR4R2L5cBMiAwnu4fZjPZbA69rWI0JYnupveBgbjE6Ht4A6sUXKn8EAzd_0L2yqZ8IZJFR6sxJZYhS0f4aXmZ9De_Joty1GMP"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Pop Culture", "Arts", "film", "Birthday", "black and white", "glasses", "village", "hut", "hat", "beret"], "is_highlighted": false, "translations": {"be": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043a\u0456\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100th Birthday of Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100e Verjaardag van Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ed1\u6fa4\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\u4e00\u767e\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9ed2\u6fa4 \u660e", "hover_text": "\u9ed2\u6fa4 \u660e \u751f\u8a95100\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100:e f\u00f6dselsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u6cfd\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6cfd\u660e\u4e00\u767e\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. rojstni dan Akire Kurosave", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d 100\u0447\u04af \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100 de ani Aniversarea lui Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00ba anivers\u00e1rio de Akira Kurosawa", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Akira Kurosawa's Birthday #GoogleDoodle", "name": "akira-kurosawas-birthday", "countries": ["Armenia", "Australia", "Azerbaijan", "Belarus", "China", "Denmark", "Estonia", "Greece", "Hong Kong", "Israel", "Italy", "Japan", "Kazakhstan", "Kyrgyzstan", "Latvia", "Moldova", "Netherlands", "New Zealand", "Portugal", "Romania", "Russia", "Serbia", "Slovakia", "Slovenia", "Sweden", "Taiwan", "Tajikistan", "Turkmenistan", "Ukraine", "United Kingdom", "Uzbekistan"], "url": "//www.google.com/logos/2010/kurosawa10-hp.jpg", "hires_width": 0, "persistent_id": 474466, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday #GoogleDoodle", "name": "emmy-noethers-133rd-birthday", "title": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/emmy-noethers-133rd-birthday-5681045017985024-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "hover_text": "133\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0388\u03bc\u03bc\u03c5 \u039d\u03b1\u03af\u03c4\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether's 133rd Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130", "hover_text": "\uc5d0\ubbf8 \ub1cc\ud130 \ud0c4\uc0dd 133\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00e8 aniversari del naixement d'Emmy Noether", "share_text": ""}, "it": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00b0 anniversario della nascita di Emmy Noether", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "133 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d0\u05de\u05d9 \u05e0\u05ea\u05e8", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether-en jaiotegunaren 133. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Emmy Noether. Kugujwa iminyaka engu-133", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133.\u00ba aniversario do nacemento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "es": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0451\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether'in 133. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Emmija N\u0113tere", "hover_text": "Emmijas N\u0113teres 133. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether", "share_text": "133\u00ba aniversario del nacimiento de Emmy Noether #Emmy Noether"}, "is": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether f\u00e6ddist fyrir 133 \u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether - 133. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Il y a 133 ans naissait Emmy Noether", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0415\u043c\u0438 \u041d\u044c\u043e\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Hari Lahir Emmy Noether ke-133", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. godi\u0161njica ro\u0111enja Emmy Noether", "share_text": ""}, "de": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133. Geburtstag von Emmy Noether", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133 vuotta Emmy Noetherin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc", "hover_text": "\u30a8\u30df\u30fc \u30cd\u30fc\u30bf\u30fc \u751f\u8a95 133 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "133\u00ba Anivers\u00e1rio de Emmy Noether", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6 Emmy Noether 133\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 133 tangu kuzaliwa kwa Emmy Noether", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Emmy Noether", "hover_text": "Emmy Noether 133 \u00e5r", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644133 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0645\u064a \u0646\u0648\u064a\u062b\u0631", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "emi neter", "hover_text": "133. ro\u0111endan Emi Neter ", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133 \u0440\u043e\u043a\u0438 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0415\u043c\u043c\u0456 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0442\u0435\u0440", "hover_text": "133. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u0415\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0442\u0435\u0440", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V0TNgpTfmr2wdLUTidSLWY4haSGPRXfuf9hoR_aCRxZXPZqDsO73UNq2c4y0haYhMMPopowMf7dLw20DI1d44MPlrL7f4Q3xevlpmRg=s660", "query": "Emmy Noether", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5dzSmNC5mCoonBN9g1ED9KHLI2OBlVbDkA4Ty37-b3knQfAHBY--0Am8W0J_l46bAOwy9JIDf_vtod2sXi9D-QKpEUU4yVcqSk-TtWHj"}, {"hires_height": 326, "share_text": "Election Day 2014 (FR) #GoogleDoodle", "name": "election-day-2014-fr", "title": "Election Day 2014 (FR)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 23], "hires_width": 842, "translations": {"fr": {"query": "1er tour des \u00e9lections municipales", "hover_text": "1er tour des \u00e9lections municipales", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/election-day-2014-fr-5000765378658304-hp2x.jpg", "query": "Election Day 2014 (FR)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gC5qbuCARD4AIS7BYh_Vj_rJKaawDpIU7Qm1-k5e69MNmW99RWCj_cHXWXdeZrEwfHQaXJQaY6Mf2WwUDowZq9CilDaRWRc9kiIlz6j-"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Juan Gris' 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juan-gris-125th-birthday", "title": "Juan Gris' 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/juan_gris-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Juan Gris", "share_text": ""}, "en": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris' 125th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris se 125ste verjaardag", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 125 ya kuzaliwa kwa Juan Gris", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8 aniversari del naixement de Juan Gris", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235", "hover_text": "\u12e8\u1201\u12cb\u1295 \u130d\u122a\u1235 125\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00b0 anniversario della nascita di Juan Gris", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 125 \u05dc\u05d7\u05d5\u05d0\u05df \u05d2\u05e8\u05d9\u05e1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Juana Grise", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0662\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0633", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Com\u00f3radh 125 bliain \u00f3 rugadh Juan Gris", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Juan Gris. Kugujwa iminyaka engu-125", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris-en 125.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Grisi 125. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario do nacemento de Juan Gris", "share_text": ""}, "es": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 Aniversario del nacimiento de Juan Gris", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "az": {"query": "Xuan Qris", "hover_text": "Xuan Qrisin 125-ci illiyi", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125e geboortedag Juan Gris", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris'in 125.'inci do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris \u0915\u094b \u0967\u0968\u096b \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u0926\u093f\u0928", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juana Grissa 125.dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125-asis Juan Gris gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba cumplea\u00f1osde Juan Gris", "share_text": ""}, "is": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Juans Gris", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris - 125. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u044b\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u044b\u0441\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00e8me anniversaire de Juan Gris", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0456\u0441", "hover_text": "125 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0456\u0441\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. rojstni dan Juana Grisa", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. godi\u0161njica ro\u0111enja Juana Grisa", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u09b9\u09c1\u09af\u09bc\u09be\u09a8 \u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u09e7\u09e8\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "de": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. Geburtstag von Juan Gris", "share_text": ""}, "da": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. ro\u0111endan Juana Grisa", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 vuotta Juan Gris:n syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125 \u00e9ve sz\u00fcletett Juan Gris", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9", "hover_text": "\u30d5\u30a2\u30f3 \u30b0\u30ea\u30b9 \u8a95\u751f 125 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 125 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u9ad4\u6d3e\u756b\u5bb6 Juan Gris 125\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4", "hover_text": "\ud6c4\uc548 \uadf8\ub9ac\uc2a4 \ud0c4\uc0dd 125\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Juan Gris 125e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125. v\u00fdro\u010die narodenia Juana Grisa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af", "hover_text": "\u897f\u73ed\u7259\u7acb\u4f53\u6d3e\u753b\u5bb6 \u80e1\u5b89\u00b7\u683c\u91cc\u65af 125 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "125\u00ba Anivers\u00e1rio de Juan Gris", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Juan Gris", "hover_text": "Hari Lahir Juan Gris ke 125", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0441", "hover_text": "125 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0441\u0430", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938", "hover_text": "\u091c\u0941\u0906\u0928 \u0917\u094d\u0930\u093f\u0938\u091a\u093e \u0967\u0968\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3A_-ojCrnjml_LiIfItG0_Xx1LJYvWG_ICwoplIiYRFxgr6L4uw_vHL8nsKjP6LtdFBJknYQ6x09HC-CJhDJ3o2vfD69DIQh39vUfaVg=s660", "query": "Juan Gris", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2010, 3, 20], "height": 118, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "akira-kurosawas-birthday", "title": "Akira Kurosawa's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kurosawa10-hp.jpg", "run_date_array": [2010, 3, 23], "hires_width": 0, "translations": {"be": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0410\u043a\u0456\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "en": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100th Birthday of Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100e Verjaardag van Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "hover_text": "100\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03ba\u03af\u03c1\u03b1 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ac\u03b2\u03b1", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 100 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u9ed1\u6fa4\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6fa4\u660e\u4e00\u767e\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u9ed2\u6fa4 \u660e", "hover_text": "\u9ed2\u6fa4 \u660e \u751f\u8a95100\u5e74", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100:e f\u00f6dselsedag", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05e7\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d5\u05e1\u05d0\u05d5\u05d5\u05d4", "share_text": ""}, "da": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "Akira Kurosawas 100-\u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia - Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u9ed1\u6cfd\u660e", "hover_text": "\u9ed1\u6cfd\u660e\u4e00\u767e\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043a\u0438\u0440\u0435 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0435", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043a\u0456\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043a\u0456\u0440\u0438 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0438", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100. rojstni dan Akire Kurosave", "share_text": ""}, "it": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043a\u0438\u0440\u044b \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u044b", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430", "hover_text": "\u0410\u043a\u0438\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043e\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044b\u043d 100\u0447\u04af \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u04af", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100 de ani Aniversarea lui Akira Kurosawa", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Akira Kurosawa", "hover_text": "100\u00ba anivers\u00e1rio de Akira Kurosawa", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TMDnveYF8xqVZBW069_tw4FaCGdtnxEpLdPc-jMuYWeUsDXMzguq1icA1Ch4l00ZWhJMt1_DsmSV_zRHWJre7r0Io0aEwjMinXC1cjBGvQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2010", "is_dynamic": false, "width": 333, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2014 (Brazil) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2014-brazil", "title": "Children's Day 2014 (Brazil)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/childrens-day-2014-brazil-5677426881331200.2-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 12], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Dia das Crian\u00e7as", "hover_text": "Dia das Crian\u00e7as", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MW5jXd_CkhnXi3Bj8W6dn0-OLnJqcIroJiFXAVfieBte0fCR7m4zr5T-7kofjCgGlzMXuBNn9X3XfANnhgVA5DLsF6lYlwJpJoatGC0L=s660", "query": "Children's Day 2014 (Brazil)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NjbSdlZTtpKeG8i2ebD_iekL9Ionw8TRE9gIdqTNp4CIzwwLZWeaAZQce7kUMdGEPY7Pfffbs7ZjZtzDrCcxsTdMoywlYxodczqWaXk6OQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Halloween 2014 #GoogleDoodle", "name": "halloween-2014", "title": "Halloween 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/halloween-2014-5647569745084416.3-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 31], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween vui v\u1ebb!", "share_text": ""}, "is": {"query": "hrekkjavaka", "hover_text": "G\u00f3\u00f0a skemmtun \u00e1 hrekkjav\u00f6ku!", "share_text": ""}, "it": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Shamhna Shona", "hover_text": "O\u00edche Shamhna Shona !", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween zoriontsua!", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Halloween ", "hover_text": "Halloween 2014", "share_text": ""}, "az": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "id": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "es": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0445\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Een griezelige Halloween gewenst!", "share_text": ""}, "lo": {"query": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99", "hover_text": "\u0eae\u0eb2\u0ec2\u0ea5\u0ea7\u0eb5\u0e99 2014", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Helov\u012bns", "hover_text": "Sveiciens Helov\u012bn\u0101 - Visu sv\u0113to dienas priek\u0161vakar\u0101!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Helouvynas", "hover_text": "Linksmai \u0161iurpaus Helouvyno!", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c \u0e27\u0e31\u0e19\u0e2e\u0e32\u0e42\u0e25\u0e27\u0e35\u0e19", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Halloween", "hover_text": "\u00a1Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feli\u00e7 Halloween!", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "fr": {"query": "C'est quand Halloween ?", "hover_text": "Joyeux Halloween !", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "hover_text": "\u0425\u0435\u043b\u043e\u0443\u0438\u043d", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "hover_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09b9\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09cb\u0989\u0987\u09a8", "share_text": ""}, "de": {"query": "Halloween", "hover_text": "Happy Halloween!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Halloween", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 Halloweenia!", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3", "hover_text": "\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u30cf\u30ed\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff01", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Halloween", "hover_text": "Halloween Fericit!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Halloween", "hover_text": "Feliz Halloween!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u842c\u8056\u7bc0", "hover_text": "\u842c\u8056\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud560\ub85c\uc708", "hover_text": "\ud560\ub85c\uc708 2014", "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646", "hover_text": "\u06c1\u0627\u0644\u0648\u0648\u06cc\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0631\u06a9", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Halloween", "hover_text": "Vesel\u00fd Halloween!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u4e07\u5723\u8282", "hover_text": "\u4e07\u5723\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d", "hover_text": " \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u0425\u0435\u043b\u043b\u043e\u0432\u0456\u043d\u0430!", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043d\u043e\u045b \u0432\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u045b \u0412\u0435\u0448\u0442\u0438\u0446\u0430!", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TBio-lkqrR3c8otNcCc_OEXCWthCP_YpbixlFgrZ04drCXdjjPmCyZAMA5zAreJDdROB-ZVdcekikbFye9LpM8AAu2VYEBSZJnv9teMZWg=s660", "query": "Halloween", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bz7oh6oVbIJepkqLaSW3-C_js83p2KWsydHPCmB6zfcVM3DvwE8mIrcmTyJreRp8BU552NAaVC2lDcLk1XhrYlwv1s62nEGccSGQhVN"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "thor-heyerdahls-100th-birthday", "title": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/thor-heyerdahls-100th-birthday-4896043305009152-hp.gif", "run_date_array": [2014, 10, 6], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "hover_text": "100\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0398\u03bf\u03c1 \u03a7\u03ad\u03b9\u03b5\u03c1\u03bd\u03c4\u03b1\u03bb", "share_text": ""}, "en": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec", "hover_text": "\ud1a0\ub974 \ud5e4\uc704\uc5d0\ub974\ub2ec \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "is": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl f\u00e6ddist fyrir 100 \u00e1rum", "share_text": ""}, "it": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00b0 anniversario della nascita di Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 100 \u05dc\u05ea\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d9\u05d9\u05e8\u05d3\u05d0\u05dc", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "hy": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0539\u0578\u0582\u0580 \u0540\u0565\u0575\u0565\u0580\u0564\u0561\u056c\u056b \u056e\u0576\u0576\u0564\u0575\u0561\u0576 100-\u0580\u0564 \u057f\u0561\u0580\u0565\u0564\u0561\u0580\u0571\u0568", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl-en jaiotegunaren 100. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Thor Heyerdahl. Kugujwa iminyaka engu-100", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario do nacemento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "id": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Ulang Tahun Ke-100 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "es": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba aniversario del nacimiento de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl's 100th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0422\u0443\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b\u0430", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "lo": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 100 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "lv": {"query": "T\u016brs Heijerd\u0101ls", "hover_text": "T\u016bra Heijerd\u0101la 100. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor'o Heyerdahl'o 100-asis jubiliejus", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00ba Cumplea\u00f1os de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100\u00e8 aniversari de Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahl - 100. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "hover_text": "100 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u0435\u0440\u0434\u0430\u043b", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. godi\u0161njica ro\u0111enja Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u09a5\u09b0 \u09b9\u09c7\u09df\u09be\u09b0\u09a6\u09be\u09b2 \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09b6\u09a4\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0 ", "share_text": ""}, "da": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rs f\u00f8dseldag", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb", "hover_text": "\u30c8\u30fc\u30eb \u30d8\u30a4\u30a8\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb \u751f\u8a95 100 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u632a\u5a01\u4eba\u985e\u5b78\u8005\u3001\u6d77\u6d0b\u751f\u7269\u5b78\u8005\u3001\u63a2\u96aa\u5bb6\u6258\u723e\u00b7\u6d77\u723e\u9054\u723e100 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Thor Heyerdahls 100-\u00e5rsdag", "share_text": ""}, "km": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "\u1781\u17bd\u1794\u200b\u17e1\u17e0\u17e0\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1793\u17c3 Thor Heyerdahl", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "100. v\u00fdro\u010die narodenia Thora Heyerdahla", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640100 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062b\u0648\u0631 \u0647\u0627\u064a\u0631\u062f\u0627\u0644", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Thor Heyerdahl", "hover_text": "Hari lahir Thor Heyerdahl ke-100", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/n0VH4IbbihuzMPYQyNI5Eta5f2jZlVJLKRJryYF6gfIFd-EDE7_rOcGsTxlIo6q_HWBpMneLL7aV6A1lx1YAHoc7CTLit_PBczJZvGI2=s660", "query": "Thor Heyerdahl", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CiCocGppE7iuYyNCf4b_MFm9LKCs1KMSkapB0A_CFu5tgHCkoQVwYdpzpjdHj6RzR7RAUp2oJaZiBguW-EsrKeYH2a19nxIEaNVxSueL"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "candle", "grass", "apple", "New Light", "Nowruz", "Haft Sin", "Haft-Seen", "painted eggs", "foodle"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473380, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hi
