<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Persian New Year 2008</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
  <meta itemprop="image" content="http://www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif" />
<meta property="og:title" content="Persian New Year 2008" />
<meta property="og:image" content="http://www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif" />
  <meta property="og:image:width" content="276" />
  <meta property="og:image:height" content="110" />
    <meta property="og:description"
          content="Persian New Year 2008 #GoogleDoodle" />
    <meta property="description"
          content="Persian New Year 2008 #GoogleDoodle" />
    
<script type="text/javascript">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="doodle-detail" >
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="doodles.html" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled'])"
         href="doodles.html#archive">
        Doodles Archive</a></li>
    <li>
      <a href="about_0.html"
         onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about'])">
        About</a>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
  
  <a id="doodle-older" class="enabled" href="st-patricks-day-2008.html"
     title="Prev"></a>
  <a id="doodle-newer" class="enabled" href="/doodles/las-fallas-2008"
     title="Next doodle">
  </a>
  <div id="doodle-hero">
    <div id="plusone"></div>
    <div class="large-img" id="hplogo">
      <img src="persian_newyear08.gif" id="hplogo-img"
           alt="Persian New Year 2008">
    </div>
  </div>
  <div id="related-doodles">
    <h3>More Doodles</h3>
    <ul id="archive-list"></ul>
  </div>
  <ul id="doodle-cards">
    <li class="doodle-card" id="title-card">
      <div class="card-wrap">
        <div class="time">March 19, 2008</div>
        <h2>Persian New Year 2008</h2>
      </div>
    </li>
    
    <li class="doodle-card" id="geo-card" style="display:none;">
  <h3>This Doodle's Reach</h3>
  <div class="card-wrap"><div class="map" id="doodle-map"></div></div>
</li>
    
  <li class="doodle-card" id="history-card"><div class="card-wrap">
    <h3>This day in history</h3>
    <div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Las Fallas 2008" href="las-fallas-2008.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fallas08.gif" alt="Las Fallas 2008">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day March 19, 2012" href="fathers-day-march-19-2012.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathersday12-hp.jpg" alt="Father's Day March 19, 2012">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="200th Anniversary of Spain's Constitution" href="200th-anniversary-of-spains-constitution.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="spain_lapepa12-hp.png" alt="200th Anniversary of Spain's Constitution">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="80th Birthday The Sydney Harbour Bridge" href="80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="harbor_bridge-2012-hp.jpg" alt="80th Birthday The Sydney Harbour Bridge">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India" href="cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg" alt="Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day (Día del Padre / Día de San José)" href="fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg" alt="Father's Day (Día del Padre / Día de San José)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)" href="fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif" alt="Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="José Sabogal's 125th Birthday" href="jose-sabogals-125th-birthday.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg" alt="José Sabogal's 125th Birthday">
        </a>
      </div>
      
      <div class="history-card">
        <a class="history-link" title="International Day of the Francophile" href="international-day-of-the-francophile.html"
           onclick="_gaq.push(['_trackEvent', 'Doodle', 'history card'])">
          <img src="francophonie.gif" alt="International Day of the Francophile">
        </a>
      </div>
      
    </div>
  </div></li>
  </ul>
    </div></div>
    
    <script>
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="slashdoodles__en.js"></script>
    
<script type='text/javascript' src='jsapi/index_0.html'></script>
<script>
  var doodlepage = new slashdoodles.DoodlePage(
      {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 19], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-germany", "title": "Father's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag 2015", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp2x.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9JejbVKUwbFQIShHsAlKbBV_k-1x9o_jj3hLFTi3dFUYGwhs-a0bymiItHQrkX_O6ooirZc42wBaDKxdITgRrlKGxct5Nn5M_62V7YRo8A", "query": "Father's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "bartolomeo-cristoforis-360th-birthday", "title": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bartolomeo-cristoforis-360th-birthday-5669953533378560-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360.\u00ba aniversario do nacemento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "lo": {"query": " Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99", "share_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e84\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0e87\u0e94\u0ebb\u0e99\u0e95\u0eb5\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "piyanonun icad\u0131", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori'nin 360. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Piyanonun mucidi Bartolomeo Cristofori 360 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 360 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "share_text": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e34\u0e14\u0e04\u0e49\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 360 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 360-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcb\u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf 360 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Erfinder des Pianos", "hover_text": "360. Geburtstag von Bartolomeo Cristofori ", "share_text": "Ob piano oder forte, haut in die Tasten mit  Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Bartolomeo Cristofori ", "hover_text": "360 gadi kop\u0161 Bartolomeo Cristofori dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, klavieru izgudrot\u0101js, dzima 360 gadus atpaka\u013c #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori-ren jaiotegunaren 360. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba aniversario del nacimiento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 360 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u94a2\u7434\u53d1\u660e\u5bb6", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u94a2\u7434\u53ca\u4e50\u5668\u5236\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456, \u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f 360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle "}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea", "hover_text": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00e8 aniversari del naixement de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vyn\u00e1lezce klav\u00edru", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezce klav\u00edru, se narodil p\u0159esn\u011b p\u0159es 360 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360-asis jubiliejus", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianino suk\u016br\u0117jo, 360-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori - 360. rocznica urodzin", "share_text": "360 lat temu urodzi\u0142 si\u0119 Bartolomeo Cristofori - wynalazca pianina! #DoodleGoogle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f\u0568", "hover_text": "\u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u056b 360 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 360 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f \u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u0576"}, "hr": {"query": "koji je izumio glasovir", "hover_text": "360. godi\u0161njica ro\u0111enja Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj glasovira, ro\u0111en je prije 360 godina na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "kimoun ki envante piano", "hover_text": "360\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, envant\u00e8 piano, te f\u00e8t sa f\u00e8 360 jou"}, "hu": {"query": "bartolomeo cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 360. \u00e9vfordul\u00f3ja ", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, a zongora feltal\u00e1l\u00f3ja 360 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDoodle "}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "360 godina od ro\u0111enja Bartolomea Kristoforija", "share_text": "Bartolomeo Kristofori, izumitelj klavira #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Hari Lahir Bartolomeo Cristofori ke-360", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pencipta piano, dilahirkan 360 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u767c\u660e\u92fc\u7434", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u92fc\u7434\u53ca\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "wie het die klavier uitgevind", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori se 360e verjaarsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, uitvinder van die klavier, is vandag 360 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bartolomeo Cristofori f\u00e6ddist", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rasmi\u00f0ur, f\u00e6ddist fyrir 360 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05e9\u05d4\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "360 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": "\u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9, \u05de\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8, \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 360 \u05e9\u05e0\u05d4! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u00e5r", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianots uppfinnare, f\u00f6ddes f\u00f6r 360 \u00e5r sedan! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a"}, "az": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Ulang tahun ke-360 Bartolomeo Cristofori\u2019s", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, penemu piano, lahir 360 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "no": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori, inventeur du piano-forte. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d8\u10dc \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10dd\u10dc\u10d0 \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd", "hover_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 360-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8, \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10d2\u10dd\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 360 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043e\u0439\u043b\u0430\u043f \u0442\u0430\u043f\u049b\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u0459 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac", "hover_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "vyn\u00e1lezca klav\u00edra", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010die narodenia Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezca klav\u00edra, sa narodil presne pred 360 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360-letnica rojstva Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj klavir, se je rodil na dana\u0161nji dan pred 360 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 360 tangu kuzaliwa kwa Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, aliyebuni piano, alizaliwa siku kama ya leo miaka 360 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ic0UtEd04537XU1l4q4NEVvgkd_E-kCgnesPV8qGBY31dhlao-CMR62qIFF5qOYX0is9_MXB2D8vHq8gBhv8L7VQ8uoFHPnU1CIzoy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bGhaPtjY1iXtTsdX1Rx9E9TblfdQG5UVyJyzXqTAMrymwHL5PXPnZeDysvTyWhOtEwF3xtx8fzb4C_Kh0cR7vOkBZjIrRN1F5iydkNM", "query": "who invented the piano"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ki Hajar Dewantara", "name": "ki-hajar-dewantaras-126th-birthday", "title": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ki-hajar-dewantaras-126th-birthday-4695498065707008-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ki Hajar Dewantara", "hover_text": "National Education Father - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hajar Dewantara"}, "id": {"query": "Ki Hadjar Dewantara", "hover_text": "Bapak Pendidikan Nasional - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hadjar Dewantara"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ZU5t-DihsiOIn3S7q4cHVGaNEf8gM6fv194BN5Tr8v3qPNMbfTcdvcRAyruNiUBf4oOZO2oNBSamWtgnPAVoFkFxi_YImn2AoS8EKuT=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HUcbflVzq4BxfvkNBEvbXRDy60alZEAYU6AElXR-duZOxp_uLCwgpiRpLhnsCkiymPhvGtJTXM6t_GjwlJ-bAQ_o80d0q-OgjjXv9d2h", "query": "Ki Hajar Dewantara"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Apple", "National Holiday", "food", "leeks", "wine", "New Light", "Nowruz"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "is_global": false, "name": "persian-new-year-2008", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 462164, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "alternate_url": "", "query": "Las Fallas 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "alternate_url": "", "query": "Father's Day March 19, 2012"}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "alternate_url": "", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution"}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "alternate_url": "", "query": "history of the sydney harbour bridge"}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA", "query": "Cricket World Cup"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1", "query": "Father's Day"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "alternate_url": "", "query": "International Day of the Francophile"}]}, [{"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 26], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "query": "Parametron Computer", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "5th-birthday-of-astro-boy-and-80th-anniversary-of-osamu-tezuka", "title": "5th birthday of Astro boy and 80th anniversary of Osamu Tezuka", "url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "run_date_array": [2008, 4, 6], "hires_width": 350, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u9244\u8155\u30a2\u30c8\u30e0 \u751f\u8a955\u5468\u5e74\u3001\u624b\u585a\u6cbb\u866b \u751f\u8a9580\u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/astroboy.gif", "alternate_url": ""}, "title": "Parametron Computer", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday #GoogleDoodle", "name": "dooly-the-little-dinosaurs-birthday", "title": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/dooly_the_little_dinosaurs_birthday-1560005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 22], "hires_width": 0, "translations": {"ko": {"query": "\ub458\ub9ac", "hover_text": "\uc544\uae30 \uacf5\ub8e1 \ub458\ub9ac \ud0c4\uc0dd 30\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xadnh8P8oQjC_yISu6Bz2YDiZSIeVSJ4G1I1NdW-yhT0u7ydm3ZlAkNJpT8CeCqtfhTOIOFO4YjLALIh4nsHIjh90jfiMbG6DBWfbdwq=s660", "query": "Dooly the Little Dinosaur's Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5CjeOh6ZfCin6iqgwzEE_VCxvpkCAJORDsKt546Uno7TvvioxKU8iPZefQ_EWf8IssMwoGttUu8ZCEUKxiIETZMeN_B8GdMfby1kxMjB4g"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Children's Day 2013 (Mexico) #GoogleDoodle", "name": "childrens-day-2013-mexico", "title": "Children's Day 2013 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/2013/childrens_day_2013-1432005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 30], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del ni\u00f1o M\u00e9xico", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del ni\u00f1o!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XGasuwH_KS_VIDBEQ60FCBB3fmEW0czT7Ph_tw5tEGq267pypDrBDHTDghsrgVV9aJ8hRecLxRswx2PPavmn_rlGG6G8AsK_jGG1Cy4h=s660", "query": "Children's Day 2013 (Mexico)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dA2ZFoEJz2b4vTbj8ikJMp8sNQYGLpBBu0CmHm5lZQ7pyAHdHYmdiXxyktVd__SQkLaPcG73K0eImEPFoV4upMO5WaY4rokktYv2fS_1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday #GoogleDoodle", "name": "leonhard-eulers-306th-birthday", "title": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/leonhard_eulers_306th_birthday-1573005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 4, 15], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "hover_text": "306\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03ad\u03bf\u03bd\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4 \u038c\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1", "share_text": ""}, "en": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler se 306de verjaarsdag", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8 aniversari del naixement de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "it": {"query": "Eulero", "hover_text": "306\u00b0 anniversario della nascita di Eulero", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea\u05d5 \u05e9\u05dc \u05dc\u05d0\u05d5\u05e0\u05e8\u05d3 \u05d0\u05d5\u05d9\u05dc\u05e8", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640306 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u064a\u0648\u0644\u0631", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Com\u00f3radh 306 bliain \u00f3 rugadh Leonhard Euler", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler-en jaiotegunaren 306. urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euleri 306. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba cumpleanos de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "id": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Ulang Tahun Leonhard Euler ke 306", "share_text": ""}, "es": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler's 306th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306e Geboortedag Leonhard Euler", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler'in 306'\u0131nc\u0131 Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Leonards Eilers", "hover_text": "Leonarda Eilera 306. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Leonardas Oileris", "hover_text": "306-asis Leonardo Oilerio gimtadienis", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "\u6578\u5b78\u754c\u7684\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e - \u745e\u58eb\u6578\u5b78\u5927\u5e2b \u5c24\u62c9 Leonhard Euler 306\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba aniversario del nacimiento de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "is": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler\u00a0f\u00e6ddist\u00a0fyrir\u00a0306\u00a0\u00e1rum", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Euler - 306. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bcd", "hover_text": "\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0ba9\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0b86\u0baf\u0bcd\u0bb2\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd 306-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00e8me anniversaire de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0439\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. godi\u0161njica ro\u0111enja Leonharda Eulera", "share_text": ""}, "de": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. Geburtstag von Leonhard Euler", "share_text": ""}, "da": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 vuotta Leonhard Eulerin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 \u00e9ve sz\u00fcletett Leonhard Euler", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc", "hover_text": "\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u30aa\u30a4\u30e9\u30fc \u751f\u8a95 306 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306 ani de la na\u0219terea lui Leonhard Euler", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306\u00ba Anivers\u00e1rio de Leonhard Euler", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec", "hover_text": "\ub808\uc624\ub098\ub4dc \uc624\uc77c\ub7ec \ud0c4\uc0dd 306\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "Leonhard Eulers 306:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u041e\u0458\u043b\u0435\u0440", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. v\u00fdro\u010die narodenia Leohnarda Eulera", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9", "hover_text": "\u8fd1\u4ee3\u6570\u5b66\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u83b1\u6602\u54c8\u5fb7\u00b7\u6b27\u62c9\u8bde\u8fb0 306\u5468\u5e74", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440", "hover_text": "306 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0415\u0439\u043b\u0435\u0440\u0430", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Leonhard Euler", "hover_text": "306. rojstni dan Leonharda Eulerja", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930", "hover_text": "\u0932\u0947\u0913\u0928\u093e\u0930\u094d\u0921 \u0913\u092f\u0932\u0930\u091a\u093e \u0969\u0966\u096c\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QRUw56Pj6UCy1DR0gWu_5dkk_KrLUuaEGPVYTzFv4RU1y_aJJaLGnL5QGFxn9B7-7KrMwWVG-62BpoZP_-y61UDT3rzRtEfqhMx1wFQc=s660", "query": "Leonhard Euler", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Npa8E2JNHZHzrfQCutzmqqxD3WyQiiLibcaAvR4rR0hEs7LJDY-ahWf5SRBN5Jj7oDhRiZKk7Ca_rCn4rEAEFt_HC3Ho2OImBYDZKPg"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["PC-1", "cords", "Technology", "cables"], "is_highlighted": false, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Parametron Computer #GoogleDoodle", "name": "parametron-computer", "countries": ["Japan"], "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473366, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #2 - Australia vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-2-australia-vs-india-5641077008629760-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_joeFZvyRwpiAlFN9pjrqZeybRF4WhPMUzn00bNzNeEb_olJ8sMKdTAxhhDKagRL-igWRGShMutgHhhZjBr6bG4bf6lf4Gk-B1NSQVWr"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-national-day-2015", "title": "Bangladesh National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bangladesh-national-day-2015-6035725766098944-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day 2015", "hover_text": "Bangladesh Independence Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TsJjn0rgGuCIB_KsNw5ou6Oigfah47WufCAyUnwYsouIQXeraepmjbioamkLSQk2_LWu4q4KsJMHIHfjEDonxlfy9oSJ1ADOGn8lvBAh=s660", "query": "Bangladesh Independence Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0DvQ7n_-6HpzM1W24v_FGiiJCfigzVyK_gzmGbAhhCM2NpM_mWJ8_A3et4IGYj28nvIyrrTNUHDHspXW-jyC23cP58ygZVTz_Hvgv7Od"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday #GoogleDoodle", "name": "hwang-sun-wons-100th-birthday", "title": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/hwang-sun-wons-100th-birthday-5757855542018048-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud669\uc21c\uc6d0", "hover_text": "\ud669\uc21c\uc6d0 \ud0c4\uc0dd 100\uc8fc\ub144", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lAc9m6mtgtEGMXS1Dpknb4UVkFAOSptKiowAP73LV7vksUNvTyzlE69ot0gxoPUInTsQ59-8fgNiFy57oWzkhPmcf1t_MpbOZCdjbyEV=s660", "query": "Hwang Sun-won\u2019s 100th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6HZkPBzdhwgX1LT6I--pXnL3GzVGZaDcQOf90UVe4zYhfP0b0IcJILEzzO6_fA6X2G9cJOnFmhOlDzkL4-Nr5hzoP4NHKw5qzynmAJ5l"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bangladesh Independence Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bangladesh-independence-day-2013", "title": "Bangladesh Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bangladesh_independence_day_2013-1112005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"bn": {"query": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09e9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Bangladesh Independence Day", "hover_text": "Bangladesh Independence Day 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y_5VM5R9ajyi8riiXxgP_Tg5Ino-YIxAjatCJr8zyu0EYK-hqu0MaC4M7aMJF10NU9ujjcWg__e4S3XD0xYswxUEoguq1W9xOI1p0dYN=s660", "query": "Bangladesh Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5Cbuknh33ltJfaUmZEoBqJfNF7butTQ7ATQUhIAv5bde_tDygIK14VvHjOKln0Q3-I5bp_mOKT9mieJrCDtE6zQIzGQyqpBghg-4mYwy"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday #GoogleDoodle", "name": "prokop-diviss-315th-birthday", "title": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/prokop_divis_315th_birthday-1111005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"cs": {"query": "Prokop Divi\u0161", "hover_text": "315. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Prokopa Divi\u0161e", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GfWx5vampBH5NuYNTr1kvSrmwDEOsTO5Z3oHizTuSmYo5utAyRcUdeQ1wa-j1QnlDFHe7_z9OTMTS41Um4i_I4ZZtkP2q0vGU72XVEy-=s660", "query": "Prokop Divi\u0161's 315th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PRCLXzkPIdU0BE56a-eXYtY5R2sflsy4GWwU8-0xq5IcHE9kg53QIgc6EdwZMRKPjOke3C-Q3zfOlX9DD5UHXEqVhumalqBZRFd4DVG7Kw"}, {"hires_height": 460, "share_text": "Doodle 4 Google winner - Ireland #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-winner-ireland", "title": "Doodle 4 Google winner - Ireland", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 26], "hires_width": 650, "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google Ireland Winner Kelly McCabe 'My Adventure in the Jungle'", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Buaiteoir Doodle 4 Google, 'My Adventure in the Jungle' le Kelly McCabe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/doodle-4-google-winner-ireland-6225298102157312-hp2x.jpg", "query": "Doodle 4 Google", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L08zag4mzm7cVljX8F7vgA1pXYQJ-wbEU7y29-7KF2Ad_VCQ7nYxisJaGHHO8utwOLK5GarFZaS4mvLENWCc6Do4NjvXyVgxNI3u-NKL"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 24], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "query": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "parametron-computer", "title": "Parametron Computer", "url": "//www.google.com/logos/2008/parametron.gif", "run_date_array": [2008, 3, 26], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "", "hover_text": "\u30d1\u30e9\u30e1\u30c8\u30ed\u30f3\u8a08\u7b97\u6a5f PC-1", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nw9agfZWVTxIIglBpEvvoz1BTVBCl9O2jc9mHx4Kj1EpmStCGgTrzEY95OCK6MyYnmwHu3ZFdZBlWnWrhnHfRlr97HfZO0G-D6jxE3I=s660", "alternate_url": ""}, "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Republic Day Italy 2012 #GoogleDoodle", "name": "republic-day-italy-2012", "title": "Republic Day Italy 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/republicdayit12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 2], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "festa della repubblica", "hover_text": "Festa della Repubblica", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B7KH40-pVTCmLzUs70KU43B5kHsxiVXHGUb1xkcdO-6aDtMXgqI2hw_ChFYl_zuLuOnS5ump4XqOis0FtXSmtLc21ZHjBFhz9K4WBDID=s660", "query": "Republic Day Italy 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "yuri-kondratyuks-115th-birthday", "title": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/kondratyuk-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 21], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042e\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a \u042e\u0440\u0456\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u042e\u0440\u0456\u044f \u041a\u043e\u043d\u0434\u0440\u0430\u0442\u044e\u043a\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_qahHMI9izNpTJfqzov2AVRYgWjddu4DzpsYUCn4eL9Wv2_F7SX5EW1xqptYpJzDH9JZIwB4U1Zr5WdN8ckNwfi43UhAgCnCYcseWo3m=s660", "alternate_url": "", "query": "Yuri Kondratyuk's 115th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - Poland Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-poland-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - Poland Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g_poland12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 8], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Doodle 4 Google pozdrowienia z Polski", "hover_text": "Doodle 4 Google - zwyci\u0119ska praca Kacpra Barczaka", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JHwVNKI0phuRFUNfzW6ouemPXtEJdpzfo56FfeTJW-LP5ABCCkNv7vhRtTOch9oS5YKJSpdNp2erJyoFq1zWhSnCB2zJRUTJyqC4E_tn=s660", "alternate_url": "", "query": "Doodle 4 Google 2012 - Poland Winner"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["music notes", "Music", "composer", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday #GoogleDoodle", "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "countries": ["Hungary"], "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 462246, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 220, "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-semifinals-1-new-zealand-vs-south-africa", "title": "Cricket World Cup 2015 - Semifinals #1 - New Zealand vs. South Africa", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 24], "hires_width": 550, "translations": {"tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "New Zealand vs. South Africa", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - New Zealand vs. South Africa", "share_text": "New Zealand vs. South Africa Cricket World Cup #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-semifinals-1-5727141710790656-hp.jpg", "query": "New Zealand vs. South Africa", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CG7pYDnfj3cvDUCcBnwgpU4yKmmnqvdv6BTOpKOGfQpMOAXEGSYUx0K4MfoaMqsWqWtlwfFNMyyPvXud9Lwon_skxLouN9EQ22MXKi4"}, {"hires_height": 165, "share_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912) #GoogleDoodle", "name": "dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912", "title": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday (born 1912)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 24], "hires_width": 433, "translations": {"zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Dorothy Irene Height", "hover_text": "Dorothy Irene Height's 102nd Birthday ", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/dorothy-irene-heights-102nd-birthday-born-1912-6004906183884800-hp.jpg", "query": "Dorothy Irene Height", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/c9dUZvtc2RoI5Pfb7M21Lo6JSQWwN72lkLwYVJNPBn34m956MoaPt6wLXykLfpS-v0EGREIi2mBGtc1qxGZx-kjUZnoTCwbM3IAxZBI"}, {"hires_height": 0, "share_text": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast #GoogleDoodle", "name": "44th-anniversary-of-the-first-israeli-tv-broadcast", "title": "44th Anniversary of the First Israeli TV Broadcast", "url": "//www.google.com/logos/2010/israeletv10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "hover_text": "First Transmission of Israeli Educational Television", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "hover_text": "\u05d4\u05e9\u05d9\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d8\u05dc\u05d5\u05d9\u05d6\u05d9\u05d4 \u05d4\u05d7\u05d9\u05e0\u05d5\u05db\u05d9\u05ea", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S_ckI72qauRPdtJVX246VuH7gX2472qfPJlhFL7EzXM5lSEi9vJs8htGj0pTXLq4CPX39I_PPiImSEFLVpVyK6dh-R4fXZkiUTrw2v3x=s660", "query": "First Transmission of Israeli Educational Television", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Harry Houdini's 137th Birthday #GoogleDoodle", "name": "harry-houdinis-137th-birthday", "title": "Harry Houdini's 137th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/houdini11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "hover_text": "137\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a7\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5 \u03a7\u03bf\u03c5\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03b9", "share_text": ""}, "en": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini's 137th Birthday", "share_text": ""}, "af": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini se 137ste verjaardag", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8", "hover_text": "\ud574\ub9ac \ud6c4\ub514\ub2c8 \ud0c4\uc0dd 137\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00e8 aniversari del naixement de Harry Houdini", "share_text": ""}, "am": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u12e8\u1203\u122d\u12ed \u1206\u12f2\u1292 137\u129b\u12cd  \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00b0 anniversario della nascita di Harry Houdini", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 137 \u05dc\u05d4\u05d0\u05e8\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed - Harryho Houdiniho", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644137 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0647\u0627\u0631\u064a \u0647\u0648\u062f\u064a\u0646\u064a", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Com\u00f3radh 137 bliain \u00f3 rugadh Harry Houdini", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Usuku lokuzalwa luka-Harry Houdini. Kugujwa iminyaka engu-137", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdiniren 137. jaiotegunaren urteurrena", "share_text": ""}, "et": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini 137. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdininin 137-ci illiyi", "share_text": ""}, "es": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 Aniversario del nacimiento de Harry Houdini", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e Verjaardag Harry Houdini", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini'nin 137. do\u011fum g\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Harijs Hudini", "hover_text": "Harija Hudini 137 gadu jubileja", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137-osios Hario Hudinio gimimo metin\u0117s", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "\u9b54\u8853\u5927\u5e2b\u80e1\u8fea\u5c3c137\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Aniversario Del Nacimiento De Harry Houdini", "share_text": ""}, "is": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Harry Houdini", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdini - 137. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "be": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0437\u0456\u043d\u0430\u045e \u0413\u0430\u0440\u044b \u0413\u0443\u0434\u0437\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137e anniversaire de Harry Houdini", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. obljetnica ro\u0111enja Harryja Houdinija", "share_text": ""}, "jw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Tanggap warsa kaping 137 Harry Houdini", "share_text": ""}, "da": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinin 137. syntym\u00e4p\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 \u00e9ve sz\u00fcletett Harry Houdini", "share_text": ""}, "ky": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043d \u0442\u0443\u0443\u043b\u0433\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 de ani de la na\u015fterea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "kk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438\u00a0\u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 137 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438\u0458\u0430", "share_text": ""}, "mo": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137 ani de la na\u0219terea lui Harry Houdini", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 137 ya kuzaliwa kwa Harry Houdini", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "Harry Houdinis 137:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "hover_text": "137 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0443\u0434\u0438\u043d\u0438", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u80e1\u8fea\u5c3c \u9b54\u672f\u5927\u5e08", "hover_text": "\u9b54\u672f\u5927\u5e08\u80e1\u8fea\u5c3c 137 \u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. v\u00fdro\u010die narodenia - Harry Houdini", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137\u00ba Anivers\u00e1rio de Harry Houdini", "share_text": ""}, "de": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. Geburtstag von Harry Houdini", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "hover_text": "137 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0413\u0430\u0440\u0456 \u0413\u0443\u0434\u0456\u043d\u0456", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Harry Houdini", "hover_text": "137. rojstni dan Harrya Houdinija", "share_text": ""}, "mr": {"query": "harry houdini", "hover_text": "\u0939\u0945\u0930\u0940 \u0939\u0941\u0926\u093f\u0928\u0940\u091a\u093e \u0967\u0969\u096d\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QkGmBdimLa_oMG9wcM9dOt1H_uHRC6p_U8Aeebfimx7aqzbwbUSIt6h4WTe2eAIwblFvb7RTdRzHgnz8gvEp8lT65zzys29s5bi8dbpy=s660", "alternate_url": "", "query": "Harry Houdini"}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 20], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "bela-bartoks-127th-birthday", "title": "B\u00e9la Bart\u00f3k's 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bartok08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 24], "hires_width": 0, "translations": {"hu": {"query": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "hover_text": "B\u00e9la Bart\u00f3k", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AC8eoBAofPpVOeMxy0tHb11KOgLdZC68tJ4jOjyqJrvFI7HOuvsDYVoG6RxFSqfOYoFlpMaDwuJl3fMcPsM_DKvjMh4PmsN3j0GmAZzRzQ=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "New Zealand Elections 2014 #GoogleDoodle", "name": "new-zealand-elections-2014", "title": "New Zealand Elections 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/new-zealand-elections-2014-6181991795916800.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "New Zealand Elections 2014", "hover_text": "New Zealand Elections 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HUJEmyNaeEGtwlpD4mi5mbomncMUfI272Pi_bW8qxy22QwBFDUAHd5fHfnOXvFtnT-R2ijuWxL3j5FNb5pcg1H_nzwbgXnFlKaUCbPJm6g=s660", "query": "New Zealand Elections 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zV39Vvj5cVgQQqO1_XnFUmm-eTA_lOVf407a_cGkpDoLoS5F-tWLVKfPFXXKOVzj_bdXSsCisF6rTeObz5TtaySX-bdJGunGKbffzJLm"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ludovico-ariostos-540th-birthday", "title": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/ludovico-ariostos-540th-birthday-4772175709995008-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 8], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "Ludovico Ariosto", "hover_text": "540\u00b0 anniversario della nascita di Ludovico Ariosto", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DuRDWi1qKZmEDi18k2b7BYIYPIhLX-SS1TOImuLof3HfGbIBr5ru0lB_0iV5NWvrN8ZwWPWBb71wZGlblnAjFtaaaRI-fa6NBBqbPfZjdw=s660", "query": "Ludovico Ariosto's 540th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WYLpe2qMLJUy0z_yT-D0NGKen39EPGF-JwwGHSy6S2GzbyiXPlYZfTOYulz6ES-NUHjGQbLYkEfhc9NmiDNA-B4nzWvKwmXWQCB9rOE"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Juliusz Slowacki's 205th Birthday #GoogleDoodle", "name": "juliusz-slowackis-205th-birthday", "title": "Juliusz Slowacki's 205th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/juliusz-slowackis-205th-birthday-5267198121607168-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 9, 4], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Juliusz S\u0142owacki", "hover_text": "Juliusz S\u0142owacki - 205. rocznica urodzin", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vPSPsisgaw2kH8J5cctTTNAllIFWiE5ZZUCadGML6_5Y_huVz3pkfIQqna79hg-LEQHY50kYfGBaXpzQLe1hGbRf0gLLdkK32LGwoQAp=s660", "query": "Juliusz Slowacki's 205th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ODyY54zYWf6orx2Q3EiqzINY3tGFny0U3THM4IhhGio-C1fMnFdg8RVKEwWqfovlCyOz8lipxRuNWSU6ouO5k5hs1C9h7Le0r3ZmpsQA"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "flower", "rose", "mom", "child"], "is_highlighted": false, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "countries": ["Algeria", "Bahrain", "Chad", "Djibouti", "Egypt", "Iraq", "Israel", "Jordan", "Kuwait", "Lebanon", "Libya", "Morocco", "Oman", "Palestine", "Qatar", "Saudi Arabia", "Somalia", "Tunisia", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472159, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z", "query": "vernal equinox"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 20], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "query": "first day of spring", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "alternate_url": ""}, "title": "First Day of Spring 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Google's 14th Birthday #GoogleDoodle", "name": "googles-14th-birthday", "title": "Google's 14th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Googles_14th_Birthday-2012-2-hp.gif", "run_date_array": [2012, 9, 27], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "Google", "hover_text": "14\u03b1 \u03b3\u03b5\u03bd\u03ad\u03b8\u03bb\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 Google", "share_text": ""}, "en": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ko": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\uc8fc\ub144 \uae30\ub150", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8 aniversari de Google", "share_text": ""}, "am": {"query": "Google", "hover_text": "\u12e8Google  14\u129b\u12cd \u12e8\u120d\u12f0\u1275 \u1260\u12d3\u120d", "share_text": ""}, "it": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00b0 compleanno di Google", "share_text": ""}, "iw": {"query": "Google", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 14 \u05dc Google", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Google", "hover_text": "Google slav\u00ed 14. narozeniny", "share_text": ""}, "ar": {"query": "Google", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0664 \u0644\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 Google", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Google", "hover_text": "Com\u00f3radh 14 bliain de Google", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Google", "hover_text": "Google-en 14.urtemuga", "share_text": ""}, "et": {"query": "Google", "hover_text": "Google'i 14. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "az": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0131n 14-c il\u00fc d\u00f6n\u00fcm\u00fc", "share_text": ""}, "es": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Google", "hover_text": "Google's 14th Birthday", "share_text": ""}, "ru": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Google", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Aniversario de Google", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Google", "hover_text": "14e Verjaardag Google", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Googles", "hover_text": "Googles 14. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Google", "hover_text": "Google'\u0131n 14. Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "ne": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u0915\u094b \u0967\u096a \u0914\u0902 \u091c\u0928\u094d\u092e\u094b\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Google", "hover_text": "14-asis Google gimtadienis", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba cumplea\u00f1os de Google", "share_text": ""}, "is": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e1ra afm\u00e6li Google", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Google", "hover_text": "Google - 14. urodziny", "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd", "hover_text": "\u0b95\u0bc2\u0b95\u0bc1\u0bb3\u0bcd 14-\u0b86\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "share_text": ""}, "be": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0433\u043e\u0434 Google", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8me anniversaire de Google", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "de": {"query": "Google", "hover_text": "14. Geburtstag von Google", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Google", "share_text": ""}, "da": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio do Google", "share_text": ""}, "bs": {"query": "Google", "hover_text": "Googleov 14. ro\u0111endan", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Google", "hover_text": "Googlen perustamisen 14. vuosip\u00e4iv\u00e4", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u00e9ves a Google", "share_text": ""}, "ja": {"query": "Google", "hover_text": "Google \u751f\u8a95 14 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Google", "hover_text": "A 14-a aniversare Google", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Google", "hover_text": "14\u00ba Anivers\u00e1rio da Google", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u6b72\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Google", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 14 tangu Google ilipoanzishwa", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Google", "hover_text": "Googles 14e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "mk": {"query": "Google", "hover_text": "14\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 Google", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Google", "hover_text": "Google 14\u5c81\u751f\u65e5", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Google", "hover_text": "Google oslavuje 14. narodeniny", "share_text": ""}, "kk": {"query": "Google", "hover_text": "Google-\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u043a\u04af\u043d\u0456\u04a3\u0435 14 \u0436\u044b\u043b", "share_text": ""}, "sr": {"query": "Google", "hover_text": "14. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d Google-\u0430", "share_text": ""}, "uk": {"query": "Google", "hover_text": "14 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 Google", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Google", "hover_text": "14. rojstni dan Googla", "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0917\u0942\u0917\u0932", "hover_text": "\u0917\u0942\u0917\u0932\u091a\u093e \u0967\u096a\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc65szwYdvvM99qmrB0XrtVKhy4QDhF6rM1jO-lvkyLCoCav5G5aSwP0CHyhXKlMGBxj7nuaJQ54YXhrr2voQe5OJVeuQbrUfjpgx5pn=s660", "query": "Google", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile #GoogleDoodle", "name": "202nd-anniversary-of-the-first-government-assembly-in-chile", "title": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "url": "//www.google.com/logos/2012/chile12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 9, 18], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Primera Junta Nacional de Gobierno de Chile", "hover_text": "Fiestas Patrias 2012", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tN-RXiVdd-P9Xapgzz_ttLKOwuwLbG3kjXZvgFOzYvQEa9fDSAF741qmGIgLnCL_2NZI2M4h3xyiHDFWXwApUkxjI-MmbcsjE21UP4JA=s660", "query": "202nd anniversary of the First Government Assembly in Chile", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 163, "share_text": "Chabuca Granda's 92nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "chabuca-grandas-92nd-birthday", "title": "Chabuca Granda's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/Chabuca_hp.png", "run_date_array": [2012, 9, 3], "hires_width": 367, "translations": {"es-419": {"query": "Chabuca Granda", "hover_text": "92\u00ba Aniversario del nacimiento de Chabuca Granda", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2012/Chabuca_hp.png", "query": "Chabuca Granda's 92nd Birthday", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Tulips", "Flowers"], "is_highlighted": false, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "First Day of Spring 2008 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2008", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467209, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2012", "title": "Tunisia National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/tunsia12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hXMSnnnK17inbOjeyLqFBx3HrKFKdAJlO0cuhNdwe3Yz0O4axkn9ULNFcaEi_zbL_oKUs3VvZM6sAVUB_-gwzDrLwN-ahxnefG0IYhA=s660", "query": "Tunisia National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Fall 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2014", "title": "First Day of Fall 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1300, "translations": {"es-419": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Equin\u00f3cio de Outono", "hover_text": "Primeiro Dia de Outono", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "hover_text": "Equinoccio de Oto\u00f1o", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-fall-2014-6370654056087552-hp2x.jpg", "query": "First Day of Fall 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bdx8_kwCMZi6QBra58vrsd7G4ABXN1NMEKn5HXCJubgnXzR0vH2EmJBrpAawhyNgw3td8rJall6RYB37IiofCrUvXPaO1jw1kYa9NVju"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Tunisia National Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "tunisia-national-day-2015", "title": "Tunisia National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/tunisia-national-day-2015-5147094683746304.2-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jptdNkprZQo-Qp7UYK4_eMxLzzXWgTIJsIKCVg2Um9jDxtiu0FAPqLkTXl5ZQvgfHNaZliSPsrrtY6tXAB7tb-gwsF9-vs_natxpaLNVCw=s660", "query": "Tunisia National Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/92KVD3RRkUnNnhAyjHIa1hR1kW53QlaFLh3Hvqn5JuXLuxo_0efO91QWy7naWST179_o7CkWY8-2SiF_4D2kIi-efkLctOKFnxNcTYw"}, {"hires_height": 400, "share_text": "First Day of Spring 2014 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2014", "title": "First Day of Spring 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1200, "translations": {"el": {"query": "\u0395\u03b1\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u0399\u03c3\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b1", "hover_text": "\u0397 \u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "share_text": ""}, "en": {"query": "Spring Equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 ", "share_text": ""}, "ga": {"query": "C\u00f3nocht an Earraigh", "hover_text": "C\u00e9ad l\u00e1 an Earraigh", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinokzioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "lv": {"query": "pavasara saulgrie\u017ei", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "1er d\u00eda de primavera", "share_text": ""}, "pl": {"query": "R\u00f3wnonoc wiosenna", "hover_text": "Pierwszy Dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Tavaszi nap\u00e9jegyenl\u0151s\u00e9g", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Echinoc\u0163iul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Prima zi de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio da Primavera", "hover_text": "1\u00ba Dia da Primavera", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "\u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladno enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi dan pomladi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/first-day-of-spring-2014-5086324449083392-hp2x.jpg", "query": "Spring Equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aC0UeIVF74voS4zzRgT6mfApealK92bEo9_2885jwYVtUElzNrLBfX00zLHqQORrKmicKq73yCxa3Rf1IiG0M2pABH96ShdyRV_8AJWd"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2012", "title": "First Day of Spring 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/spring12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u039c\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2. \u03a3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd Marimekko.", "share_text": ""}, "en": {"query": "spring equinox", "hover_text": "First Day of Spring. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Equinocci de primavera. Disseny de Marimekko.", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera. Design di Marimekko.", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Jarn\u00ed rovnodennost", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0644\u0625\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0623\u0648\u0644 \u064a\u0648\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639. \u062a\u0635\u0645\u064a\u0645 \u0645\u0646 Marimekko", "share_text": ""}, "ga": {"query": "c\u00f3nocht an earraigh", "hover_text": "C\u00f3nocht an Earraigh. Dearadh le Marimekko.", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna. Marimekko-k diseinatua.", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevadine p\u00f6\u00f6rip\u00e4ev", "hover_text": "Kevade algus. Disain Marimekkolt.", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equin\u00f3cio da primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda de primavera. Dese\u00f1o de Marimekko.", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera. Dise\u00f1ado por Marimekko.", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430. \u0414\u0443\u0434\u043b \u043a\u0440\u0435\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 Marimekko.", "share_text": ""}, "nl": {"query": "lente", "hover_text": "Eerste dag van de lente. Ontwerp door Marimekko.", "share_text": ""}, "tr": {"query": "ilkbahar", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n Ba\u015flang\u0131c\u0131. Tasar\u0131m: Marimekko", "share_text": ""}, "ne": {"query": "The spring equinox", "hover_text": "\u092c\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 | Marimekko \u0932\u0947 \u092c\u0928\u093e\u0909\u0928\u0941 \u092d\u090f\u0915\u094b \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Astronomiskais pavasaris", "hover_text": "Pirm\u0101 pavasara diena. Marimekko dizains", "share_text": ""}, "lt": {"query": "pavasario lygiadienis 2012", "hover_text": "Pavasario lygadienis. Marimekko k\u016bryba.", "share_text": ""}, "ro": {"query": "echinoctiul de primavara", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "is": {"query": "jafnd\u00e6gur", "hover_text": "Vorjafnd\u00e6gur. H\u00f6nnun: Marimekko.", "share_text": ""}, "pl": {"query": "wiosna", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny. Projekt: Marimekko.", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "hover_text": "\u0412\u044f\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0435 \u0440\u0430\u045e\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0414\u044b\u0437\u0430\u0439\u043d Marimekko.", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00e9quinoxe de printemps", "hover_text": "Premier jour du printemps. Design de Marimekko", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "hr": {"query": "proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a. Marimekko dizajn.", "share_text": ""}, "bn": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "\u0989\u09a4\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09af\u09bc\u09a8 \u09b6\u09c1\u09b0\u09c1, \u09a1\u09bf\u099c\u09be\u0987\u09a8 Marimekko", "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingstagundnachtgleiche", "hover_text": "Erster Fr\u00fchlingstag. Design von Marimekko", "share_text": ""}, "hu": {"query": "csillag\u00e1szati tavasz", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja", "share_text": ""}, "fi": {"query": "kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus. Design by Marimekko.", "share_text": ""}, "da": {"query": "F\u00f8rste For\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste for\u00e5rsdag. Designet af Marimekko.", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6625\u5206\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 Designed by Marimekko", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Equin\u00f3cio Primavera", "hover_text": "Primeiro Dia da Primavera. Desenhado por Marimekko.", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "mo": {"query": "echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "hover_text": "Echinoc\u021biul de prim\u0103var\u0103", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mningen 2012", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Jarn\u00e1 rovnodennos\u0165", "hover_text": "Prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2012 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sl": {"query": "pomladansko enakono\u010dje", "hover_text": "Prvi pomladni dan.  Oblikovanje: Marimekko.", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/effFMzq4XvfrZPK0E_tvDivy7b-Kd2-Cmd8TvA-maCZK35whczbTdegzCTQBeA46bhHMIy0Eujntwy2v9vqSBDu-_nT-8eZJerDmkwpV=s660", "query": "spring equinox", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2009 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2009", "title": "Persian New Year 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/persian_newyear09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yUfZC3C2Zy7jpvG0VIa0JY6deVELiJXaXOPx18ZYtHvHJDBKOhGLc9S0e2bXc3t8OdDyMbr6at7dqFWUzUspazqgpKlmdO3_YQHGmqPT=s660", "query": "Persian New Year 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2006 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2006", "title": "Persian New Year 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/persian_newyear06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/R3qBk5xW_52Z6Rit39SW--TTlXpogLb7RCor5-tdRx7X6ykqM_0Lh0Rji5M6Oz1FLG8Paqh4aRabiP3JrlFPGal5R1P8MGlohZ0-753zbQ=s660", "query": "Persian New Year 2006", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Henrik Ibsen's 185th Birthday #GoogleDoodle", "name": "henrik-ibsens-185th-birthday", "title": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/henrik_ibsens_185th_birthday-1106006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"nn": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "no": {"query": "Henrik Ibsen", "hover_text": "Henrik Ibsens 185. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MUNO7NmgAs09RF0_Q4omjTtH7Fv6N6CpsLWNeZUIekGIwpadAooelENCI4enC02_j7yRtxhs5sUZaoGJ67dmrYie4nGDHHHQYF1poqHqNQ=s660", "query": "Henrik Ibsen's 185th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YdDuAxObuY1dn4-qlGWYxVxy-P5VewFL2Iu8FcQnnPwQ06SBiT-nS9LebmUIG1fzVkETVebnIRRjtpf7yJhJ5aY3ZvEMlgVrWav6fIo"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere) #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere", "title": "First Day of Spring 2015 (Northern Hemisphere)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015-northern-hemisphere-5718223597076480.3-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "vernal equinox", "hover_text": "First Day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Equinocci de primavera", "hover_text": "Primer dia de la primavera", "share_text": ""}, "it": {"query": "Equinozio di Primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "hover_text": "\u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den", "hover_text": "Prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "hy": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Udaberriko ekinozioa", "hover_text": "Udaberriko lehen eguna", "share_text": ""}, "et": {"query": "Kevade algus 2015", "hover_text": "Ilusat kevade algust!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primeiro d\u00eda da primavera", "share_text": ""}, "es": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Primer d\u00eda de la primavera", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 ", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 2015", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Start van de lente in 2015", "hover_text": "Start van de lente in 2015", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "tr": {"query": "\u0130lkbahar Ekinoksu", "hover_text": "\u0130lkbahar\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2015", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0935\u0938\u0928\u094d\u0924 \u090b\u0924\u0941\u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0925\u092e \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0967\u096b", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Pavasara pirm\u0101 diena", "hover_text": "Pavasara s\u0101kums 2015", "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Equinoccio de primavera", "hover_text": "Equinoccio de primavera", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "hover_text": "\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Proljetna ravnodnevnica", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Fr\u00fchlingsanfang", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang 2015", "share_text": ""}, "ht": {"query": "Premye Jou Prentan ", "hover_text": "Premye Jou Prentan 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn", "hover_text": "For\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn 2015", "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": "Prvi dan prolje\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prolje\u0107a 2015.", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus 2015", "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ka": {"query": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10d1\u10e3\u10dc\u10d8\u10d0\u10dd\u10d1\u10d0", "hover_text": "\u10d2\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Prima Zi a Prim\u0103verii", "hover_text": "Prima Zi a Prim\u0103verii 2015", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Primeiro dia da Primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera 2015", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6625\u5206", "hover_text": "2015 \u6625\u5206", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ucd98\ubd84", "hover_text": "2015 \ucd98\ubd84", "share_text": ""}, "sv": {"query": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen", "hover_text": "F\u00f6rsta v\u00e5rdagen 2015", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432 \u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430 2015", "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0631\u0628\u064a\u0639\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u062f\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639\u064a \u0644\u0633\u0646\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0665", "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "prvi dan prole\u0107a", "hover_text": "Prvi dan prole\u0107a 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A tavasz els\u0151 napja", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WsTh371vqLlKjqDM-BIB6lrZvkq6LeGcGgZA-Gdh57kK2G8Tt9EY3gFCQ5SRm-Wl9HrdAE83S-LH2uLsl4c1tEmqccdISKm7DzG4VOihfg=s660", "query": "vernal equinox", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hYu4AJQcr1Ulri_aHaAC2fLTOZZMEeQdKlWFMD5rML8mc5RyKJnD7qkVKZ6-fzHo5Qa0OOKoYzRQvgVBUPauGyOHRyWK70WELgw3wC9Z"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2015solar-eclipse", "title": "First Day of Spring 2015/Solar Eclipse", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/first-day-of-spring-2015solar-eclipse-5662379358552064-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2", "hover_text": "\u0397 \u03c0\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7 \u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7\u03c2 2015", "share_text": ""}, "en": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "is": {"query": "S\u00f3lmyrkvi", "hover_text": "S\u00f3lmyrkvi \u00e1 vorjafnd\u00e6gri", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di Primavera e Eclissi di Sole", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": "Zatm\u011bn\u00ed slunce", "hover_text": "Zatm\u011bn\u00ed slunce na prvn\u00ed jarn\u00ed den 2015", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "solar eclipse", "hover_text": "Solar eclipse on the first day of Spring 2015", "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": "zonsverduistering", "hover_text": "Eerste dag van de lente 2015, met zonsverduistering", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "no": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Saul\u0117s u\u017etemimas", "hover_text": "Pavasario lygiadienis ir saul\u0117s u\u017etemimas", "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca", "hover_text": "Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca i Pierwszy dzie\u0144 Wiosny", "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "hover_text": "\u0421\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u0430\u0435 \u0437\u0430\u0446\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u0435", "share_text": ""}, "fr": {"query": "\u00c9quinoxe de printemps ", "hover_text": "1er jour du printemps et \u00e9clipse solaire", "share_text": ""}, "hy": {"query": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574", "hover_text": "\u0531\u0580\u0565\u0563\u0561\u056f\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b \u056d\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574 2015", "share_text": ""}, "de": {"query": "Sonnenfinsternis", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang und Sonnenfinsternis 2015", "share_text": ""}, "da": {"query": "Solform\u00f8rkelse", "hover_text": "for\u00e5rsj\u00e6vnd\u00f8gn og Solform\u00f8rkelse", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Napfogyatkoz\u00e1s", "hover_text": "Napfogyatkoz\u00e1s a tavasz els\u0151 napj\u00e1n", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Zatmenie slnka", "hover_text": "Zatmenie slnka v prv\u00fd jarn\u00fd de\u0148 2015", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan 2015", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/hyqlKj6FYj8yAzPaJZB7cfknhp-7J4SY9rv3NRrQi7ox0HJiZKzUyqKGg6x7xXGmAO_ALYY2Ud--hoKC0sKY51sDCTu6yOMz-3TkpmQ=s660", "query": "solar eclipse", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dAthXCNfDLWuGwpeQ3rFJfXjkR8SZm6foRNAa0rEBAEv8KittmAir7bAVzs7VqWo7hYOMPVQbIVLGIgG6jEvxV9RwAXJARba7BEpliZX"}, {"hires_height": 440, "share_text": "Tunisia Independence Day #GoogleDoodle", "name": "tunisia-independence-day", "title": "Tunisia Independence Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 20], "hires_width": 1324, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance de la Tunisie", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/tunisia-independance-day-5364643732127744-hp2x.jpg", "query": "Tunisia Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N2ARjidkVRS6RmGPS-IyhRA5GAI8r-itveT5mg2lV63UP6RU2D6SZHRzeFOAMt2TsXgx07eheHcXVUidEHAT5uku05tFjWKzc7rb9Yv6"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-autumn-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Autumn 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/fall09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "first day of fall", "hover_text": "First Day of Fall - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer D\u00eda del Oto\u00f1o", "hover_text": "Primer D\u00eda de Oto\u00f1o - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gG7E-il42mOcA4BFm8CCSre-bGncM7LG4CEC6qvhoFog6buhLTlixRBjgofIsPFO-hFkn1eDmmP6qlWpNHeO9qv5dVmqbjF6Up6oLV_I=s660", "query": "first day of fall", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2004 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2004", "title": "Persian New Year 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/persian_newyear.gif", "run_date_array": [2004, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3l4wROvUwcnbW_GsR0BdH1f--Wd9SIagmwpo9_C-5xUynH6zITpBwx_acG3e0TUNpmfEOsRneH-q-E3CmnVfjxKlnN3JdeI2rCQT4JI=s660", "query": "Persian New Year 2004", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Fall 2012 #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-fall-2012", "title": "First Day of Fall 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fall12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2qXSisrJyDKIya5ouYiCtVAEdZdM2HfTjduDaAVsk-v_SeZtoIZnu79Ol1xz14NfzU2xqV0PIX13I_sx5GQ4gdGyIsKhsgMazdk-2tQ=s660", "query": "First Day of Fall 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 140, "share_text": "Holi Festival 2011 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2011", "title": "Holi Festival 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 20], "hires_width": 384, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2011/holi11-hp.jpg", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2012 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2012", "title": "Persian New Year 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/persiannewyear12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646  \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0628\u0627\u062f", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Bo4-9K6wiEyWZr1x4IfvOeB_NFv8MGC8kqmS--hCUaR0B0puSgikWbDppKEeYSd2bxdhPT9wfcSPdX35aIjShic_UaI8AnK9kUrE1ZVWlg=s660", "query": "Persian New Year 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Mother's Day 2008 - MENA #GoogleDoodle", "name": "mothers-day-2008-mena", "title": "Mother's Day 2008 - MENA", "url": "//www.google.com/logos/2008/mothersdaymena08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0633\u0639\u064a\u062f \u064a\u0627 \u0645\u0627\u0645\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/S2YXjtSfM-nTFgL7NVN1Tq5pWVcOPb0tjeG_BzjraNGRtkr-HFaSBG4OpePt7naldeQvWoExSs2K-JmFB5ttVh-fiS-KPuRf40fojUof=s660", "query": "Mother's Day 2008 - MENA", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle #GoogleDoodle", "name": "first-day-of-spring-2009-design-by-eric-carle", "title": "First Day of Spring 2009 - Design by Eric Carle", "url": "//www.google.com/logos/2009/spring09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "hover_text": "First Day of Spring - Design by Eric Carle", "share_text": ""}, "nl": {"query": "rupsje nooitgenoeg", "hover_text": "De eerste lentedag - ontwerp door Eric Carle", "share_text": ""}, "no": {"query": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "hover_text": "v\u00e5rjevnd\u00f8gn - design Eric Carle", "share_text": ""}, "hr": {"query": "els\u0151 napja a tavasz", "hover_text": "Prvi dan proljeca - Dizajn Eric Carle", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430", "hover_text": "\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0434\u0430\u043d \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u045b\u0430 - \u0434\u0438\u0437\u0430\u0458\u043d: \u0415\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438", "share_text": ""}, "de": {"query": "Die kleine Raupe Nimmersatt", "hover_text": "Fr\u00fchlingsanfang - Design von Eric Carle", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc30\uace0\ud508 \uc560\ubc8c\ub808", "hover_text": "\ucd98\ubd84 - \uc5d0\ub9ad \uce7c \ub514\uc790\uc778", "share_text": ""}, "sv": {"query": "V\u00e5rdagj\u00e4mning", "hover_text": "V\u00e5rdagj\u00e4mning- design Eric Carle", "share_text": ""}, "hu": {"query": "A telhetetlen herny\u00f3cska", "hover_text": "A tavasz els\u0151 napja - grafika: Eric Carle", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "esta\u00e7\u00e3o primavera", "hover_text": "Primeiro dia da Primavera - Criado por Eric Carle", "share_text": ""}, "pl": {"query": "pierwszy dzie\u0144 wiosny", "hover_text": "Pierwszy dzie\u0144 wiosny - zaprojektowane przez Erica Carle", "share_text": ""}, "sl": {"query": "prvi pomladni dan", "hover_text": "Prvi pomladni dan - oblikovanje: Eric Carle", "share_text": ""}, "it": {"query": "Primo giorno di primavera", "hover_text": "Primo giorno di primavera - disegnato da Eric Carle", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Pikku toukka paksulainen", "hover_text": "Kev\u00e4tp\u00e4iv\u00e4ntasaus - design Eric Carle", "share_text": ""}, "da": {"query": "den sultne larve", "hover_text": "\u00c5rets f\u00f8rste for\u00e5rsdag - design af Eric Carle", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u306f\u3089\u307a\u3053\u3042\u304a\u3080\u3057", "hover_text": "\u6625\u5206\u306e\u65e5 - Design by \u30a8\u30ea\u30c3\u30af \u30ab\u30fc\u30eb", "share_text": ""}, "es": {"query": "Primer d\u00eda de Primavera", "hover_text": "Primer D\u00eda de Primavera - Dise\u00f1o de Eric Carle", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bT4TRpcZTcPqGbDgGXBdUty2CyQ_sJtQ4s-64-SRkkZw3fObWd8EpEyxljydj79TDBZZD3Q_lHXDkxbdQWx443udWcpnpzexSkSxGD42GA=s660", "query": "eric carle's the very hungry caterpillar", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2010 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2010", "title": "Persian New Year 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/persiannewyear10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": "\u0639\u06cc\u062f \u0646\u0648\u0631\u0648\u0632", "hover_text": "!\u0646\u0648\u0631\u0648\u0632\u062a\u0627\u0646 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/olVhV9gmfm07h0ru15ZgIm_kj58lRl3-RqqhYS1pqIEmSscfm8zYw5jxXWF9D4VSXBvVj5SBgeq_ohAvAl5d7UvUYMBvynL_3s50N_4mKg=s660", "query": "Persian New Year 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Persian New Year 2005 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2005", "title": "Persian New Year 2005", "url": "//www.google.com/logos/2005/persian_newyear05.gif", "run_date_array": [2005, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/e7gO_KgBDTqqeWioKwa3ZWaK155IbBsnaB0n89ZTR4RBmvRPnOhBXOKOi_nBeT3OvcVxRXHcoFTY6g2i_ONX3uvB2SjFIM80LewujfCV=s660", "query": "Persian New Year 2005", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 19], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "first-day-of-spring-2008", "title": "First Day of Spring 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/spring08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 20], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "en": {"query": "first day of spring", "hover_text": "Happy first day of spring!", "share_text": ""}, "nl": {"query": "begin van de lente", "hover_text": "Begin van de Lente", "share_text": ""}, "ko": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "primeiro dia da primavera", "hover_text": "Feliz primeiro dia da primavera!", "share_text": ""}, "ja": {"query": "first day of spring", "hover_text": "First Day of Spring", "share_text": ""}, "es": {"query": "dia de la primavera", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Primavera!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FhIwYfdhqW6ygU9DnZnr2VCxVaIU6sivlBaa91wIuTB7cox40KZfT2EnyKjdCyute5w1ewVzc3N3G3DWFVngy0kFy2YC9JU7WlwUFmtj=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Las Fallas 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday #GoogleDoodle", "name": "cecilia-meireless-113th-birthday", "title": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/cecilia-meireless-113th-birthday-5738063829401600-hp.png", "run_date_array": [2014, 11, 7], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Cec\u00edlia Meireles", "hover_text": "113\u00ba Anivers\u00e1rio de Cec\u00edlia Meireles", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Id_TgkzcGqzxT_Z8kwXDy_wY6m18H5Ni9z1iCXKF2gPUzgkRsddSLlQDRx_kTXZfh-icojTuNCrx1xt5WTiVH0K7GhycMctCoJnCw0s=s660", "query": "Cec\u00edlia Meireles's 113th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Y3cDgCaM1fbb-HDbS_Iu8N9UbeDTisqNteItm57GC4q4kCcV8uudqOGK7er910nEZEkRZuDl6Hre13FrE4Bm19GmhJ2hASungKirfw56Qw"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Saint Andrew's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "saint-andrews-day-2014", "title": "Saint Andrew's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/saint-andrews-day-2014-5175814832259072-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 30], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Andrew's Day", "hover_text": "Saint Andrew's Day 2014", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Andrew's Day", "hover_text": "Saint Andrew's Day 2014", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1bljzG-GEYqEkuO5n4fA-XjghyMuNr5bCM1hXc5SEiGFSBD2VwqA4mv5ZVlGeZJNuTSStX36Y4u494pik3a4ZrI75c4s-7FZw4ks2HUL=s660", "query": "Saint Andrew's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CUYZIDwS1C6ErdxWplGrYOJpwAUxzZ77J7F7uMbN9QltY6DT_4thko_xWKK2UvK2SY6uwc0D-QB_Wlap3etGUyVjvFxoOtuaGwBrinMSZQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Lebanon Independence Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "lebanon-independence-day-2014", "title": "Lebanon Independence Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/lebanon-independence-day-2014-5200741346050048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 11, 22], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "l'Ind\u00e9pendance du Liban", "hover_text": "F\u00eate de l'Ind\u00e9pendance du Liban", "share_text": ""}, "en": {"query": "Lebanon Independence Day", "hover_text": "Lebanon Independence Day", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Zgrvoe3KNYNs9v7fq4QCc4YnlEXFtY2QrVAw5m2_YvHgQuo6rcdUTpDqyajISjMBiPfECZUOaQJMfar_ub-cpvzhmqsI2JIgk89WpBw=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KJAJohUxt_D-MuimaQeNT2BMleMHxcSgmjElw2MvTjtEb2Ey3C4YZdeDSpIh9k_i1MGcNec6WVbBSe7K01qD33LEONBAtvUooWCzCl0t", "query": "Lebanon Independence Day"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 110, "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["National Holiday", "festival", "fireworks", "Celebration"], "is_highlighted": false, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "countries": ["Spain"], "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473376, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 110, "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 19], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "query": "Persian New Year 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Persian New Year 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-germany", "title": "Father's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp.gif", "run_date_array": [2015, 5, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": ""}, "en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag 2015", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp2x.gif", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9JejbVKUwbFQIShHsAlKbBV_k-1x9o_jj3hLFTi3dFUYGwhs-a0bymiItHQrkX_O6ooirZc42wBaDKxdITgRrlKGxct5Nn5M_62V7YRo8A"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle", "name": "bartolomeo-cristoforis-360th-birthday", "title": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/bartolomeo-cristoforis-360th-birthday-5669953533378560-hp.png", "run_date_array": [2015, 5, 4], "hires_width": 0, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "gl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360.\u00ba aniversario do nacemento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": " Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99", "share_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 360 \u0e9b\u0eb5\u0e82\u0ead\u0e87 \u0e9a\u0eb2\u0ec2\u0e97\u0ec2\u0ea5\u0ea1\u0eb5\u0ec2\u0ead \u0e84\u0ea3\u0eb4\u0eaa\u0ec2\u0e95\u0ec2\u0e9f\u0ea3\u0eb5 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e9b\u0eb0\u0e94\u0eb4\u0e94\u0ec0\u0e84\u0eb7\u0ec8\u0ead\u0e87\u0e94\u0ebb\u0e99\u0e95\u0eb5\u0ec0\u0e9b\u0e8d\u0ec2\u0e99 #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "piyanonun icad\u0131", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori'nin 360. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "Piyanonun mucidi Bartolomeo Cristofori 360 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Bartolomeo Cristofori ", "hover_text": "360 gadi kop\u0161 Bartolomeo Cristofori dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, klavieru izgudrot\u0101js, dzima 360 gadus atpaka\u013c #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360-asis jubiliejus", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianino suk\u016br\u0117jo, 360-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 360 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35", "share_text": "\u0e1a\u0e32\u0e23\u0e4c\u0e42\u0e18\u0e42\u0e25\u0e21\u0e35\u0e42\u0e2d \u0e04\u0e23\u0e34\u0e2a\u0e42\u0e15\u0e42\u0e1f\u0e23\u0e35 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e34\u0e14\u0e04\u0e49\u0e19\u0e40\u0e1b\u0e35\u0e22\u0e42\u0e19 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 360 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd 360-\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcb\u0bb5\u0bc8\u0b95\u0bcd \u0b95\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bbf\u0b9f\u0bbf\u0ba4\u0bcd\u0ba4 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bb2\u0bcb\u0bae\u0bbf\u0baf\u0bcb \u0b95\u0bbf\u0bb1\u0bbf\u0bb8\u0bcd\u0b9f\u0bcb\u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf 360 \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0bae\u0bc1\u0ba9\u0bcd\u0baa\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb0\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Erfinder des Pianos", "hover_text": "360. Geburtstag von Bartolomeo Cristofori ", "share_text": "Ob piano oder forte, haut in die Tasten mit  Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03ad\u03c4\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c0\u03b9\u03ac\u03bd\u03bf Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "who invented the piano", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori\u2019s 360th Birthday", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, inventor of the piano, was born 360 years ago today! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori-ren jaiotegunaren 360. urteurrena", "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00ba aniversario del nacimiento de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00ba cumplea\u00f1os de Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 360 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 #GoogleDoodle "}, "zh-CN": {"query": "\u94a2\u7434\u53d1\u660e\u5bb6", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360\u5c81\u8bde\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u94a2\u7434\u53ca\u4e50\u5668\u5236\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "cine a inventat pianul", "hover_text": "Aniversarea a 360 de ani de la na\u015fterea lui Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Acum 360 de ani s-a n\u0103scut Bartolomeo Cristofori, inventatorul pianului! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0441\u044a\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle "}, "uk": {"query": "\u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e", "hover_text": "360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0456\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0456, \u0432\u0438\u043d\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0456\u0430\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0441\u044f 360 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0442\u043e\u043c\u0443 #GoogleDoodle "}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea", "hover_text": "\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa \u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ea \u751f\u8a95 360 \u5468\u5e74\uff01 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "quem inventou o piano", "hover_text": "360\u00ba Anivers\u00e1rio de Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, o inventor do piano, nasceu h\u00e1 360 anos! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00e8 aniversari del naixement de Bartolomeo Cristofori", "share_text": ""}, "cs": {"query": "vyn\u00e1lezce klav\u00edru", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezce klav\u00edru, se narodil p\u0159esn\u011b p\u0159es 360 lety! #GoogleDoodle"}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori - 360. rocznica urodzin", "share_text": "360 lat temu urodzi\u0142 si\u0119 Bartolomeo Cristofori - wynalazca pianina! #DoodleGoogle"}, "hy": {"query": "\u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f\u0568", "hover_text": "\u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u056b 360 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 360 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0574\u0578\u0582\u0580\u056b \u0570\u0565\u0572\u056b\u0576\u0561\u056f \u0532\u0561\u0580\u057f\u0578\u056c\u0578\u0574\u0565\u0578 \u0554\u0580\u056b\u057d\u057f\u0578\u0586\u0578\u0580\u056b\u0576"}, "hr": {"query": "koji je izumio glasovir", "hover_text": "360. godi\u0161njica ro\u0111enja Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj glasovira, ro\u0111en je prije 360 godina na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "kimoun ki envante piano", "hover_text": "360\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, envant\u00e8 piano, te f\u00e8t sa f\u00e8 360 jou"}, "hu": {"query": "bartolomeo cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 360. \u00e9vfordul\u00f3ja ", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, a zongora feltal\u00e1l\u00f3ja 360 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0458\u0430\u043d\u043e\u0442\u043e, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDoodle "}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "360 godina od ro\u0111enja Bartolomea Kristoforija", "share_text": "Bartolomeo Kristofori, izumitelj klavira #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Hari Lahir Bartolomeo Cristofori ke-360", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pencipta piano, dilahirkan 360 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "360 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430", "share_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438, \u0438\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u0459 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "af": {"query": "wie het die klavier uitgevind", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori se 360e verjaarsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, uitvinder van die klavier, is vandag 360 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "is": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Bartolomeo Cristofori f\u00e6ddist", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rasmi\u00f0ur, f\u00e6ddist fyrir 360 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori", "share_text": "360\u00b0 anniversario della nascita di Bartolomeo Cristofori #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "\u05de\u05d9 \u05e9\u05d4\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d0\u05ea \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8", "hover_text": "360 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9", "share_text": "\u05d1\u05e8\u05ea\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d0\u05d5 \u05db\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9, \u05de\u05de\u05e6\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e4\u05e1\u05e0\u05ea\u05e8, \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3 \u05d4\u05d9\u05d5\u05dd \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 360 \u05e9\u05e0\u05d4! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a", "share_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644360 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0648\u0631\u064a"}, "az": {"query": "Bartolomeo Kristofori", "hover_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi", "share_text": "Bartolomeo Kristofori-nin 360-c\u0131 illiyi"}, "id": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Ulang tahun ke-360 Bartolomeo Cristofori\u2019s", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, penemu piano, lahir 360 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "no": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristoforis 360. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Bartolomeo Cristofori"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Il y a 360 ans naissait Bartolomeo Cristofori, inventeur du piano-forte. #GoogleDoodle"}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "360 vuotta Bartolomeo Cristoforin syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d5\u10d8\u10dc \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d8\u10d2\u10dd\u10dc\u10d0 \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd", "hover_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 360-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10d4\u10dd \u10d9\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10dd\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8, \u10e4\u10dd\u10e0\u10e2\u10d4\u10de\u10d8\u10d0\u10dc\u10dd\u10e1 \u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10db\u10d2\u10dd\u10dc\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 360 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438", "hover_text": "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0424\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e\u043d\u044b \u043e\u0439\u043b\u0430\u043f \u0442\u0430\u043f\u049b\u0430\u043d \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0434\u0456\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 360 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u767c\u660e\u92fc\u7434", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u610f\u5927\u5229\u92fc\u7434\u53ca\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6 Bartolomeo Cristofori 360 \u6b72\u8a95\u8fb0! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac", "hover_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144", "share_text": "\ubc14\ub974\ud1a8\ub85c\uba54\uc624 \ud06c\ub9ac\uc2a4\ud1a0\ud3ec\ub9ac \ud0c4\uc0dd 360\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Bartolomeo Cristofori 360 \u00e5r", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, pianots uppfinnare, f\u00f6ddes f\u00f6r 360 \u00e5r sedan! #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "vyn\u00e1lezca klav\u00edra", "hover_text": "360. v\u00fdro\u010die narodenia Bartolomea Cristoforiho", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, vyn\u00e1lezca klav\u00edra, sa narodil presne pred 360 rokmi! #GoogleDoodle"}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sl": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "360-letnica rojstva Bartolomea Cristoforija", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, izumitelj klavir, se je rodil na dana\u0161nji dan pred 360 leti! #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Bartolomeo Cristofori", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 360 tangu kuzaliwa kwa Bartolomeo Cristofori", "share_text": "Bartolomeo Cristofori, aliyebuni piano, alizaliwa siku kama ya leo miaka 360 iliyopita! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/j-ic0UtEd04537XU1l4q4NEVvgkd_E-kCgnesPV8qGBY31dhlao-CMR62qIFF5qOYX0is9_MXB2D8vHq8gBhv8L7VQ8uoFHPnU1CIzoy=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bGhaPtjY1iXtTsdX1Rx9E9TblfdQG5UVyJyzXqTAMrymwHL5PXPnZeDysvTyWhOtEwF3xtx8fzb4C_Kh0cR7vOkBZjIrRN1F5iydkNM", "query": "who invented the piano"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ki Hajar Dewantara", "name": "ki-hajar-dewantaras-126th-birthday", "title": "Ki Hajar Dewantara\u2019s 126th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/ki-hajar-dewantaras-126th-birthday-4695498065707008-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 5, 2], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Ki Hajar Dewantara", "hover_text": "National Education Father - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hajar Dewantara"}, "id": {"query": "Ki Hadjar Dewantara", "hover_text": "Bapak Pendidikan Nasional - Ki Hadjar Dewantara", "share_text": "Ki Hadjar Dewantara"}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-ZU5t-DihsiOIn3S7q4cHVGaNEf8gM6fv194BN5Tr8v3qPNMbfTcdvcRAyruNiUBf4oOZO2oNBSamWtgnPAVoFkFxi_YImn2AoS8EKuT=s660", "query": "Ki Hajar Dewantara", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HUcbflVzq4BxfvkNBEvbXRDy60alZEAYU6AElXR-duZOxp_uLCwgpiRpLhnsCkiymPhvGtJTXM6t_GjwlJ-bAQ_o80d0q-OgjjXv9d2h"}], "hires_height": 110, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Apple", "National Holiday", "food", "leeks", "wine", "New Light", "Nowruz"], "is_highlighted": false, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Persian New Year 2008 #GoogleDoodle", "name": "persian-new-year-2008", "countries": ["Afghanistan", "United Arab Emirates"], "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "hires_width": 276, "persistent_id": 462164, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Las Fallas 2008 #GoogleDoodle", "name": "las-fallas-2008", "title": "Las Fallas 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/fallas08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "falla", "hover_text": "Falla zoriontsuak!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "falle", "hover_text": "\u00a1Bones Fallas!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Boas Fallas!", "share_text": ""}, "es": {"query": "falla", "hover_text": "\u00a1Felices Fallas!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/o3Hp66L8YkZ0bg2EIt4FzDY1mZFBxEwSlVyK7j2YjaK22IxkI27qAQqh2ceK-SdxCfJo6BDfXoJgN4n8cG-JKOh3ifIwVqNqXKW_sTI=s660", "query": "Las Fallas 2008", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day March 19, 2012 #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-march-19-2012", "title": "Father's Day March 19, 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/fathersday12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Festa del Pap\u00e0", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "cs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "D\u00eda del padre", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ja": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Dia do Pai", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvbvoqkjdpgRaPCEz4WSIGVTZFlZa9vxOi6P0p9wIBWNyHJuvYG1mHikYDSwKLcFRUhrZ-YkPJgh25Is2YG4DMOvm8HzQHxGdRKQw4Ep=s660", "query": "Father's Day March 19, 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "200th Anniversary of Spain's Constitution #GoogleDoodle", "name": "200th-anniversary-of-spains-constitution", "title": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_lapepa12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Constituci\u00f3n de C\u00e1diz", "hover_text": "200 Aniversario de \"La Pepa\"", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcF-3FdDgDO7fSiicgUF3MyBJp-vZkNO0Jd_L4xicshWnKVPp0EK8Y0sRB6ElDb3e-eEp9YnDmUwq2i4q-L-hZRvXv8hIlaSZfohj_EbSA=s660", "query": "200th Anniversary of Spain's Constitution", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge #GoogleDoodle", "name": "80th-birthday-the-sydney-harbour-bridge", "title": "80th Birthday The Sydney Harbour Bridge", "url": "//www.google.com/logos/2012/harbor_bridge-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "history of the sydney harbour bridge", "hover_text": "Sydney Harbour Bridge 80th Birthday", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kl8FAIuTdE0fqv0z1fBp_VI3dy8TytBnM4FQOOtRBoNmsk8QRJKP5MEOaE0sgVI4CnGbkt865GiEANapCpWObQS4v0PaP_iv7mCEMRAjQA=s660", "query": "history of the sydney harbour bridge", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 220, "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #2 - Bangladesh vs. India", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 550, "translations": {"gu": {"query": "\u0a95\u0acd\u0ab0\u0abf\u0a95\u0ac7\u0a9f \u0ab5\u0abf\u0ab6\u0acd\u0ab5 \u0a95\u0aaa", "hover_text": "\u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0abe\u0aa5\u0ac7", "share_text": "#CWC15 \u0ab8\u0ac7\u0aae\u0ac0 \u0aab\u0abe\u0a88\u0aa8\u0ab2\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a93\u0ab8\u0acd\u0a9f\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0ab2\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab8\u0abe\u0aae\u0ac7 \u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0aae\u0ac1\u0a95\u0abe\u0aac\u0ab2\u0acb! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Australia and India go head-to-head in the semi-finals", "share_text": "It's Aus v Ind in the #CWC15 semi-finals! #GoogleDoodle"}, "ml": {"query": "\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d31\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d32\u0d4b\u0d15\u0d15\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d", "hover_text": "\u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2b\u0d48\u0d28\u0d32\u0d3f\u0d7d \u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d13\u0d38\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d47\u0d32\u0d3f\u0d2f\u0d2f\u0d41\u0d02 \u0d28\u0d47\u0d7c\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d41\u0d28\u0d47\u0d7c", "share_text": "#CWC15 \u0d38\u0d46\u0d2e\u0d3f\u0d2f\u0d3f\u0d7d \u0d13\u0d38\u0d40\u0d38\u0d4d-\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f \u0d2a\u0d4b\u0d30\u0d3e\u0d1f\u0d4d\u0d1f\u0d02! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u0995\u09c7\u099f \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u0995\u09be\u09aa", "hover_text": "\u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c1\u0996\u09cb\u09ae\u09c1\u0996\u09bf \u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be", "share_text": "\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u09b2\u09bf\u09df\u09be \u09ac\u09a8\u09be\u09ae \u09ad\u09be\u09b0\u09a4 #CWC15 \u09b8\u09c7\u09ae\u09bf \u09ab\u09be\u0987\u09a8\u09be\u09b2\u09c7 ! #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0c95\u0ccd\u0cb0\u0cbf\u0c95\u0cc6\u0c9f\u0ccd\u200c \u0cb5\u0cbf\u0cb6\u0ccd\u0cb5\u0c95\u0caa\u0ccd\u200c", "hover_text": "\u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4 - \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbe\u0cae\u0cc1\u0c96\u0cbf\u0caf\u0cbe\u0c97\u0cb2\u0cbf\u0cb5\u0cc6", "share_text": "#CWC15 \u0cb8\u0cc6\u0cae\u0cbf\u0cab\u0cc8\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u200c\u0ca8\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf \u0c86\u0cb8\u0ccd\u0c9f\u0ccd\u0cb0\u0cc7\u0cb2\u0cbf\u0caf\u0cbe \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb8\u0cb8\u0ccd\u200c \u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": "2015 \u0a15\u0a4d\u0a30\u0a3f\u0a15\u0a47\u0a1f \u0a35\u0a3f\u0a36\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a", "hover_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e", "share_text": "\u0a35\u0a3f\u0a38\u0a3c\u0a35 \u0a15\u0a71\u0a2a \u0a26\u0a47 \u0a38\u0a48\u0a2e\u0a40 \u0a2b\u0a3e\u0a08\u0a28\u0a32: #CWC15 \u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a24\u0a47 \u0a06\u0a38\u0a1f\u0a30\u0a47\u0a32\u0a40\u0a06 \u0a35\u0a3f\u0a71\u0a1a \u0a2e\u0a41\u0a15\u0a3e\u0a2c\u0a32\u0a3e! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935\u091a\u0937\u0915", "hover_text": "\u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e\u0936\u0940", "share_text": "#CWC15 \u0909\u092a\u093e\u0902\u0924\u094d\u092f \u092b\u0947\u0930\u0940\u0924 \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0935\u093f. \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0915\u094d\u0930\u093f\u0915\u0947\u091f \u0935\u093f\u0936\u094d\u0935 \u0915\u092a", "hover_text": "\u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0915\u093e \u0938\u093e\u092e\u0928\u093e \u092d\u093e\u0930\u0924 \u0938\u0947", "share_text": "\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0935\u0928\u093e\u092e \u092d\u093e\u0930\u0924 #CWC15 \u0938\u0947\u092e\u0940 \u092b\u093c\u093e\u0907\u0928\u0932 \u092e\u0947\u0902 ! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c15\u0c46\u0c1f\u0c4d \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2a\u0c02\u0c1a \u0c15\u0c2a\u0c4d", "hover_text": "\u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e\u0c24\u0c4b \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c24\u0c32\u0c2a\u0c21\u0c28\u0c41\u0c02\u0c26\u0c3f", "share_text": "#CWC15 \u0c38\u0c46\u0c2e\u0c40 \u0c2b\u0c48\u0c28\u0c32\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c06\u0c38\u0c4d\u0c1f\u0c4d\u0c30\u0c47\u0c32\u0c3f\u0c2f\u0c3e \u0c35\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c46\u0c38\u0c4d \u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c1a\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 \u0b95\u0bbf\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc6\u0b9f\u0bcd 2015", "hover_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8: \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe!", "share_text": "\u0b89\u0bb2\u0b95\u0b95\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc8 #CWC15 \u0b85\u0bb0\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0b86\u0bb8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc7\u0bb2\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bca\u0bb3\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bb1\u0ba4\u0bc1 \u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-2-bangladesh-vs-india-5716606021795840-hp.jpg", "query": "Cricket World Cup", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ql9jLNLQ8sNmDTSKUMPYm6lM2x82kK-GjW_QWBmR34CwcM-YZIBpQhSG_OHRmWEVqZxdAOt6iYPAqukipfuH3S_Kdch3ruO18bsV2WvhYA"}, {"hires_height": 348, "share_text": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose", "title": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 900, "translations": {"eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 dia del Pare", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz d\u00eda do Pai", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "Feliz d\u00eda del Padre", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/fathers-day-dia-del-padre-dia-de-san-jose-5121379871490048-hp2x.jpg", "query": "Father's Day (D\u00eda del Padre / D\u00eda de San Jos\u00e9)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WfknTtJ9LUZJtUhrwuDpOKkEn5fEvaVzL78n_uPvs6ZE6sNfnJ78JL3iT6YO8iBaolnnacZeVzuff3bwceYLmsg0b2rttlsflOtVo43M"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-it-es-bo-hn-hr-pt-mz", "title": "Father's Day 2015 (IT, ES, BO, HN, HR, PT, MZ)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-it-es-bo-hn-6263024763535360-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 19], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Dan o\u010deva", "hover_text": "Sretan Dan o\u010deva!", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Dia del Pare", "hover_text": "Feli\u00e7 Dia del Pare!", "share_text": ""}, "sw": {"query": "\"siku ya baba duniani\"", "hover_text": "Furahia Siku ya Baba Duniani!", "share_text": ""}, "it": {"query": "Festa del Pap\u00e0", "hover_text": "Buona Festa del Pap\u00e0!", "share_text": ""}, "gl": {"query": "D\u00eda do Pai", "hover_text": "Feliz D\u00eda do Pai!", "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Aitaren eguna", "hover_text": "Aitaren egun zoriontsua", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre 2015!", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Dia do Pai", "hover_text": "Feliz Dia do Pai 2015!", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda del Padre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Padre!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/F54G9ikyBraEe6nfknWFQHX4cAOpOIvEXO_3T9iYDA18Bh3LzPcXXxMsNDsvE5pzO0gd3h_loH6I_UAWokjSn1hRMKcfcc0w0vsK2Bg=s660", "query": "Father's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N68qZni40UpmCpYJcD272sPz1d0VKYDXbNIgXKcglLETYwTcJSwSgl3KEGoaBcLPHT-M6-gwBrveY92EqzgrguLC3DR2uDtnjpevRGC1"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday #GoogleDoodle", "name": "jose-sabogals-125th-birthday", "title": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 19], "hires_width": 795, "translations": {"es-419": {"query": "Jos\u00e9 Sabogal", "hover_text": "126\u00ba Aniversario del nacimiento de Jos\u00e9 Sabogal", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/jose-sabogals-125th-birthday-6476648211808256-hp2x.jpg", "query": "Jos\u00e9 Sabogal's 125th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Yveumy8WBZpAnnxVmntZuOeZrh4RSgB36IsfBIOB_ypz1svB-yqrg48Fi5YYn384gQsCmFFRKOerpAaDugNH2UQz7SBuIXMFy6P2q5g"}, {"hires_height": 110, "share_text": "International Day of the Francophile #GoogleDoodle", "name": "international-day-of-the-francophile", "title": "International Day of the Francophile", "url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "run_date_array": [2004, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fr": {"query": "journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "hover_text": "20 mars : journ\u00e9e internationale de la Francophonie", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2004/francophonie.gif", "query": "International Day of the Francophile", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 17], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 110, "name": "persian-new-year-2008", "title": "Persian New Year 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 19], "hires_width": 276, "translations": {"fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/persian_newyear08.gif", "alternate_url": ""}, "title": "St. Patrick's Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 320, "related_doodles": [{"hires_height": 400, "share_text": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #1 - Chile v Uruguay #GoogleDoodle", "name": "copa-america-2015-quarterfinals-1-chile-v-uruguay", "title": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #1 - Chile v Uruguay", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-1-chile-v-uruguay-5641774814986240.5-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 24], "hires_width": 1000, "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Cuartos de Final Copa Am\u00e9rica", "hover_text": "Copa Am\u00e9rica - Cuartos de final ", "share_text": "Empiezan los cuartos de final de la Copa Am\u00e9rica"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/copa-america-2015-quarterfinals-1-chile-v-uruguay-5641774814986240.5-hp2x.jpg", "query": "Copa Am\u00e9rica 2015 - Quarterfinals #1 - Chile v Uruguay", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/skuidUHl0YeMf70PGvGnSKZoHnbsaRsWw-7oYuOZ4i9EuTGsjLPaVE38R3h67DMQlIUqcPE9Uh5KrlhiK_V9EqOmqnT4LtRK-o_txOE0"}, {"hires_height": 400, "share_text": "Father's Day 2015 (Austria) #GoogleDoodle", "name": "fathers-day-2015-austria", "title": "Father's Day 2015 (Austria)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-austria-5642087802339328-hp.gif", "run_date_array": [2015, 6, 14], "hires_width": 1000, "translations": {"de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-austria-5642087802339328-hp2x.gif", "query": "Father's Day 2015 (Austria)", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kbucclmpCglm9vem5ZL7rF6sdfY_bezeK7P4SyFZNFaMJYMV2LXVqzAi3V9VMXPrhfzF5KFNtFQAmrLNlxXG2KLvlFCMWyGABq0j--A"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle", "name": "philippines-independence-day-2015", "title": "Philippines Independence Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 6, 12], "hires_width": 1050, "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippines Independence Day", "hover_text": "Philippines Independence Day 2015", "share_text": "Happy Philippines Independence Day 2015! #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/philippines-national-day-2015-4802299809497088-hp2x.jpg", "query": "Philippines Independence Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fXGtScSxHGzsIdMLY-AsaYK8hFI2SQQcgKONn82cIsmMc2VOZBHwcI34FVwf2KbD7VAm2OND4HBlg2D5lsYPnjXWuEv1adGQbCcJDtlM"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Clover", "National Holiday", "Green", "shamrock", "green", "St. Patty's Day"], "is_highlighted": false, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. Patrick's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2008", "countries": ["Canada", "Ireland", "United Kingdom", "United States"], "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 472139, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2011", "title": "St. Patrick's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/st_patricks11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CKe_uCv5qdtFV_Jnfr7e5bSI08jNFRmjxIH8QDBLju4Qnauisb8CWYyJIZuQDO7VMV4exOqtisI3EKJi1TImClLuj-3mh6sTIZdfBT0P=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-doodle-4-google-ireland-by-evan-osullivan-glynn", "title": "St. Patrick's Day / Doodle 4 Google - Ireland by Evan O'Sullivan Glynn", "url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day! Doodle designed by Doodle 4 Google Ireland winner Evan O'Sullivan Glynn", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig! Is \u00e9 Evan O'Sullivan Glynn, 16 d'aois, as Contae Luimn\u00ed, buaiteoir an chom\u00f3rtas Doodle 4 Google na hEireann.", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stpatricks_d4gwinner_eo09.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 115, "share_text": "St. Patrick's Day 2001 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2001", "title": "St. Patrick's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "run_date_array": [2001, 3, 17], "hires_width": 320, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St.Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2001/stpatricks.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Sayed Darwish's Birthday #GoogleDoodle", "name": "sayed-darwishs-birthday", "title": "Sayed Darwish's Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2011/sayeddarwish11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Sayed Darwish", "hover_text": "Birthday of Egyptian singer and composer Sayed Darwish", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "hover_text": "\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a \u0633\u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IV_N8gdB17fe8F_4RVsivusBQkv8W-qjdnrHpiHCtrKkiiRjYb5FuUskSqc99yhLVxDLN7sO53ASDZ6aE69CPmH7ujWrIo2FJQ918RRF=s660", "query": "Sayed Darwish", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 420, "share_text": "Holi Festival 2014 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2014", "title": "Holi Festival 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.3-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1088, "translations": {"gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Holi ", "hover_text": "Holi: the festival of colours", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf \u09e8\u09e6\u09e7\u09ea", "hover_text": "\u09b9\u09cb\u09b2\u09bf : \u09b0\u0999\u09c7\u09b0 \u0989\u09ce\u09b8\u09ac", "share_text": ""}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf \u0ce8\u0ce6\u0ce7\u0cea", "hover_text": "\u0cb9\u0ccb\u0cb3\u0cbf: \u0cac\u0ca3\u0ccd\u0ca3\u0c97\u0cb3 \u0cb9\u0cac\u0ccd\u0cac ", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0939\u094b\u0933\u0940 \u0968\u0966\u0967\u096a", "hover_text": "\u0939\u094b\u0933\u0940: \u0930\u0902\u0917\u093e\u0902\u091a\u093e \u0909\u0924\u094d\u0938\u0935", "share_text": ""}, "hi": {"query": "\u0939\u094b\u0932\u0940", "hover_text": "\u0939\u094b\u0932\u0940: \u0930\u0902\u0917\u094b\u0902 \u0915\u093e \u0924\u094d\u092f\u094b\u0939\u093e\u0930", "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf 2014", "hover_text": "\u0bb9\u0bcb\u0bb2\u0bbf: \u0bb5\u0ba3\u0bcd\u0ba3\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbf\u0bb4\u0bbe", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/holi-festival-2014-6481185978974208.5-hp2x.jpg", "query": "Holi ", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JeZ9uupPKKt5LOVYMj11LPEJsiteIvu3KdyDEMZYQ7sQ9Q8ZQ0uPr2oDsIPpzLxCQ1r1xqbtey9i0vty-KlIu_Jl_B3CXl__A4eQqJk"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Israel Elections 2015 #GoogleDoodle", "name": "israel-elections-2015", "title": "Israel Elections 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/israel-elections-2015-4786724026712064.2-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Israeli elections 2015", "hover_text": "Israel Elections 2015", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea 2015", "hover_text": "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05db\u05e0\u05e1\u05ea \u05d4-20", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/d6-LURs4Zmk5VhDw93K70zbusaBDoek9LI-xgjhjmsULr70lfBuLe5GLkUH1Fh6Se2tsuwYMJdPuz0993gNZib9qPr22ABIeEb8DpMxk=s660", "query": "Israeli elections 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_oBvCrpDA7wXmV0qvNayC5IQ86Y3hAAgyzdKU2eM0glz6QS4iitGQqSvCRq4EwKt5QicADMq8S0wkpp5k0ohwgRRy3vCPm6PxIkd-rk"}, {"hires_height": 440, "share_text": "St. Patrick's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2014", "title": "St. Patrick's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 17], "hires_width": 1436, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Happy Saint Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Saint Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "share_text": ""}, "is": {"query": "Dagur heilags Patreks", "hover_text": "Dagur heilags Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Saint Patrick's Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik napja", "hover_text": "Szent Patrik napja", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-patricks-day-2014-4879006277042176-hp2x.jpg", "query": "Saint Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/g9cjoLZnFitrV-l78ch-Sg34U7kbHrjh4OfUTA5kePZ6P18wYG4uhByDAGgil6SGg6ZOu-OnqBoFyW6RRB8BDsmq1-YCMFyV0bpOUztasQ"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2015", "title": "St. Patrick's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-patricks-day-2015-5203623298465792-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "F\u00eate de la Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig Sona Duit", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "Feliz d\u00eda de San Patricio!", "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jMpqfY-QVMnM2dMK30k2XGmGpPmVy8ueVervBTAeTKHCke_txXHxQyyokF4HUEJk55uw8h1R74p1AtlJBICsG5ntFQi_EMvZaIl3h1uuXQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wlCZnCD1901LIjLEX4aLwOaeU085UW-EY8H71dfoXt8IchwuDNHkFJ9n5MBFeUUSnGUqw3nzLMX1OdE45VHsPsJNqOE0S-Dz0N5qktTE-Q"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2007 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2007", "title": "Happy St. Patrick's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/stpatricks_07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Jqa7upKm1AS-sDrU5nIcr0jw12rTPD8M9Hz8bjdT5pDCnLaNKHh22rPvc6H0cetqCz0iThUN6bCi_c_6KwrYQr7KJLz4fSImwncce7gT=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2013", "title": "St. Patrick's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_patricks_day_2013-1108005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "fr": {"query": "La Saint-Patrick", "hover_text": "La Saint-Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "af": {"query": "St. Patricksdag", "hover_text": "Sint Patricksdag", "share_text": ""}, "am": {"query": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "hover_text": "\u12e8\u1245\u12f1\u1235 \u1353\u1275\u122a\u12ad \u1240\u1295", "share_text": ""}, "is": {"query": "Heilagur Patrekur", "hover_text": "Dagur\u00a0heilags\u00a0Patreks", "share_text": ""}, "sw": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Siku ya Mtakatifu Patrick", "share_text": ""}, "sv": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "St. Patricks Day 2013", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patricks dag", "hover_text": "Skt. Patricks dag", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430", "share_text": ""}, "zu": {"query": "St. Patricks Day", "hover_text": "Usuku luka-St. Patrick", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Szent Patrik Napja", "hover_text": "Szent Patrik Napja", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de San Patricio", "hover_text": "D\u00eda de San Patricio", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "hover_text": "Ziua Sf\u00e2ntului Patrick", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Um8LERprjvtp2_XSIVfV2VY0-yiOnVc2oJAdOpcju1VgCUz7pVDAKDSgrJrdrVzqaoljcAuuKUZ2O8ryOEhCT-z5CbNpvLB8b1Fbb-vR=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HwnGGo1eE-Gcq-VNZTsODOt7_ikMle8SZjcka8JqUKWh3LHyw4UzqEKlomCof_we5rgb2lZbY4K-rkq_AzH2HmY1SB9Gy_wo276bRKBX"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2004 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2004", "title": "St. Patrick's Day 2004", "url": "//www.google.com/logos/2004/stpatricks_04.gif", "run_date_array": [2004, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St.Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TNsG5Ex984AoU8YOA0V0VlM2vBNytsGDeoH03jYDcEnDnnXGT5elnr26uiHasGv_cPebK2flvkhLgz-bsinEfTrvbuQ-96OGJXNAt9s=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "150th Anniversary of the Italian Unification #GoogleDoodle", "name": "150th-anniversary-of-the-italian-unification", "title": "150th Anniversary of the Italian Unification", "url": "//www.google.com/logos/2011/italybday11-HP.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"it": {"query": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "hover_text": "150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PMw4qlA4NqBABbzkmVrtiYXnNJVHsx65eyfiGo3Lz2Q2dLm0DZoVSOOjtR_4z_sHKSeMHcH-qbqStSwgv-3-kZoGmXPRpKssCroHSNJA=s660", "query": "150th Anniversary of the Italian Unification", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2012", "title": "St. Patrick's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/stpatricksday11-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "Saint-Patrick", "hover_text": "Joyeuse F\u00eate de la Saint-Patrick !", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "es": {"query": "Saint Patrick", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de Saint Patrick!", "share_text": ""}, "da": {"query": "Skt Patricks dag", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt. Patricks dag!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iBS3wnv77CDt_e9R1sPCKG-31eUIe3smegzjN4ImOlEz9MLmDWRmk0QbH9c0aJV2sf0RhZOYxxvJanFNxhUH-dcoy_ra3q4P2hemRe-4=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. Patrick's Day 2002 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2002", "title": "St. Patrick's Day 2002", "url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "run_date_array": [2002, 3, 17], "hires_width": 276, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2002/stpatricks_02.gif", "query": "St. Patrick's Day 2002", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 118, "share_text": "St. Patrick's Day 2000 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2000", "title": "St. Patrick's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "run_date_array": [2000, 3, 17], "hires_width": 290, "translations": {"en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2000/stpattys.gif", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Happy St. Patrick's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "happy-st-patricks-day-2010", "title": "Happy St. Patrick's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stpatricksday10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Joyeuse Saint Patrick", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Beannachta\u00ed na F\u00e9ile P\u00e1draig", "share_text": ""}, "da": {"query": "skt patrick", "hover_text": "Gl\u00e6delig Skt Patricks dag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jaEBQjIy1OC_vHI-7X8zZOZHRZrhpnb6qWU9H3UdMppQtsFEQOJAW7FvzoWKBqJ3OBpK37F8ZHDJiUlrfgsTTnzGgY5gT-1W-3DJUIHW=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. Patrick's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-patricks-day-2006", "title": "St. Patrick's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/stpatricks_06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fJF1s9MOPb3DFq1qlI7rtimPpzLYdMNmCVxIrjsD2688Bak9Jju0QpE6B6rXjua5NrQNessRTIxWIc0Vi6RcaEsy_kratE7vj_Zmj0dZhQ=s660", "query": "St. Patrick's Day", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 3], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "query": "alexander graham bell", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-patricks-day-2008", "title": "St. Patrick's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stpatricks_08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 17], "hires_width": 0, "translations": {"fr": {"query": "saint patrick", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "gd": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. Patrick's Day", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Fh\u00e9ile Ph\u00e1draig", "hover_text": "Happy St. Patrick's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/5N-_Bssf8mqfzWkpiDvpKyACqV7qVn4JfxQnRnq22tE8dIdqJfBizQdwSOnJsPGhS-IcjoTi09Da5ZWRYSMhCG4T7HWRwOo4bjT_4pM=s660", "alternate_url": ""}, "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Chinese New Year 2013 #GoogleDoodle", "name": "chinese-new-year-2013", "title": "Chinese New Year 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/chinese_new_year_2013-1012005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 10], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19", "hover_text": "\u0e40\u0e09\u0e25\u0e34\u0e21\u0e09\u0e25\u0e2d\u0e07\u0e15\u0e23\u0e38\u0e29\u0e08\u0e35\u0e19\u0e1b\u0e35 2556", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u8fb2\u66c6\u65b0\u5e74", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u6a02\uff0c\u86c7\u5e74\u9032\u6b65\uff01", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u86c7\u5e74\u5409\u7965", "hover_text": "\u65b0\u6625\u5feb\u4e50\uff0c\u86c7\u5e74\u5409\u7965\uff01", "share_text": ""}, "tl": {"query": "Chinese New Year", "hover_text": "Chinese New Year 2013", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Tahun Baru Cina", "hover_text": "Tahun Baru Cina 2013", "share_text": ""}, "id": {"query": "Tahun Baru Imlek, Imlek,", "hover_text": "Tahun Baru Imlek 2013", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/udxvvLOX9xvT6b4aE1bq_U0VJtCYtL1vsKzaz62G4NO2PfaXMaz4ffj0qj3DntKb1VGvXrdJsgEkhPhvSJhHj-2Wg4Kyp5yTGULj9JVcQA=s660", "query": "Chinese New Year", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/V761IgzP5hS1rGne8Q3e32sknnZV6vXpOqbw1ayQomBCMYkF0euaYD-c2sn568iiccWLd_9a5Ivp5PlV5e9IOYrOB3fgboJeBZwYcckF"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Victor Brecheret's 119th Birthday #GoogleDoodle", "name": "victor-brecherets-119th-birthday", "title": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/victor_brecherets_119th_birthday-1042005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 22], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Victor Brecheret", "hover_text": "119\u00ba anivers\u00e1rio de Victor Brecheret", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3QUOd65smR44mIppvi2n7r6mfb1tTiSvZsmrygRGzs59Szsf8czYJlNUv-BYsFeSyhXGhYbguGGG68oZig1Mg732LwYNOhSHoL5EcY8=s660", "query": "Victor Brecheret's 119th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/68Wr20GfQawj8Pp_ikI8CLtATzRrx57JxwTCtR_kY4pMw075Hi36Pz1kq1wkFrES_JHyx7tCi9L3nptoMPJORjxaokBHRNIJ2OYYIe-j"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday #GoogleDoodle", "name": "fyodor-shalyapins-140th-birthday", "title": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/fyodor_shalyapins_140th_birthday-1047005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 2, 13], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0440 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d", "hover_text": "140 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d\u0430", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4LZ5Re_6MKVBvYzoemS0gdQ7LXCEs_pEgn0mzuMCxcM55D-XrVhXFmok_0SSmw5ep6zDOlmChHk7vIsxeZK2bV75puVzWXUTdVl6JBZp=s660", "query": "Fyodor Shalyapin's 140th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EPWCGu1Mf9s6iRuE1-rgkTO6kXNP98yva53iNjTKMQGDdbbf9vwkXbw9jv1efuFiKyq_uMg618w0oVEcajTSzZw9DAZwbFEsav3Y-e_S"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["telephone", "Sciences", "Technology", "Birthday"], "is_highlighted": false, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "is_global": true, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday #GoogleDoodle", "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "countries": ["Afghanistan", "Algeria", "American Samoa", "Andorra", "Angola", "Anguilla", "Antigua & Barbuda", "Argentina", "Armenia", "Australia", "Austria", "Azerbaijan", "Bahamas", "Bahrain", "Bangladesh", "Belarus", "Belgium", "Belize", "Benin", "Bolivia", "Bosnia & Herzegovina", "Botswana", "Brazil", "Brunei", "Bulgaria", "Burkina Faso", "Burundi", "Cambodia", "Cameroon", "Canada", "Cape Verde", "Central African Republic", "Chad", "Chile", "China", "Colombia", "Congo (DRC)", "Congo (Republic)", "Cook Islands", "Costa Rica", "Croatia", "Cuba", "Cyprus", "Czech Republic", "C\u00f4te d\u2019Ivoire", "Denmark", "Djibouti", "Dominica", "Dominican Republic", "Ecuador", "Egypt", "El Salvador", "Estonia", "Ethiopia", "Fiji", "Finland", "France", "Gabon", "Gambia", "Georgia", "Germany", "Ghana", "Gibraltar", "Greece", "Greenland", "Guadeloupe", "Guatemala", "Guyana", "Haiti", "Honduras", "Hong Kong", "Hungary", "Iceland", "India", "Indonesia", "Iraq", "Ireland", "Israel", "Italy", "Jamaica", "Japan", "Jordan", "Kazakhstan", "Kenya", "Kiribati", "Kuwait", "Kyrgyzstan", "Laos", "Latvia", "Lebanon", "Lesotho", "Libya", "Lithuania", "Luxembourg", "Macedonia (FYROM)", "Madagascar", "Malawi", "Malaysia", "Maldives", "Mali", "Malta", "Mauritius", "Mexico", "Moldova", "Mongolia", "Montenegro", "Morocco", "Mozambique", "Namibia", "Nauru", "Nepal", "Netherlands", "New Zealand", "Nicaragua", "Niger", "Nigeria", "Niue", "Norway", "Oman", "Pakistan", "Palestine", "Panama", "Paraguay", "Peru", "Philippines", "Pitcairn Islands", "Poland", "Portugal", "Puerto Rico", "Qatar", "Romania", "Russia", "Rwanda", "Samoa", "San Marino", "Saudi Arabia", "Senegal", "Serbia", "Seychelles", "Sierra Leone", "Singapore", "Slovakia", "Slovenia", "Solomon Islands", "Somalia", "South Africa", "South Korea", "Spain", "Sri Lanka", "St. Vincent & Grenadines", "Sweden", "Switzerland", "S\u00e3o Tom\u00e9 & Pr\u00edncipe", "Taiwan", "Tajikistan", "Tanzania", "Thailand", "Timor-Leste", "Togo", "Tokelau", "Tonga", "Trinidad & Tobago", "Tunisia", "Turkey", "Turkmenistan", "U.S. Virgin Islands", "Uganda", "Ukraine", "United Arab Emirates", "United Kingdom", "United States", "Uruguay", "Uzbekistan", "Vanuatu", "Venezuela", "Vietnam", "Zambia", "Zimbabwe"], "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 467217, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Girls Day 2010 - Japan #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2010-japan", "title": "Girls Day 2010 - Japan", "url": "//www.google.com/logos/2010/girls10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u96db\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/xoCkvtN7p4v9DWpQq5SywrMgXn2ypTDk1aGVAueX818kWGUKdH5zaGj4jvcNGNmqMYJiYujro3H7FijGdwq3Nd6djAFQNeWT8b3SZQaF=s660", "query": "Girls Day 2010 - Japan", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Hinamatsuri 2009 #GoogleDoodle", "name": "hinamatsuri-2009", "title": "Hinamatsuri 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/hinamatsuri09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Dh_EHUi7Lq0y0oGlHf7zVdydY5VqvoH8G9plBr55iMHjEoEV6u6VxhLzoXkpqu3-O_e23df3xtgyAhNZGd1q_ZtAyE2YIRQUI-0-dXz2=s660", "query": "Hinamatsuri 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-hinamatsuri-2011", "title": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/girlsday11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NlYibiKcYgxu1lac_VnIbkUkwmYBQmZyxiqZWh_9rNA8JZ9yBDTdnCcLILS8LBFcE_lyYwGK5ECYYv0XDMkYN1CKaSI5uGQBId_CO5fA=s660", "query": "Girl's Day (Hinamatsuri) 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2015", "title": "Girls' Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/girls-day-2015-4695272647032832-hp.gif", "run_date_array": [2015, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u96db\u796d\u308a", "hover_text": "\u6d41\u3057\u96db", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/afO2cinpxuuudpyycZ1nRekMGXHXFcU0n95WSBF32TxdEIGsMHjJXlEx209su-kIaaNFTdzguvaM1GXqjJ1Q7Ai54Fcn027PSE78dTbAgA=s660", "query": "Girls' Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgnBFkI24WbpmFMjlMoV4Zlw3_rPQLf97ahc2QTNcctw4bRTckRj6sJjhaLyXWYfpFXcQg3aBDXBp1Jw2qmA-6WwOnmzpfwEy9ZxoFA"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Girls' Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "girls-day-2012", "title": "Girls' Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/hinamatsuri12-hp.png", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/0YrGeyMmKPXMqLeAUaSkzU2s_GL6CSuTw0F42wg3hdx_J8qo2HsShLPXG7M03rOXnhjMxxEwYxbGzQoSOrROMPkmDhmBj2F8TL3RSCc-aQ=s660", "query": "Girls' Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 446, "share_text": "Girls' Day #GoogleDoodle", "name": "girls-day", "title": "Girls' Day", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1400, "translations": {"ja": {"query": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "hover_text": "\u3072\u306a\u796d\u308a", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/girls-day-5708450495463424-hp2x.jpg", "query": "Girls' Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a-ASBGsap1-eJbZ6AWCQLNhiCUqkQAetl9s1xnXrTzg28YYXs4ZklB_X070Lo7vqKWPS13rdZewuWppcRB0M8vb8uIpbpwvZJYy0waq9"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2013", "title": "Bulgaria Liberation Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/bulgaria_national_day_2013-1057007-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iQ9mrH8zHzJ1QTJqDoCjp43gHa0DhXLGdr6bVHT6JDn1nkYSrxfdRSltutmz7dubk9n-T7TCpRukwwwQqq-9wmMDXADmYRXRoMm5NebV=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2013", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ZmzvZNjhcz_NQWPqKf6ByDhN1370j2JHKWZOEX8JWib4RMa3YXSJP6-jrahvAKSJufdF5Vz6vg4kFSk0Dwyg2IyH7ADHoybMWaRlZZQPqA"}, {"hires_height": 360, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2014", "title": "Bulgaria Liberation Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 3], "hires_width": 1385, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/bulgaria-liberation-day-6613167102754816-hp2x.jpg", "query": "Bulgaria Liberation Day 2014", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9yIo-8TeJNGxIiYAOhTbh-BnXrDrDUPjmm-3_GPg7X1MGkcISupDq2ytzmR0tgRhbXINAYlZfG52BmgDMxcz7YRJJAXF_KRrm6hNsH0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Bulgaria Liberation Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "bulgaria-liberation-day-2012", "title": "Bulgaria Liberation Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/bulgaria12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"bg": {"query": "\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Z_ZO7yMgyA0XtfUjuYva66KbFb3QHa9zm_kSTRwIgy7dP0pOCAvDJGaHT-CSANX2tAFQQ5qtwFuTFjZfpWoAeAsFDT8F1vYIwfetsr_ABg=s660", "query": "Bulgaria Liberation Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Election Day 2010 - Netherlands #GoogleDoodle", "name": "election-day-2010-netherlands", "title": "Election Day 2010 - Netherlands", "url": "//www.google.com/logos/2010/electionday_nl10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "dutch local elections 2010", "hover_text": "Local Elections 2010", "share_text": ""}, "nl": {"query": "gemeenteraadsverkiezingen 2010", "hover_text": "Gemeenteraadsverkiezingen 2010", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SQAv-kpopmDNOitc_xgPA3g8kYZamSgQWZ7j3Iu78asxqCC5qzMkoA_rX3sd5eV1328Jb3IW3APmjkXnjtBVlanTfn6aCtq2Ira6YADA=s660", "query": "dutch local elections 2010", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "query": "S", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "alexander-graham-bells-161st-birthday", "title": "Alexander Graham Bell's 161st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2008/bell08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 3], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "", "hover_text": "\u7535\u8bdd\u4e4b\u7236\u8d1d\u5c14\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "en": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}, "ko": {"query": "alexander graham bell", "hover_text": "Alexander Graham Bell", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M-DxX4I7-bCRY5HNVnrDNkq7-yzfIuWvbLPDsHLjLJ5JUs6MN4JUbYkFnyJawGC3POeZ0Gvs2cQ6GsaXWDSUFaqE2TitK5pJ90R8Z5U=s660", "alternate_url": ""}, "title": "St. David's Day 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Finals #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-finals", "title": "Cricket World Cup 2015 - Finals", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-finals-5713507337109504-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 29], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": ""}, "en": {"query": "Cricket World Cup 2015", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 Finals - Australia vs. New Zealand", "share_text": ""}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Piala Dunia Kriket", "hover_text": "Perlawanan Akhir Piala Dunia Kriket 2015", "share_text": ""}, "zu": {"query": "Cricket World Cup", "hover_text": "Amafayinali - Indebe Yomhlaba Yekhilikithi 2015 ", "share_text": ""}, "ar": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oGb3T7qcvG47Ee3YIO7nqUZCuT2N76KgB1GVnct6u5Oggr0KbM43ko5HObepJWh2E_-9FRcNXmrp17m2za7du6wyWIcq-zVVKfWWePrY=s660", "query": "Cricket World Cup 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lz-eTc7kBJEk2r39dg_a4FVbgWHowouuDWBRJvWz0rbR9zIiAubiVru1chxrgYOirwDxAVZ5khvI3jKjW4m8jT8sWcALJrq8IEb0JzY"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 220, "share_text": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan #GoogleDoodle", "name": "cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan", "title": "Cricket World Cup 2015 - Quarterfinals #3 - Australia vs. Pakistan", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 20], "hires_width": 550, "translations": {"pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Australia vs. Pakistan", "hover_text": "Cricket World Cup 2015 - Australia vs. Pakistan", "share_text": ""}, "ur": {"query": "\u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "hover_text": "\u06a9\u0631\u06a9\u0679 \u0648\u0631\u0644\u0688 \u06a9\u067e 2015 - \u067e\u0627\u06a9\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u06c1 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0644\u06cc\u0627", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/cricket-world-cup-2015-quarterfinals-3-australia-vs-pakistan-5655610641088512-hp.jpg", "query": "Australia vs. Pakistan", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/y6QShBYXOMWbRqNBWlxwD-j11np19YiFviYd1m3cRQj3gySdMjhIhxkNW54SAJcXmB8Ql2ePTGoaZ-MnE3z4VuMk4VKXT1bSkgebw_36Cw"}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 0, "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "alternate_url": ""}, "tags": ["Flower", "Daffodil", "National Holiday", "Leek"], "is_highlighted": false, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "countries": ["United Kingdom"], "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 474497, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "alternate_url": "", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "alternate_url": "", "query": "Vasaloppet 2009"}, {"hires_height": 0, "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "alternate_url": "", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "alternate_url": "", "query": "Holi"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "alternate_url": "", "query": "Martisor 2011"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ", "query": "St. David's Day 2015"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "alternate_url": "", "query": "saint david's day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "alternate_url": "", "query": "Martisor 2010"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5", "query": "Saint David's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w", "query": "St David's Day"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}, {"doodle_type": "simple", "run_date_array": [2008, 3, 1], "height": 110, "standalone_html": "", "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/B_CFn-SFV4B0kZ01H1sWiwERgIvGjJ49nJiPk9Rd-BCSyYnOGUS5o94OGa68r8UBbcSH9S7NdOB0H9RbmdHLNEL8w5YwLhMrQ-ZZLkZIHg=s660", "query": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "alternate_url": "", "id": null, "next_doodle": {"hires_height": 0, "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "alternate_url": ""}, "title": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008", "is_dynamic": false, "width": 276, "related_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Sweden National Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "sweden-national-day-2012", "title": "Sweden National Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/swedennational12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 6], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Sveriges nationaldag", "hover_text": "Sveriges nationaldag", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KjXti4W4CBeDNHEpysEqmggMByXKFEjvYQdUcePJvieuBvpY75WPIrIxMq2Ckn3j-PZibN6sXdQ8FSt3tXKXDWIUBRhT3lVfpiYNbWCS=s660", "query": "Sweden National Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Russia Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "russia-day-2012", "title": "Russia Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/russia_day-12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 12], "hires_width": 0, "translations": {"ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/v4NnW_15X-TZ1YBPjQV_c8p_tKQUizSzbVMoEpUbbJ_mvI_aI2w1knngmyOury7aEHAk9PeK4D-h8h967NxbpZl9ExDQ6acvolWBZSI=s660", "query": "Russia Day 2012", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner #GoogleDoodle", "name": "doodle-4-google-2012-china-winner", "title": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner", "url": "//www.google.com/logos/2012/chinad4g12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 6, 1], "hires_width": 0, "translations": {"zh-CN": {"query": "\u52a8\u624b\u753b,  \u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u5c11\u5e74\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b", "hover_text": "\u201c\u6211\u7684\u516d\u4e00\u201d\u6d82\u9e26\u6bd4\u8d5b\u91d1\u5956\u5f97\u4e3b \u5218\u51a0\u6cfd 13\u5c81 \u6df1\u5733", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WE-3SFpl5wePsC9A3EidCa4I75rDL1OcDyBh9nUMEFGEUbdyVC7ujznK4EusRZx6DCJO6NMyxL_1pOPYKvJSwgmgXPVk2ddUNop78aE=s660", "query": "Doodle 4 Google 2012 - China Winner", "alternate_url": ""}], "hires_height": 0, "prev_doodle": {"hires_height": 125, "name": "korean-independence-day-2008", "title": "Korean Independence Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "run_date_array": [2008, 2, 29], "hires_width": 276, "translations": {"ko": {"query": "/search?q=3.1\uc808", "hover_text": "3.1\uc808", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2008/korea08.gif", "alternate_url": ""}, "tags": ["necklace", "spring", "National Holiday", "coin"], "is_highlighted": false, "translations": {"el": {"query": "", "hover_text": "Martisor", "share_text": ""}, "mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "bg": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "is_global": false, "blog_text": "", "collection_id": 0, "call_to_action_image_url": "", "share_text": "M\u0103r\u0163i\u015for 2008 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2008", "countries": ["Bulgaria", "Greece", "Moldova", "Romania"], "url": "//www.google.com/logos/2008/martisor08.gif", "hires_width": 0, "persistent_id": 473388, "youtube_id": "", "history_doodles": [{"hires_height": 0, "share_text": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday #GoogleDoodle", "name": "ryunosuke-akutagawas-121st-birthday", "title": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ryunosuke_akutagawas_121st_birthday-1059006-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ja": {"query": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb", "hover_text": "\u82a5\u5ddd\u9f8d\u4e4b\u4ecb \u751f\u8a95 121 \u5468\u5e74", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MtbXAp4VsXaYo7HW54ZfJUeQmgRRw4RY-SsbCcEOBIbLHpuS5Xva-OhaqGR_VIE4t1RHVfaOtN6F-Nas8z_td5hDLXUSXEdAv6diHgaR=s660", "query": "Ryunosuke Akutagawa's 121st Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/C05yJG34NgV4cdrEqp10cbMSVowPoID27dOg7TzNP91-vFAMYwEsqvDmuyVvdqzrt7vWK6Mcy6jwg3tWhtigUo5Efp-0DksLsRzqXBn1"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Frederic Chopin's 200th Birthday #GoogleDoodle", "name": "frederic-chopins-200th-birthday", "title": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/chopin10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pl": {"query": "Chopin", "hover_text": "200 rocznica urodzin Fryderyka Chopina", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/APFy2rU2hHp5yqJ6BG-PWr-fVraVsax504x3oNQOsKBqI-2N32Kw-RA6Yo4H-LFHqCowrebrcfl240PIU9dm9kPNgT7dtYGdwvSJ8r4I=s660", "query": "Frederic Chopin's 200th Birthday", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Vasaloppet 2009 #GoogleDoodle", "name": "vasaloppet-2009", "title": "Vasaloppet 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/vasaloppet09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"sv": {"query": "Vasaloppet", "hover_text": "Vasaloppet 1 mars 2009", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3k3EicGjhmCV38VytYTXcToxdWtNyWWaxga_B_fnf8DP6u6ApCxttuhJeW7t-YEpvVrJ1xvd9-8VPJhFk2MBDKGEOtSSDqonn8kSKn8I=s660", "query": "Vasaloppet 2009", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Holi Festival 2010 #GoogleDoodle", "name": "holi-festival-2010", "title": "Holi Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/holi10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Holi", "hover_text": "Holi - The festival of colors", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XCvF4OLIrSw1AuDlPnF0DJSpTRKhfMltlo9oSLMxux-z2vSDxUnITeZzoII7_bvAIN39X9crd3QDyhsph9BhixzTcFm2b8olB2lVhk7G=s660", "query": "Holi", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2008 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2008", "title": "St. David's Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/stdavid08.gif", "run_date_array": [2008, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"cy": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}, "en": {"query": "S", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bmsVWI5dUpEtFVEYATp6gfNwKL0G5Yg5d4f1I0TnSCiPr3xc4ipLrn61PNeR35-Tv513DfgaC_vFbHF9pzjjk3Gl1Torlef0DLiks-w=s660", "alternate_url": "", "query": "S"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday #GoogleDoodle", "name": "ramon-gomez-cornets-115th-birthday", "title": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/ramn_gmez_cornets_115th_birthday-1059005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es-419": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}, "es": {"query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "hover_text": "115\u00b0 Aniversario del Nacimiento de Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fcY8m6tCrOxTyd0uWly0YXfsM013w5JsqTK4z1CuWZxEilHtENTiUY3O35prJ_PtTdG_PbryS0bKJ5RKC3hR32w74T6w1lNiQNgJexxQ=s660", "query": "Ram\u00f3n G\u00f3mez Cornet's 115th Birthday", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ayQOQiK_d1uYgOa7Vih4Y3nq1ej53AtXq6yPP5CYoqkngD6hL3LjShJ-uc1u9n50UNluuM6S9zxSfQQJszPoxQOlbAP3Z_KhRdafMO0"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St David's Day 2011 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2011", "title": "St David's Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/stdavid11-hp.jpg", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/AAWRGyfeAdIjYJ9AZNrAgele96GajQu6fqH0D6ekqgzD6jMcB31MeJyt_iP9p2Jj1IHfg2vwZ558ChhLWnVSGLTLjwzA62ckvhGlgsQQiA=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2011 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2011", "title": "Martisor 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/martisor11-hp.png", "run_date_array": [2011, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"mo": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430", "hover_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0430!", "share_text": ""}, "ro": {"query": "M\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "La mul\u0163i ani de m\u0103r\u0163i\u015for!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/8btoRDaQvzIkPKvqQ0EY4Fohi3jFxkOUKN12Ni4tNMLpr5bR5jf8IHVXw2ZI9HQAgTxrd25oIcYskPxoGUnXu5QscvfAR3RdqO73hKea=s660", "query": "Martisor 2011", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2015 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2015", "title": "St. David's Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/st-davids-day-2015-5738083525853184-hp.png", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "St. David's Day 2015", "hover_text": "Happy St. David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lDFBJ8IfuAcIHqjTLY9T-AKUYarVaoS3hFEU0hYGnGzGLl5FYKROx-tapmOYFwP4x_SZsMAJwTYDdXXQ01jPsizez7z4uGYMG-mkGEE2=s660", "query": "St. David's Day 2015", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/FEdTZJBA7BD4CHr_OlkUZ0_3Lr6333CA9wMnB2JUWXLC6T9QUkLbjIaTsJr2tozWwytQ8BybaCrslXH-zdIvOWKQgU9APfX6ICfwomJZ"}, {"hires_height": 420, "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2016", "title": "St. David's Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp.jpg", "run_date_array": [2016, 3, 1], "hires_width": 1050, "translations": {"en-GB": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}, "en": {"query": "St. David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day 2016", "share_text": "Happy St. David's Day 2016 #GoogleDoodle"}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/st-davids-day-2016-5676738174517248-hp2x.jpg", "query": "St. David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Mk6g2yyld9V0xHTX0RrD0ka8z-mjIbflU2gOPxvte4XTyfsksT0KN3CTQTI8z49a9Q1LpjO9ZS7cBphMOUXsrmjwgOCMbpHocDrXQwXq"}, {"hires_height": 0, "share_text": "450th Anniversary of Rio de Janeiro #GoogleDoodle", "name": "450th-anniversary-of-rio-de-janeiro", "title": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/450th-anniversary-of-rio-de-janeiro-5333419760287744-hp.jpg", "run_date_array": [2015, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"pt-BR": {"query": "Rio de Janeiro", "hover_text": "450\u00ba Anivers\u00e1rio do Rio de Janeiro", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DaYAt_z6SC5DHVZnwe01EZ0aVGPUiblw0XxnvgvbXNFw635iuJnzXNMPf5GHgoQJlLeKd_GN_nDRzmz5UdkKwyDbQhybvgBvAcR81bM=s660", "query": "450th Anniversary of Rio de Janeiro", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-6HO9KFTTzOu6ZY4QBAkplMYrZ5G1v-O-QoCeSpRqVohlQBOwcujq1FM72S796yZWcIIKb_ACoceGrw_2PHFreS5amFjp6SN_g5bD4UM"}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2006 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2006", "title": "St. David's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/st_david06.gif", "run_date_array": [2006, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IefCRNt20F22roS5PJis6mnyBqp8uO7ut5djO1DRe2iIn2ncxO5tTU3jZGj_0wA95c6BTc-ESZaMjXmgi2cw_b5U-F_yqmlGl2u0K30t=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 110, "share_text": "St. David's Day 2009 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2009", "title": "St. David's Day 2009", "url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "run_date_array": [2009, 3, 1], "hires_width": 276, "translations": {"cy": {"query": "Dydd G\u0175yl Dewi", "hover_text": "Dydd G\u0175yl Dewi", "share_text": ""}, "en": {"query": "saint david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "//www.google.com/logos/2009/stdavid09.gif", "query": "saint david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "Martisor 2010 #GoogleDoodle", "name": "martisor-2010", "title": "Martisor 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/martisor10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"ro": {"query": "m\u0103r\u0163i\u015for", "hover_text": "M\u0103r\u0163i\u015for", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4tkKePKD9-5bNSYd6F3NhilZGngCQ1xh6S4-YMSfD10z1Sn8CczSqn_1Fdn7mxDf74RMl62fAKi5gExMnLjg9ubObsTTCRMwzIvHz7w=s660", "query": "Martisor 2010", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2014 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2014", "title": "St. David's Day 2014", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/st-davids-day-2014-5651391519391744.2-hp.jpg", "run_date_array": [2014, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en-GB": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}, "en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy Saint David's Day!", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/_SXuhrpqeantAX4eG6laiRPMYkCA_25GCAnt7WKEVlnMQZim5E5w_D1mZuI2RRXwNURMp-lijTzIoTn0SaSyCrp_KmB7BA7LG6PxGllR=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zFiBuRzFTTZ2_pf_Zkdet65OIRcG7Pboxjgmu-MXrvqVQvstu8_RzZQfVNGYESyAbBGbUrsIl7Jz-ymvcM9WEJGWTK-SQO5uoGspoUp5"}, {"hires_height": 0, "share_text": "300th Anniversary of Spain's National Library #GoogleDoodle", "name": "300th-anniversary-of-spains-national-library", "title": "300th Anniversary of Spain's National Library", "url": "//www.google.com/logos/2012/spain_national_library-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"eu": {"query": "Espainiako Liburutegi Nazionala", "hover_text": "Liburutegi Nazionala jendearentzat ireki zeneko 300.urteurrena", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Biblioteca Nacional d'Espanya", "hover_text": "300 Aniversari de l'obertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablic", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario da apertura da Biblioteca Nacional \u00f3 p\u00fablico", "share_text": ""}, "es": {"query": "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a", "hover_text": "300 Aniversario de la apertura de la Biblioteca Nacional al p\u00fablico", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/fUQsiBfcm7226zF5Y5xSBQnrlnOhkS-SUWchC512zcBwvISGYtHe_PjFvJ1j_ueVxD2BZJO3n1Rqww3bUn9dgZz0LY6DlwTwVhKr7BNN=s660", "query": "300th Anniversary of Spain's National Library", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2012 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2012", "title": "St. David's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/st_david-2012-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "st david's day", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bUf5D2l3a9y2zVENdAe6s7ZOvA7zdbPP18GrZl22D94rB0HVLs3GjA8p86nNpmTXSPPb_DxsJ1lK0o07dgAF1IhThH7yjHbk80z1qy8=s660", "query": "st david's day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2010 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2010", "title": "St. David's Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/stdavids10-hp.gif", "run_date_array": [2010, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "Saint David's Day", "hover_text": "Happy St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/nXhSXjpgG4rS6_39xcBLAOs9flZ1u8HGZvYtnau-BEhupVnX2Dc_Ker1jUieBfvc9rzbSJmEFMKsr-rEBOaQe26UHEKprXW1DPgstj2Z=s660", "query": "Saint David's Day", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day", "title": "St. David's Day", "url": "//www.google.com/logos/2007/st_david07.gif", "run_date_array": [2007, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "s", "hover_text": "St. David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tR7j8e6IFC4g7FxSOa_wsgn6Sz2djoRR0wigX_r73jzTRoiXaCNgWBmBxgFfaN25JtuuwkIBo-40v1GBGKvytwH7qch01NRDSDZXpnvBhw=s660", "query": "s", "alternate_url": ""}, {"hires_height": 0, "share_text": "St. David's Day 2013 #GoogleDoodle", "name": "st-davids-day-2013", "title": "St. David's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/st_davids_day_2013-1060005-hp.jpg", "run_date_array": [2013, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"en": {"query": "St David's Day", "hover_text": "St David's Day", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mFFtVfTHPmIwiERvifaCi9rZQgAtjX2WvK10kmOvI1LiIu8blOs0oHNzRjm4fbj8I0K5PlGUMnIznHzSO_tycS3LABDn_yejzDdUBzCt=s660", "query": "St David's Day", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Nkz7TyDcnOO2CUvlU9wIxwDtPb-vrEDz2PAe1QeknBFU2bc5hG5Xh1KIrYgULTSJT_-BQRVv8QqJsTMuxrbSTtqfuq55ei0zqLIsw9nD4w"}, {"hires_height": 0, "share_text": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday #GoogleDoodle", "name": "quinquela-martins-122nd-birthday", "title": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/martin12-hp.jpg", "run_date_array": [2012, 3, 1], "hires_width": 0, "translations": {"es": {"query": "Benito Quinquela Mart\u00edn", "hover_text": "Aniversario de Benito Quinquela Mart\u00edn", "share_text": ""}}, "hires_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YI9bJrljZZM5Znra1nM0tG3bR4BXti_VCiFSGHxBR1P1VLG_OPFkI2oLFZASc-8ZlPksKsgOEEoARo2VEzbjIMFvVgUSpTiG5tuW7VBIpg=s660", "query": "Quinquela Mart\u00edn's 122nd Birthday", "alternate_url": ""}]}]);
</script>
  </body>
</html>
